<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">


    <string-array name="long_story" tools:ignore="InconsistentArrays">
            <item>في قديم الزمان كان هناك رجل يصنع قماش للمراكب الشراعية، وكان يقضي طوال العام في عمله يقوم بصنع كميات كبيرة جداً من القماش حتي يبيعه لأصحاب المراكب بعد ذلك، وفي سنة من السنوات، وبينما هو ذاهب لبيع انتاج السنة التي قضاها في صناعة القماش، سبقة أحد التجار إلي اصحاب هذه المراكب وباع لهم اقمشته، وعندما وصل الرجل إلي هناك وجد الجميع قد اكتفى وأخذ ما يلزمة من القماش، فكانت الصدمة الكبري له، ضاع كل تعبه وفقد تجارته وأضاع رأس ماله .

جلس الرجل حزين يفكر في حاله وماذا يفعل ليخرج من هذا المازق الكبير، وكان الجميع حوله يسخرون منه ومن وضعه المخزي، اقترب منه احد الرجال وقال ساخراً : اصنع من قماشك سراويل وارتديها، وسار وهو يقهقه، في البداية انزعج الرجل المسكين كثيراً من مزحة الرجل الثقيلة الذي يسخر من حاله، ثم بعد ذلك خطرت علي باله فكرة رائعة، وبالفعل فكر في ان يقوم بصناعة السراويل لأصحاب المراكب من كل كمية القماش الكبيرة التي معه، ومن ثم يقوم ببيعها ويأخذ الربح .

صاح الرجل منادياً : من يريد سروالاً من قماش قوي يتحمل طبيعة عملكم القاسية ويقية البرد والمطر ؟ فأعجب الناس سريعاً بالسراويل القماشية وقاموا بشراءها، فوعدهم الرجل بصنع المزيد والمزيد في السنة المقبلة، وهكذا بدأ في العمل في صناعة السراويل وأدخل بعض التعديلات مثل الجيوب لبعض النقود حتي تستوفي كل احتياجات العمال ويفضلون ارتدائها دائماً، وبهذه الطريقة تمكن هذا الرجل المكافح من تحويل الأزمة إلي نجاح ساحق .

العبرة من القصة : الأزمة لا تجعل الانسان يقف في مكانه.. لكن استجابتنا لها وردود افعالنا هي ما تجعلنا نتقدم أونتراجع الى الخلف . </item>
            <item>كان هناك فتى ذكي وسريع البديهة اسمه (أحمد) وكان يعيش في إحدى القرى، وكان الكل يتحدث عن ذكائه، وفي يوم جاء شيخ من غربي المدينة ليسأل عنه، فسأل الشيخ أحد الرجال: هل يعيش في هذه القرية فتى اسمه أحمد؟

– الرجل: نعم، يا سيدي.

– الشيخ: وأين هو الآن؟

– الرجل: لا بدّ أنه في الكُتّاب وسوف يمرّ من هنا بعد قليل.

– الشيخ: ومتى سوف يرجع؟

– الرجل: لا أعرف، ولكن لماذا تسأل عنه؟ ولماذا جلبت معك هؤلاء الفتيان؟

– الشيخ: سأجري تجربة.

وكان الشيخ قد أحضر معه ثلاثة فتيان من غربي المدينة وأربع تفاحات، فالشيخ يريد أن يختبر ذكاء أحمد، ومرّت دقائق، ومرّ أحمد من أمام الشيخ.

– الشيخ: يا أحمد يا أحمد.

– أحمد: نعم يا سيدي.

– الشيخ: هل انتهيت من الدرس؟

– أحمد: نعم، ولكن لماذا تسأل يا سيدي؟

– الشيخ: خذ هذه التفاحة، واذهب وابحث عن مكان لا يراك فيه أحد وقم بأكل التفاحة.

وقام الشيخ بتوزيع باقي التفاح على الفتيان، وبعد عدّة دقائق رجع الفتيان ولم يكن أحمد بينهم.

– الشيخ: هل أكلتم التفاح؟

– قال الثلاثة معاً: نعم يا شيخنا.

– الشيخ: حسنا، أخبروني أين أكلتم التفاح؟

– الأول: أنا أكلتها في الصحراء.

– الثاني: أنا أكلتها على سطح بيتنا.

– الثالث: أنا أكلتها في غرفتي.

ومرّت دقائق وسأل الشيخ: أين هو أحمد يا ترى؟ أما زال يبحث عن مكان؟

فجأة رجع أحمد وفي يده التفاحة، فسأله الشيخ: لماذا لم تأكل التفاحة؟

– أحمد: لم أجد مكانًا لا يراني فيه أحد؟

– الشيخ: ولماذا يا أحمد؟

– أحمد: لأن الله يراني أينما أذهب.

ربّت الشيخ على كتف أحمد وهو معجب بذكائه.</item>
        <item>في يوم من الأيام أخذت الأسود تهاجم حيوانات الغابة وتأكلها، فهاجرت الحيوانات إلى الغابات المجاورة لتعيش في أمن وأمان.

جلست الغزالة حزينة تفكر في صديقها الحصان سفروت، وظلت تبحث عنه إلى أن علمت أنه يعيش في قرية قريبة جدًّا، ذهبت إليه الغزالة لتنزل ضيفة عليه لمدة يومين.

فلما طرقت الباب قال سفروت: مَنْ بالباب؟

قالت: أنا صديقتك الغزالة.

سفروت: أهلًا ومرحبًا بصديقتي الغالية، لقد اشتقت إليك كثيرًا، كيف عرفت مكاني؟

الغزالة: سألت عنك كثيرًا حتى عرفت مكانك.

سفروت: تفضلي يا عزيزتي.

دخلت الغزالة ودار بينها وبين صديقها سفروت كلام كثير، وخرج سفروت وأحضر لها طعامًا شهيًّا فأكلت حتى شبعت، ثم سألته: من هم جيرانك في هذا المكان؟

سفروت: يسكن بجواري القرد ميمون، ومن الناحية الأخرى النمر شمعون، ويسكن أمامي الذئب المكار.

أحست الغزالة بخوف شديد وقالت: الذئب يسكن أمامك؟!

سفروت: لا تخافي يا صديقتي، فلقد أخذت عليه العهد ألا يتعرض لأصدقائي أبدًا.

جلست الغزالة تفكر وتقول في نفسها: وماذا أصنع لو دخل الذئب فأكلني؟

قامت الغزالة ونظرت من النافذة فوجدت أن الذئب ينظر إليها ويسيل لعابه فعلمت أنه يريد أن يأكلها، فقامت وأغلقت الشبابيك والأبواب؛ حتى لا يستطيع الذئب أن يدخل عليها، وبعد حديث طويل بين الغزالة وصديقها سفروت قامت الغزالة لتنام.

وفجأة سمعت على الباب طرقًا شديدًا، فقالت: مَنْ بالباب؟

الذئب: أنا جارك الذئب وقد جئت من أجل أن أسعد برؤيتك.

فقالت الغزالة: لن أفتح لك الباب قبل أن أستأذن من سفروت.

الذئب: إن سفروت سيسعد جدًّا لو عرف أنني جئت إليك.

الغزالة: مهما حدث فلن أفتح الباب الآن.

ذهب الذئب وهو يفكر كيف يصل إلى هذه الغزالة ليأكلها.

وفي نفس الوقت جلست الغزالة تفكر كيف تنجو من هذا الذئب المكار، وبعد تفكير عميق توصلت الغزالة لحيلة ماكرة تستطيع من خلالها أن تتخلص من الذئب المكار، وفي نفس الوقت لا تسبب أي مشاكل لصديقها العزيز الحصان سفروت.

ذهبت الغزالة في الصباح واشترت من السوق غطاءً يشبه جلد النمر.

ولما جاء الذئب في الليل ليفترس الغزالة قامت ووضعت على جسدها فرو النمر.

فلما اقترب الذئب منها ورأى جلد النمر ظن أن النمر قد جاء إلى هنا فارتعد خوفًا وقال: أين الغزالة التي كانت هنا؟

الغزالة: ليس في البيت إلا النمر الذي أمامك، وإن لم تنصرف فسوف أتعشى بك الآن.

الذئب: سأذهب يا سيدي ولكن أين الغزالة؟

قالت الغزالة وهي تقلد صوت النمر: لقد ذهبت الغزالة إلى بيتي وجئت أنا مكانها.

فانصرف الذئب وذهب إلى بيت النمر؛ ظنًّا منه أن الغزالة هناك.

فلما دخل بيت النمر وجد هناك النمر الحقيقي وهو يظن أن الغزالة ستكون طعامه الليلة.

غضب النمر غضبًا شديدًا وأمسك بالذئب وقال له: ما الذي جاء بك إلى هنا؟ كيف دخلت بيتي بغير إذني؟

فقال الذئب وهو يرتجف من الخوف: لقد أخبرني النمر أن الغزالة هنا، وأنا جائع جدًّا فجئت لأكلها.

النمر: وأنا أيضًا جائع جدًّا منذ يومين وستكون طعامي الليلة.

وقبل أن ينطق الذئب بكلمة قفز عليه النمر والتهمه.

وفي الصباح جاء سفروت ليطمئن على أحوال الغزالة فأخبرته بما حدث؛ ففرح فرحًا شديدًا وحمد الله على أن كتب النجاة لصديقته الغزالة.

وقامت الغزالة وودعت صديقها سفروت وانطلقت لترجع مرة أخرى إلى أسرتها التي تنتظرها بفارغ الصبر.
الدروس المستفادة:

1- الصداقة والأخوة من أعظم الأشياء التي تجلب السعادة في الدنيا والآخرة.

2- الصديق لا بد أن يسأل على أصدقائه ويزورهم؛ ليطمئن على أحوالهم وليسعد برؤيتهم.

منقول بتصرف من كتاب [حكايات عمو محمود]. </item>



<item>في غابةٍ يملؤها الأمنُ والأمان، وقفت الحيوانات جميعًا عند الصخرة الكبيرة بانتظار إعلان المولود الصغير للأسد الملك، وعند المغيب رفع القرد الحكيم شبلًا صغيرًا، مُعلنًا ميلاد الوريث الشرعيّ للعرش بعد موت الأسد الملك وأطلق عليه والده اسم سمبا، أعلنت الحيوانات بفرحها وسعادتها من أجل المولد الجديد، ولكن هناك أحدٌ ما بَدا عليه الغضب والحسد والحقد، إنّه ذكار شقيق مفاسا الأسد الملك فهو بهذا قد فقد العرش والحكم بعد موت أخيه. قرَر ذكار أن يدبّر المكائد لسمبا لقتله، وبذلك يستطيع أن يسيطر على العرش بعد موت أخيه الأسد الملك، لم يكن سمبا يدري بالحقد والحسد في قلب عمه ذكار وكان عنده يلعب فقال لعمه: إن مملكة والدي كبيرة، وقد زرت أراضيها كلها برفقة والدي الأسد الملك كي أعرف مناطق حكمي عندما أكبر، اشتعلت نار الحسد بقلب ذكار وقال لسمبا: ولكنك لم تقم بزيارة مقبرة الفيلة، دهش سمبا باسم وقال له: ولكن أي توجد هذه الأرض، أرشده ذكار عليها وبعث خلفه عدة ضباع كي يقضوا عليه هناك، علم الأسد الملك بأن سمبا ذهب لتلك المنطقة الخطيرة وذهب لإنقاذه وقد غضب منه؛ لأنّه ذهب بدون مشورته، وعده سمبا بعدم الذهاب إلى تلك الأرض مرةً أخرى، أما ذكار فقد غضب كثيرًا من الضباع لأنها لم تفلح بالقضاء على سمبا، وقرر أن يدبر له مكيدةً أخرى. في يوم من الأيام رافق ذكار ابن أخيه سمبا إلى وادٍ فسيح بحجة أنه يريد أن يدربه على الزئير، وكان في أخر الوادي قطيعٌ كبيرٌ من الثيران وكانت ترعى باطمئنان، ترك ذكار سمبا بالوادي وذهب لتحريض الثيران كي تركض باتجاه الوادي وتقتل سمبا بحوافرها، وفعلاً تحركت الثيران بقوة وخوف اتجاه سمبا ولكنّ المفاجئة أن الأسد الملك كان يسير بالقرب من الوادي، وعندما شاهد سمبا فقز في الوادي وأنقذه ولكن الأسد الملك مات بحوافر الثيران الهائجة. هرب سمبا لاعتقاده أن الجميع سيلومونه لموت الأسد الملك، وعاش في الغابة مع حيوانين لطيفين هما تيمون وبومبا، فعاش سمبا في الغابة معهما ونسي كل شيء عن عائلته وغابته لأنه كان يشعر بالذنب كلما تذكرهما، وكبر سمبا لصبح أسدًا قويًا يشبه أباه الأسد الملك إلى حدٍ كبيرٍ، وفي أحد الأيام سمع سمبا صوت استغاثة فهرع لسماعدة صاحب الصوت، وإذ بها صديقة طفولته لالا التي عرفته فور رؤيته وفرحت كثيرًا لرؤيته وحدثته عن شوق أمه له، وعن الظلم الذي يعانيه أهل الغابة من معاملة ذكار لهم، وكيف أنه سلط الضباع عليهم، وتحدثت له عن القحط الذي أصاب الغابة وكيف استأثر ذكار والضباع بالغنائم، حزن سمبا لهذه الأخبار كثيرًا وغضب من عمه ذكار لأنه شعر أنه هو وراء مقتل أبيه وبعده عن الغابة، فقرر الرجوع لأخذ الثأر من عمه عل الظلم الذي عانت منه أمه وأهل غابته. رجع سمبا لغابته لرفع الظلم، وهو في الطريق ضرب الرعد العشب الجاف وسبب اندلاع النار، فخرج سمبا من بين ألسنة النيران وكان أشبه بأبيه، ليقتص من ظلم ذكار وأعوانه وطارده إلى أن وصل لصخرة الحكم التي كان يقف عليها والده في اجتماعاته، فارتعب كثيرًا ذكار من رؤية سمبا وشعر وكأن الأسد الملك قد عاد للحياة من جديد، وما إن وصلا لتلك الصخرة حتى ضرب سمبا ذكار وأسقطه صريعًا جراء ظلمه الذي أذاقه لشعبه، ورجع سمبا ابن الأسد الملك ليحكم الغابة بالعدل كما كان والده من قبل</item>
            <item>في عصر من العصور القديمة ،كان هناك ملك عظيم السلطان ،وهو الملك نعمان بن حسان ،كان لديه ملك عظيم ،ولكنه كان تعيسا ويعيش في حزن دائم ،وقد سمع عن بلاد الأسرار ،وما بها من عجائب وأشياء غريبة فأراد ان يعرف كل شيء عن تلك العجائب
سر الحصان الطيار : لم يكن أحد يعلم بوجود بلاد الأسرار ،سوى ساحر وحيد بالجبل ،تناقل الناس سيرته حتى وصل أمره للملك نعمان ، فأرسل نعمان أحد ضباطه إلى الساحر لكي يعرف منه السر وراء تلك البلاد.
فأخذ يتسلق الأحجار والصخور ، حتى وصل لبيت الساحر المشهور ، ورفع يده ليطرق الباب ، ففتح الباب قبل أن يطرقه ، ثم سمع صوت ينادي عليه باسمه ، وما إن دخل إلى منتصف المكان ، حتى تحرك البساط من تحت قدميه ، وأخذ يهبط به إلى أسفل ، حتى نزل تحت الأرض لمسافة بعيدة .
وسمع صوت يقول له ماذا تريد ؟ ،  ورأى الساحر جالس على عرش كبير ، وقال له أنا أعلم أنك من جند النعمان ، وجئت لتعرف سر الحصان المسحور ، فبلاد الأسرار بلاد بعيدة ، ستقطع فيها الصحاري وتجوب الجبال والوديان لتصل إليها .
وهناك ستجد الحصان المسحور ، ولكني أحذرك وأحذر النعمان ، فالطمع نهايته محملة بالأخطار ، والوصول إلى ذلك الحصان من الامور الصعبة
طمع النعمان:
عاد الجندي ، وأخبر النعمان بما أخبره به ساحر الجبل ، ولكنه لم يكن يفكر سوي في الحصان الطيار المسحور ، وبلاد الأسرار ، ثم تخيل نفسه راكبًا على ظهر الحصان ، ويطير بين الناس ، فيحيوه بتحية الملوك .
فنادى الملك على قائد الجيوش ، وطلب منه أن يعد نفسه للسفر بفرقة مكونة من مائة جندي ليعبروا البحار والصحارى ، ويأتوه بالحصان العجيب، وبالفعل خرج قائد الجيوش ، ومعه بقية الجنود حتى ابتعدوا عن بلادهم ، وامتدت أمامهم الصحراء دون نهاية .
ونفذ ما معهم من طعام وشراب ، وهاجمتهم وحوش الصحراء فقتلت منهم البعض ، وقتل الجوع البعض الأخر ، فقرروا العودة إلى النعمان ليخبروه بمشقة الطريق واستحالة الوصل ، ولم يصل منهم أحد سوى قائد الجيوش .
عودة قائد الجيوش :
غضب النعمان أشد الغضب ، وطلب من قائد الجيوش أن يذهب مرة أخرى ومعه من الجنود خمسمائة ويحضر الحصان ، فخرج القائد وظن أنه لن يعود ، وأخذ معه كل الجنود ، وساروا في الصحراء إلى أن نفذ منهم الطعام والماء وهاجمتهم الوحوش ، وقتلت منهم الكثير ، ولم يتبقى منهم الا قلة قليلة استطاعت عبور النهر .
ولكن قبل أن يصلوا إلى نهايته ، هاجمتهم التماسيح فأظهروا شجاعة في القتال ، ولكن لم يدم بهم الحال طويلًا ، ولم يستطيعوا الصمود ؛ فلم يبقى من الجند إلا عشرون فقط ، حاولوا الفرار هاربين ، لعلهم يصلوا إلى أرض النعمان سالمين ، ولكن مصاعب الطريق أرهقتهم ، فلم يصل منهم الا خمسه جنود فقط .
زيارة النعمان لساحر الجبل :
وهناك ثار النعمان ، وأخذ يردد وهو في حالة غضب شديد ، سأذهب بنفسي لبلاد الأسرار ؛ لأحضر هذا الحصان المسحور ، فقد أعماه الطمع ، وضيع  أكفأ الجنود ، ولكن قبل أن يذهب ، مر على ساحر الجبل ، لعله يساعده بسر من بلاد الأسرار ، فأخبره الساحر أنه لا يعرف سوى ما قال ، وأن الوصول للحصان صعب .
ونصحه بالتراجع عن الذهاب لبلاد الأسرار ، وحمله موت الجنود الأبرياء ؛ فهم من يحمون البلاد ، ويدافعون عنها ، بهذا يبعدهم عن عملهم ، ويعجل بموتهم.
النعمان فى بلاد الأسرار :
خرج النعمان يفكر بكلام الساحر وكل ما قال ، لكن سرعان ما غلبه الطمع وصمم أن يحصل على الحصان الطيار ، فخرج مع الجيوش وجاب الصحارى والمخاطر والأهوال ، ومات كل من معه ولم يبقى سواه في وادي الأسرار .
وفقد الوعي من فرط التعب ، ولما استفاق رأى أميرة ليس هناك أجمل منها في الوجود ، ترتدي زي أخضر اللون ، وحلي من ذهب ، ومعها حصان أبيض بلون السحاب ، له جناحان يرفرف بهما ، فيملأ صفير العصافير المكان .
وسألته الأميرة من هو ؟ ومن أين جاء ؟ وماذا يريد من بلاد الأسرار ؟ ، فأجابها أنه جاء من أجل الحصان المسحور .
دعوة الأميرة :
فغضبت كثيرًا وقالت له ، ولكنه ملكي وليس ملكك ، وهذه تسمى في بلادنا سرقة ، فلم يعبأ بكلامها النعمان وجذب الحصان ليركبه ويطير ، فدعت عليه الأميرة أن يضيق في وجهه الطريق ، ويكثر عليه الأعداء ، فضحك النعمان منها ، وأخذ الحصان وانطلق .
وما أن وصل إلى أرضه حتى وجد الحال غير الحال ، فقد دخل الأعداء بلاده واحتلوا قصره ، فأخبر الناس أنه النعمان ، فلم يصدقوه وقالوا أن النعمان مات ، ولو كان حيا لقتلوه ؛ فقد تسبب بقتل الجنود وهجوم الأعداء على بلادهم .
فحزن النعمان كثيرًا على ما وصل به الحال ، وما حل بشعبه من فقر وسؤال ، وأدرك أن هذا بسبب دعاء الأميرة عليه ، وعاد إليها بالحصان المسحور ، فلما وصل فرحت بعودة الحصان.
وطلب منها النعمان الصفح والغفران ، وحكى لها قصة بلاده ، و ما أل إليه الحال ، فأعطته الحصان وطلبت منه أن يعود ، ويجمع الناس حوله ويشكل جيشًا من الجنود ، ويحارب العدو ويطرده من البلاد.
ندم النعمان :
وبالفعل عاد النعمان ومعه الحصان المسحور ، وجمع الناس والجيش حوله ، وحكى لهم ما حدث ، ووعدهم بتحرير البلاد ، وطرد العدو منها ، ففرحوا به وساعدوه ، وما أن استعدت قوات النعمان حتى هجم على القصر وركب الحصان ، وحلق فوق الأعداء ، فخافوا مما رأوه ، وهربوا مسرعين .
وبعد أن عاد الأمن إلى بلاد النعمان ذهب إلى الأميرة وطلب منها أن تعود معه إلى بلاده ، وتتزوج منه ، فوافقت الأميرة الجميلة ، ورجعت هي والحصان العجيب مع الملك النعمان ، وأنجبت منه البنين والبنات ، وعاشا في سعادة وهناء
</item>
            <item>في حديقة قصر الملك ، كان هناك أميرة جميلة الوجه ، مليحة القسمات ، تلعب بكرتها الذهبية بالقرب من البحيرة الصغيرة ، وكانت الكرة هي هدية أمها الملكة لها قبل موتها .
وبعد ساعات من اللعب واللهو ، سقطت الكره في البحيرة الصغيرة ، فحزنت الأميرة لذلك أشد الحزن ، وأخذت تبكي ، فسمع صوت بكائها ضفدع صغير ، قبيح الوجه ، غريب الرائحة ، كان بقاع البحيرة التي تقع في منتصف الحديقة ، فسألها عن سر حزنها الشديد ، فحكت له عن كرتها الذهبية ، وكيف وقعت منها أثناء اللعب .
فقال لها الضفدع : هذا أمر بسيط أستطيع أن أحضرها لك أيتها الأميرة الجميلة  ، ولكن بشرط ، فقالت له وما شرطك أيها الضفدع الصغير ؟
قال لها : أن تدعيني أكل من طبقك ، وأشرب من كأسك ، وأنام معك على نفس سرير نومك ، فظنت الأميرة أن يمزح ، وقالت له حسنًا ، حسنًا ، ولكن أحضر لي كرتي أولًا .
فنزل الضفدع الصغير إلى عمق البحيرة ، وخرج ومعه الكرة الذهبية ، وفرحت بها الأميرة كثيرًا ، فلما خرج الضفدع ، وأزال الماء عن جسده ، قال لها : هيا بنا أيتها الأميرة .
فردت عليه الأميرة بكل غرور : وقالت إلى أين أيها المسكين ، هل ظننت أنك ستكون رفيقي وأنا الأميرة ، هذا لن يحدث قط .
وأخذت تجري حتى وصلت لباب القصر ، فدخلت وأغلقت الباب خلفها بسرعة كبيرة ، حتى لا يستطيع الضفدع اللحاق بها ، فمشى الضفدع حزينًا .
وفي المساء جلست الأميرة تتناول الطعام مع أبيها الملك ، وفجأة دق جرس الباب ، فقامت لتفتح ؛ فإذا بالضفدع الصغير يقف أمامها ، ويطلب منها أن تسمح له بالدخول .
ولكنها أغلقت الباب في وجهه ، وجلست تكمل العشاء مع أبيها ، فدق الجرس مرة أخرى ، فلم تفتح الأميرة هذه المرة ، فلاحظ الملك تصرفها هذا وسألها عن سر ذلك .
فأخبرته بقصدها مع الضفدع الصغير ، فأمرها أبوها أن تفتح له ، وتسمح له أن يشاركها الطعام والشراب كما وعدته ، لأن الإنسان الجيد لا يجب أن يخلف وعده مهما حدث ، فظهر الضيق على وجه الأميرة ، ولكنها لم تملك فعل شيء بعد ما قاله والدها ، وبالفعل فتحت الأميرة الباب ودخل الضفدع ، وجلس إلى جوارها على المائدة.
وحينما همت الأميرة بتناول الطعام ، وحاول الضفدع أن يأكل من طبقها ولكنها رفضت ، فذكرها الملك بوعدها وطلب منها أن تدعه يأكل معها ، ظلت الأميرة تأكل وهي في غاية الضيق ، وبعد تناول الطعام توجهت بسرعه إلى غرفتها ؛ فلحقها الضفدع ، ودخل معها ، وطلب منها أن ينام على السرير التى تنام عليه .
فرفضت وقالت له أنت ضفدع مقزز ، وأنا أميرة جميلة ، كيف ننام سويًا على نفس السرير ؛ فلما سمعها والدها وهو مار بجوار الغرفة ، وبخها وذكرها بالوعد ، فأطاعت الأميرة كلام الملك ، وسمحت له أن ينام بجوارها .
وحينما استيقظت في اليوم التالي وجدت شابا جميلًا يقف بجوارها ، فخافت أن يكون لصًا تسلل إلى غرفتها ، ولكنه طمأنها وقال له : أنه نفسه الضفدع الذي أحضر لها الكرة الذهبية من بحيرة القصر .
وأن هناك ساحرة شريرة أرادت الانتقام من أبيه الملك الذي طردها خارج البلاد ، فحولته بسحرها إلى ضفدع قبيح ، وأخبرته إحدى الجنيات أن هذا السحر ، لن ينفك إلا إذا أكلت من طبق الأميرة ، وشربت من كأسها ، ونمت في سريرها ، حينها فقط ستعود كما كنت أميرًا جميلًا .
فتعجبت الأميرة كثيرًا من قصة الأمير ،  وطلبت منه أن يسامحها لأنها كانت مغرورة معه في البداية ، ولم تنظر إلى قلبه الطيب ، ونظرت فقط لشكله القبيح ، فسامحها الأمير ، وأخبرها أنه يحبها ، ويريد الزواج بها ، فسرت بذلك كثيرًا ، ووافقت على الفور
</item>
            <item>كان يا مكان ، يا سعد يا إكرام ، في سالف الزمان ، كان في إحدى المدن الكبيرة ، مجموعة متعددة من أهل العلم الأتقياء ، الذين يحملون أسمى العلوم ، على اختلاف أشكالها ، وأنواعها ، وكانوا جميعًا ، يعقدون النية ، على نفع الناس جميعًا ، بما من الله ، سبحانه وتعالى عليهم ، من علم جم .
ذات يوم من الأيام ، تم الاتفاق على عمل وليمة كبيرة ، وفخمة ، من قبل حاكم المدينة ، وتم عزيمة جميع أهل العلم الأتقياء ، والأثرياء بعلمهم الزاخر ، وبالفعل وافق جميع العلماء على حضور الوليمة ، التي أعدت من أجلهم ، وكتشجيع لعطائهم ، غير المحدود .
مرت بضعة أيام ، وقد جاء العلماء ، في الموعد المحدد ، لانعقاد الوليمة ، وكان قد أعد لهم أشهى أنواع ، وأصناف المأكولات المتعددة ، من أفخم الأنواع على الإطلاق .
لما هم العلماء لبدء تناول الطعام ، على تلك الطاولة المتسعة ، التي تحمل بين طياتها ، أنواع جمة من أشهى أشكال ، وألوان ، وأنواع الطعام ، جاءت إليهم قطة ، وأخذت تموء ، على الفور ، جلب أحد أهل العلم الأتقياء ، قطعة من الخبز ، ووضع داخلها من أحد الأصناف الشهية ، الموجودة على الطاولة
أخذت القطة قطعت الخبز ، وحملتها ، وأسرعت بها إلى الخارج ، شرع العلماء في تناول الطعام ، وإذ بهم ، بعد قليل من الوقت ، وجدوا القطة ، قد أتت إليهم مرة أخرى ، وأخذت تموء ، وتنظر إلى الطعام .
جلب أحد العلماء قطعة من اللحم المشوي الشهي ، وناولها إلى القطة برفق ، فحملتها القطة ، وأسرعت بها على الفور ، إلى الخارج ، ثم أتت بعد قليل ، وأخذت تكرر نفس الفعل ، وأهل العلم يعطفون عليها ، ويناولونها الطعام .
تعجب العلماء من أمر القطة ، وقرروا فيما بينهم ، أن يقتفوا أثرها ، ليعرفوا أين تخفي الطعام ، وبالفعل ، تتبع العلماء القطة ، فإذا بهم قد وجدوها تحمل الطعام ، إلى قطة كفيلة ، لا ترى ، فسبحان الله
</item>
            <item>كان يا مكان ، كان هناك رجل كبير ، اسمه الجد سالم ، اعتاد ذلك الجد ، على قراءة الجريدة اليومية ، كل يوم ، دون أن يفوت يومًا ، دون قراءة ، وذات يوم من الأيام ، أخذ الجد سالم يبحث عن نظارته الخاصة ، حتى يقوم بقراءة الجردية كعادته .
لم يجد الجد سالم نظارته الطبية ، رغم بحثه الكثير عنها ، فهو لا يتمكن من القراءة ، من دون النظارة ، بعد قليل ، جاءت طفلة صغيرة ، اسمها سلمى ، وقد قالت للجد بمكر : ” ألم تعثر على نظارتك يا جدي ؟ أنا أعرف مكانها ” ، فسألها الجد عن مكانها ، فأخبرته بأن أخاها مروان ، هو من أخذها ، وأخفاها ، وأخبرت جدها ، بأنها رأته بنفسها ، وقد وضعها تحت فراشه .
هنا صاح الجد على مروان ، وقال له : ” تعال هنا يا مروان ، أخبرني ، هل أخذت نظارتي يا بني ؟ ” ،  أجاب مروان : ” لا ، يا جدي ، فأنا لم أر نظارتك ” ، قال له الجد : هل تعرف يا بني أن الله سبحانه وتعالى لا يحب الكاذبين ؟ ” ، أجاب مروان : ” أقسم بالله يا جدي ، أنني لم أراها ، وأنا لا أكذب عليك ” ، على الفور ، ذهب الجد إلى حجرة مروان ، ونظر تحت فراشه ، فوجد النظارة  .
فنادى الجد على سلمى ، وقال : ” تعالى إلى هنا ، هل رأيت حقًا أخاك يضع النظارة تحت الفراش ؟ ” ، أجابت سلمى ، وقالت : نعم ، يا جدي ، بالفعل قد رأيته ” ، هنا لاحظ الجد بأن سلمى تضحك أثناء كلامها ، فقال : ” إن لم يراك أحد يا سلمى ، فإن الله يراك يا بنيتي ” .
استأنف الجد ، وقال : ” هل فعلًا رأيت أخاك وهو يفعل ذلك ؟ ” ، هنا انفجرت سلمى من الضحك ، وقالت لجدها : ” لا يا جدي ، أنا لم أر أي أحد ، أنا من وضعت النظارة أسفل الفراش ، فقد عملت مقلبًا ، فأنا كنت أمازحك يا جدى ” ، قهنا شعر الجد بالحزن ، وقال : ” إن ما فعلته يا بنيتي ، غير صحيح ، فهو كذب ” .
قالت سلمى : ” ولكني كنت أمزح فحسب ، يا جدي ، فقال الجد : ” كذبت ، واتهمت أخاك زورًا ، يا سلمى ، اوهذا الأمرء لا يصح ، فهو خاطئ ” ، قالت سلمى : ” مازحتك ، وموان ، فقط ، يا جدي ” ، فرد الجد قائلًا : في بعض الأحيان ، تتحول المزحة الى أمر سيء للغاية ” ، فاعتذرت سلمى إلى جدها ، وإلى مروان ، ووعدتهما ألا تفعل ذلك مرةً أخرى
</item>
            <item>كان يا مكان ، يا سعد يا إكرام ، في غابة كبيرة للغاية ، مليئة بالحيوانات والنباتات المختلفة ، كان هناك قرد ، يعيش فوق شجرة عالية ، وكان شقيًا للغاية ، ومشاكس دائمًا ، ويحب الدعابة والمرح جدًا .
اعتاد القرد على أن يحتال على أصدقائه جميعًا ، وكان يخطف منهم الموز كثيرًا ، وذات يوم من الأيام ، كانت هناك قردة ، اسمها ميمونة ، عثرت في طريقها على موز كثير ، في أرجاء الغابة ، فقامت بجمعه ، مع بعضه البعض .
رأت القرود القطة ميمونة ، وهي تحمل كثيرًا من الموز ، ولما سألوها عن الأمر ، ورغبوا في أن يأخذوا من الموز ، التي تحمله ، فأخبرتهم ميمونة ، بأنها ستقوم بتوزيع الموز ، على قرود الغابة جميعًا ، وذلك بعد أن تنتهي من أعمالها في الغابة .
أخذت ميمونة الموز ، ووضعته خلف شجرة ما ، من أشجار الغابة ، وذهبت حتى تستكمل بقية أعمالها ، كان القرد المحتال يراقبها من بعيد ، وبعد أن تأكد أنها رحلت ، قام بحمل الموز كله ، وذهب به إلى أعلى الشجرة .
أخذ القرد يأكل الموز ، ويرمي القشر على الأرض ، مر الفيل فلفول ، وفجأة تزلحق على قشر الموز ، فسقط على الأرض ، وتألم كثيرًا ، فأخذ يقطع جميع الأشجار الخاصة بالقرود ، من شدة غيظه ، ويكسر كل شيء أمامه .
أسرع القرود جميعهم إلى القردة ميمونة ، ولاموها على فعلتها ، فاستنكرت عليهم أن يتهمونا بمثل تلك التهمة ، وأخبرتهم بأن الموز كما هو ، موجود خلف الشجرة ، واصطحبتهم إلى المكان ، حتى يتأكدوا من كلامها ، ولكنهم لم يجدوا الموز ، فعنفوها ، ولاموها كثيرًا ، لأن الفيل يقوم بتقطيع الأشجار جميعها من جراء فعلتها .
هنا أسرع الثعبان إليهم ، وأخبرهم بأن القردة ميمونة لم تفعل شيئًا ، إلا أنها وضعت الموز خلف الشجرة ، وذهبت إلى عملها ، وأخبرهم بأن القرد المحتال ، قد أتى من بعدها ، وحمل جميع الموز ، وذهب به إلى أعلى الشجرة ، يأكل ما يأكله ، ويلقي بالبشر على الأرض .
أسرعت القرود إليه ، وسار معهم الفيل ، فسألوه عما إذا كان يأكل الموز ، ويلقي بالقسر على الأرض ، فأنكر ذلك ، فانفض عليه الفيل ، وأخذ يضغط على بطنه ، فإذا بالموز يخرج منها ، فقام بضربه ، وربطه بحبل ، وحكم عليه بأن يظل كذلك معلقًا طيلة اليوم
</item>
            <item>يحكى أنه ، كان في أحد الأزمان ، شاب اسمه الشاطر حسن ، كان فقيرًا ، ووحيدًا ، كان يعمل صيادًا ، في إحدى قرى الملوك ، وبينما كان الشاطر حسن يصطاد الأسماك ، في يوم ، رأى فتاة جميلة الملامح ، وتبدو غنية ، تقف على الشاطئ ، وكان حولها رجال ، شعر بأنه يرغب في رؤية الفتاة ثانيةً ، وتمنى أن تأتي إلى الشاطئ ، مرةً أخرى .
وفي اليوم التالي ، وجدها حسن واقفة ، في نفس المكان ، وحولها رجال أيضًا ، كانوا يشبهون الحراس ، فلم يتمكن من الحديث معها ، تكررت رؤيته لها ، كل يوم ، مما كان يسعده للغاية ، ولكنه ذهب في يوم ، ولم يجدها ، فشعر بالحزن ، فقرر أن يبحث عن تلك الفتاة ، التي تعود على رؤيتها ، دون أن يعلم من هي .
وعقب انتهائه من عمله ، أخذ يبحث عنها في كل مكان ، فهو لا يعرف أين تسكن ، فأحس بالإرهاق الشديد ، وجلس ليستريح ، ففوجئ برجل قوي ، وجده واقفًا أمامه ، ومن ثم طلب أن يذهب إلى قصر الملك معه ، ولما سأله الشاطر حسن عن السبب ، أخبره الرجل بأن الأميرة ، وهي ابنة الملك ، ترغب في رؤيته ، فهي مريضة للغاية .
ففهم أن نفس الفتاة التي يبحث عنها ، هي الأميرة ، فذهب مع الحارس ، على الفور ولما وصل إلى القصر ، وجد أطباءًا كثر ، يحيطونها ، وقد أصابها الإعياء الشديد ، فأخبر الأطباء ، أن علاجها ، يتمثل في نزهة بحرية طويلة ، وكانت الأميرة ، من طلبت من والدها الملك ، أن يجعل الصياد ، الذي اعتادت على رؤيته ، يأخذها في رحلة .
فذهبا معًا في قارب الشاطر حسن المتواضع ، وقد اأخبرها بجميع المغامرات ، والقصص المسلية ، فبدأت تتحسن ، بإلى أن استعادت كامل صحتها ، ورجعت كما كانت ، ففرح الشاطر حسن جدًا ، لما رجعت الأميرة ، أخذ الشاطر حسن يفكر كثيرًا بها ، وتمنى أن يتزوجها .
كانت الأميرة تبادله نفس الشعور ، دون أن تتكلم ، فطلبت من والدها الملك ، أن تتزوجه ، فحزن بشدة ، من قرارها ، فالشاطر حسن ، ما هو إلا صياد فقير ، لا يمكن أن يليق بها ، ولكنه لم يصرح لها بذلك ، ففكر الملك في حيلة ذكية ، حتى يمنع ذلك الزواج .
فطلب إحضار حسن ، وأخبره بمهر ثمين لابنته ، وهو يعلم أنه لا يقدر عليه ، والذي تمثل في جوهرة ليس لها مثيل في الأرض ، فحزن الشاطر حسن ، وعاد إلى بيته مهمومًا ، وسلم أمره لله ، وفي اليوم التالي ، ذهب كي يصطاد ، وشاءت الأقدار ، أن يرزق بسمكة واحدة فقط ، فقرر أن يأكلها ، لأنها لا تصلح لشيء ، وقبل أن يطهوها ، سمعها تتحدث إليه ، وتقول له : ” أنا أحمل في بطني جوهرة ، ليس لها مثيل ” ، فتعجب من ذلك ، ففتح بطنها ، ووجد الجوهرة .
فحمد الله كثيرًا ، وأسرع إلى الملك ، ومن ثم أعطاه المهر ؛ فتعجب الملك ، وشعر بالانبهار ، فوافق على زواجهما ، فعاشا معًا في تبات ، ونبات
</item>
            <item>يحكى أنه ذات يوم من الأيام ، كانت هناك أسرة ، تعيش حياة متواضعة ، وكانوا يحمدون الله كثيرًا ، ولا يقنتون من أمرهم ، كانت الأسرة تتكون من الزوج ، والزوجة ، وثلاثة من الأطفال الصغار .
ظلت الأسرة تعيش بستر الله ، وكرمه ، وذات يوم من الأيام ، مرت الأسرة بوقت من الضيق الشديد ، وحالة من الكرب المحزن ، حتى أن أكثر احتياجاتهم ، من الطعام ، والشراب ، لم تكن تكفيهم
وفِي يوم من الأيام ، مرت الأسرة بليلة كاملة من الجوع ، حيث لم يكن لديهم أي طعام ، يقدمونه حتى إلى أطفالهم الصغار ، وهنا طلبت الزوجة الصابرة من زوجها ، أن يجلب لهم أي طعام ، حتى تطعم صغارها .
ذهب الزوج إلى أصدقائه ، واحدًا ، تلو الآخر ، إلا أنه لم يوافق أي منهم ، أن يقرضه جزءًا من المال ، ويرده إليه فيما بعد ، فتخير الرجل من أمره ، وأخذ يناجي ربه ، بأن يدبر له أموره .
قرر الرجل أن يذهب إلى المسجد ، ويتضرع إلى الله بالدعاء ، ويصلي ، ويدعو ، وكان يتوسل إلى الله باكيًا ، بعد وقت طال شيئًا ما ، قرر الرجل أن يذهب إلى بيته ، وقد تركه أموره لله ، يدبرها إليه كيفما يشاء .
وبينما الرجل يسير في طريقه ، إذ وجد كيسًا من النقود ، بالقرب من المسجد ، ففتحه ، ليجد فيه ألف درهم ، ففرح به كثيرًا ، وأسرع به إلى زوجته ، وقص عليها ما جرى ، هنا أشارت الزوجة بأنه ليس من الأمانة أن يأخذوا كيس النقود لهم ، فلا بد أنه ضاع من صاحبه .
وأخبرت الزوجة روجها بأن يرجع ، ويسأل عن صاحب النقود ، ويؤدي الأمانة إلى أصحابها ، بالفعل ، ذهب الزوج إلى هناك ، وأخذ ينادي عن شخص قد فقد ماله ، وأنه من يأتي بأمارة المال يأخذه .
فأتى رجل وأخبره بأمر كيس النقود ، وما يتضمنه من ألف درهم ، فأعطاه له الرجل ، إلا أن صاحب المال قد أوقفه ، وأخبره بأن سيده ، أعطاه عشرة آلاف درهم ، يخرج لله ، واقترح أن يضعوا ألفًا منها في الكيس، ثم إذا ما عثر عليه أحد ، ورجع به ، فهو أحق بالعشرة آلاف درهم ، لأنه قد راعى الأمانة .
ففرح الرجل ، وأخذ المال ، وعاد وكله ثقة في الله ، ومن يومها لا ينسى حق الله عليه
</item>
            <item>كان يا مكان ، في قديم الزمان ، كان هناك رجل ، قد أتى من بلاد بعيدة ، في رحلة إلى بلاد أخرى ، قطعها الرجل كلها ، مشيًا على الأقدام ، حتى وصل إلى مدينة كبيرة ، أراد أن يستريح فيها قليلًا .
كان الرجل قد أصابه الإجهاد ، والإعياء الشديد ، فلم يعد يقوى على مواصلة السير ، إذ لم يتبقى معه طعام ، ولا شراب ، وبينما الرجل في طريقه ، خَر واقعًا على الأرض ، من فرط تعبه .
كان الرجل في أمس الحاجة ، لأن يرتشف رشفةً من الماء ، أو يأكل أي شيء ، فأخذ يدعو الله ، بأن يرزقه بأي من الطعام ، أو الشراب ، وفجأة سقطت إليه تفاحة ، ففرح جدًا ، وظن أنه ربه ، قد استجاب ما دعاه به .
فهم ليأخذها ، فسارع رجل ، وأخذها بقوة ، وأخبره بأن تلك الثمرة له ، فهو يبيع ثمار التفاح ، فطلب الرجل منه أن يتركها له ، فهو رجل غريب ، قد أعياه السفر ، ولم يبق معه ماء ، ولا طعام ، ولا يملك أيًّا من المال .
رفض البائع بشدة ، أن يعطيه ثمرة التفاح ، وأخبره بأنه يبيعه فقط ، فإن توفر معه المال ، فليشتري ، وإما فلا ، أخذ الرجل يتوسل إليه ، ولكن بلا أي جدوى ، فقد ظل الرجل مصممًا على رأيه ، وكان كاشر الوجه .
فجاء رجل طيب ، ولما رأى حاله ، وعلم ما ألم به ، أخرج ما معه من مال ، ولكنه لم يكف ثمن التفاحة ، فذهب إلى البائع ، يعطيه ما معه من مال ، وطلب التفاحة ، فأبى ، فانزعج الرجل الطيب ، وأخذ ينادي على المارة ، ويطلب منهم ما تيسر من المال ، ليشتروا تفاحة للرجل المريض .
فجمع مالًا ، فاق ثمن التفاحة ، فرماه إلى البائع بغضب ، وأخذ التفاحة ، التي أكلها الرجل على الفور ، وبعد أن استرد عافيته ، لم يتبق معه إلا بذر التفاح ، فزرعه ، وسقاه ، وسبحان الله ، نبتت الشجرة ، في وقت قياسي .
فدعا الرجل الجميع من أهل المدينة ، ليأكلوا من الشجرة ، ويستمتعوا بطيب ثمارها ، ففرح الناس ، وأخذوا يجمعون الثمار ، ويأكلون منها ، فخسرت تجارة البائع ، ولَم يعد أحد يشتري منه ، وقام الرجل الغريب بجمع سلة من التفاح ، وذهب بها إلى بيت الرجل الطيب ، عرفانًا بمعروفه
</item>
            <item>كان يا مكان ، كان هناك أرنبًا ، موجودًا ، في الغابة ، كان يحب أن يمزح كثيرًا ، فتسبب ذات يوم ، في حدوث حريق كبير ، في الغابة ، فقد كان ذلك الأرنب مشاكسًا ، بطريقة ، غير عادية ، وكان يحب أن يمزح ، ويعمل المقالب ، مع أصحابه في الغابة .
ظلت أم القرد ، تحذره من عاقبة أفعاله تلك ، وأخبرته أن المزاح المتواصل ، قد يتحول إلى كذب ، فهو خطأ ، وربما يؤذي من حوله ، إلا أن الأرنب ، لم يستمع إلى كلام أمه ، وظل يمزح كل يوم ، مع من يقابله ، وأخذ يضايق الجميع ، وذات يوم من الأيام ،  كان ذلك الأرنب ، يلعب خلف البيت ، وأشعل عودًا من الكبريت ، كان قد أخذه ، دون أن تعلم أمه .
ذهب القرد بالكبريت ، إلى مكان مملوء بأوراق الشجر ، والأعشاب ، وأشعل عود الكبريت ، وألقاه على الأرض ، وكان يضحك كثيرًا ، على ذلك ، ومن ثم عاد القرد إلي بيته ، ولم يقل لأحد ، بأنه قدأ اشعل حريقًا في الغابة ، وبينما الأم جالسة ، شمت رائحة دخان .
قالت الأم : ” توجد رائحة دخان ، غير عادية ، هل تشم هذه الرائحة يا بني ؟ قال القرد ، وهو يضحك : ” لا أشم شيئًا ، يا أمي ” ، وظل القرد ، يوهم أمه ، بعدم وجود رائحة غريبة ، فنامت الأم مطمئنة ، وظل القرد يبتسم بدهاء ، مكر شديد .
مر وقت طويل ، ثم سمعت الأم ، أحدًا يدق باب البيت بشدة ، وعنف ، وأخذ يصيح ، قائلًا : ” استيقظوا يا أهل البيت ، فيوجد حريق هائل ، فأسرعت الأم ، ونهضت ، فاحترقت قدمها ، كما احترقت قدم الأرنب ابنها ، أخذ الأرنب يبكي بشدة ، ويتألم من الوجع ، وتم إنقاذه بصعوبة بالغة .
وبعد أن تم تدمير كل الأشياء ، حتى منزلهم ، الذي كانوا يعيشون فيه ، احترق كله بالنار ، هنا اعترف الأرنب ، وقال ” أنا السبب في ذلك ، فقد أشعلت النار ، حينما كنت ألعب ، كنت أريد أن أمزح معكم ، فعملت ذلك المقلب ” ، نظرت جميع الأرانب إليه ، بغضب شديد ، واستنكروا ما فعله ، ولاموا عليه ، بأنه تسبب في هلاك كل شيء ، وأخبروه بأنه يستحق ذلك الحريق ، وأكثر ، لأنه دمر بيوتهم جميعًا ، وتسبب في الإصابات لهم .
فندم القرد على فعلته ، ووعدهم بألا يفعل ذلك مجددًا ، ولكن بعد ماذا ؟
</item>
            <item>يحكى أنه في قديم الزمان ، كان يسكن بجوار جحا رجلًا غني ولكنه بخيل جدًا ، وقد تعود هذا الجار البخيل على استخدام حاجات غيره من الناس دائمًا ، وكان هذا الرجل البخيل يذهب كثيرًا إلى جحا ، ويستعير منه ما يلزمه .
وفي ذات يوم ذهب الجار البخيل إلى جحا وقال له : يا جحا أنت رجل كريم ، ولا تمنع عني شيئا ، ولقد طمعت في كرمك ، وأرجو أن تعيرني اليوم حمارك ، لأنني على موعد هام ، فاستجاب جحا على الفور كالعادة لطلب جاره البخيل ، الذي أخذ الحمار وذهب به وهو مسرور جدا لقضاء حاجته .
ثم كرر الرجل البخيل استعارة حمار جحا ، مرات ومرات ومرات ، وفي ذات مرة قال له جحا : ألا تأخذ ذلك الحمار هدية مني ، لكي تستريح ، فقال الجار البخيل له ضاحكًا : ولما آخذه وأتحمل نفقات اطعامه ونظافته وسكنه فى الاسطبل وهو عندك ، آخذه منك وقت ما أشاء ، فاغتاظ جحا جدًا من ذلك الرجل البخيل وعزم على أن يضع حدا حازمًا لهذا الأمر .
وفي اليوم التالي جاء البخيل لاستعارة الحمار ، فقال له جحا : دعني أذهب للحمار لأستشيره أولًا ، ولو وافق الحمار على مصاحبتك له أعرتك اياه ، ولم أمنعه ، ولو رفض الذهاب معك لن أجبره على أن يذهب معك لقضاء حاجتك .
وبعد لحظات عاد جحا وقال للرجل البخيل ان الحمار قال لي أنك تحمله فوق طاقته ، وتضربه وتسب صاحبه ، وهو يشعر بحزن بالغ جراء ذلك الأمر ، لكن البخيل تحايل على جحا حتى أخذ الحمار هذه المرة أيضًا ، وفي المساء عاد الجار بالحمار وقال لجحا : لقد أطعمته لك اليوم ، وقد كلفني ذلك دينارين ، وعليك أن تقوم بردهما إلي يا جحا .
اغتاظ جحا منه كثيرًا ، وأقسم أن يضع حدا لهذا الأمر ، ويتخذ موقفا مع هذا الجار البخيل المستغل للجيران ، وفي اليوم التالي جاء الرجل البخيل كعادته ليقترض الحمار ، فقال له جحا إن الحمار في السوق ولن يعود الآن وما كان جحا أن يتم كلامه ، حتى نهق الحمار ، بصوت عالي جدًا ، من داخل اسطبل منزل جحا ، فسمعه الرجل البخيل وقال لجحا : يا جحا إن هذا حمارك بالداخل يملأ الدنيا نهيقًا ، وأنت تنكر وجوده ، قال له جحا : ما أغرب أمرك يا رجل أتصدق الحمار ولا تصدقني
</item>
            <item>كان هناك فلاح يقوم بالعديد من الأعمال الشاقة في مزرعته ، ولكن رغم ذلك لم يكن ماله يكفي لشراء الطعام ، وفي يوم من الأيام خرج ليقوم بحرث مزرعته ، وكان يفكر بداخله عن وسيلة يزد بها دخله ، حتى يكون لديه مال كاف له ولأسرته لشراء الطعام .
وأثناء سيره ألتقى بسيدة عجوز ، وأخبرته أن يسير تجاه شجرة بعيدة ، وأخبرته أن قام بقطعها ستنتهى مشاكله ، فأندهش الفلاح من كلام العجوز وفكر في نفسه ، ثم قرر الذهاب في الحال لتلك الشجرة .
أمسك  الفلاح بالفأس وركض نحو مكان الشجرة تلك ، التي أخبرته عنها العجوز وسار الفلاح في طريقة للشجرة ، حتى حل الليل فقرر النوم في الغابة ، وحين أستيقظ في الصباح ليكمل سيره راح يمشي ويمشي وكأنه يسير أبداً ، حتى وجد الشجرة المقصودة .
الفلاح يصل إلى الشجرة :
امسك الفلاح بالفأس وظل يقطع ساق الشجرة ، وكانت شجرة كبيرة وظل يحاول قطعها عدة ساعات ، وكانت تهتز بشدة حتى سقط منها عش للطيور ، وبداخله بيض الطيور الذي تدحرج بعيداً فظل يركض ، حتى يلحق بالبيض ليعيده للعش ، ولكن أصطدم البيض بحجر الطريق وتهشم .
الخاتم العجيب:
وحدث شيء غريب إذ بدأ قشر البيض يزال وخرج منه صقراً ضخماً ، وشكر الفلاح على مساعدته للخروج من البيضة ، وقدم له خاتم واخبره أنه يدعى الخاتم العجيب ، واذا وضعه على أصبعه وأداره ، فسوف يحقق له أمنية واحدة .
وإنه لن يسمح له بأكثر من أمنية واحدة ، وبعدها سيصبح مثل أي خاتم أخر ، ونصح الصقر الفلاح أن يفكر جيداً ، ولا يضيع الفرصة في شيء يندم عليه فيما بعد ، فأمسك الفلاح بالخاتم ، وسار في طريقة للعودة إلى منزله وهو يشعر أنه محظوظاً للغاية .
وما أن وصل إلى المدينة ، حتى أراد الفلاح الفقير معرفة قيمة الخاتم الذي أخذه من الصقر ، فراح يسأل الصائغ عن ثمنه واخبره الصائغ ، أنه خاتم عادي لا يساوي شيئاً ، غضب الفلاح من كلام الصائغ وأخبره إنه الخاتم العجيب ، والذي يساوي في قيمته كل خواتم متجره .
تعجب الصائغ كثيراً مما سمع ، وراح يفكر في وسيلة للحصول على الخاتم ، فبدأ يتودد إلى الفلاح المسكين ، أن يبقى معه تلك الليلة حتى حلول الصباح ، وقام بتجهيز مائدة عشاء فاخرة للفلاح المسكين .
خدعة الصائغ :
أخذ الصائغ يثني على الفلاح ويخدمه ، ويقدم له ما لذ وطاب من الطعام والشراب وادخل الفلاح المسكين ، في غرفة الضيافة لينام ، وفي تلك الليلة تسلل الصائغ إلى غرفة الفلاح ، ونزع الصائغ الخاتم العجيب من يد الفلاح ، ووضع بدلاً عنه خاتم آخر له نفس شكل الخاتم العجيب .
حل الصباح وأستيقظ الفلاح المسكين ، وأطمئن على وجود الخاتم في أصبعه ، وشكر الصائغ ورحل للمنزل ، ولم يفطن بالخاتم المزيف ، الذي قام الصائغ بوضعه في أصبعه ، أغلق الصائغ باب المنزل وعاد إلى غرفته ، ثم أمسك بالخاتم وطلب منه أنه يعطيه نقود ذهبية وفى الحال ، بدأت تتساقط عليه الكثير من النقود الذهبية ، حتى امتلأ منزل الصائغ بالنقود الذهبية .
حكمة الفلاح :
وصل الفلاح إلى منزله وأخبر زوجته عن قصة الخاتم العجيب ، وطلب من زوجته أن تتمنى أمنية ليحققها الخاتم العجيب ، فتمنت الحصول على حقل كبير بدلاً عن الحقل الصغير الذي يملكه ، لكن أخبر زوجته أنه يمكن زرع العديد من المحاصيل ، في الحقل الصغير لن يكن في حاجة لحقل كبير ، ولا عليه أن يتعجل في طلب أمنية الآن .
وبدأ المزارع بزرع العديد من المحاصيل في مزرعته الصغيرة ، وقاما ببيع ما نمي من النباتات ، وتمكنا من شراء حقلا كبيراً ، فطلبت زوجته أن يطلب من الخاتم العجيب بقرة أو حماراً ، للمساعدة في أعمال المزرعة الكبيرة ، ولكن رفض الفلاح هذه الأمنية ، وأخبر زوجته أنه أن عملا بجد أيضا في هذا العام ، سيتمكنا من شراء العديد من حيوانات المزرعة .
وهكذا مع مرور السنة الثالثة تمكن المزارع وزوجته ، من الحصول على مال لشراء بقرة وحصان ، ولكن زوجته كانت غاضبة ، وقالت له : إلى متى تتعب نفسك هكذا ، ولكن دعنا نتمنى شيئاً هذه المرة ، رد الفلاح : لكن مازلنا نتمتع بشبابنا والحياة ممتدة أمامنا ، وعليك تذكر أن الخاتم لن يحقق لنا سوى أمنية واحدة ، فدعينا نوفر الامنية لحين الحاجة إليها .
ومر أربعون عاماً وكبرت معها حقول المزارع ، وتحسن منزله وكبر أطفاله ، ولم يستخدم المزارع الخاتم الذى كان بيده ، إلى أن ماتا
</item>
            <item>كان هناك ذات يوم طفل يدعى جاك ، يعيش مع والدته ، وكانوا لا يملكون إلا بقرة وحيدة نحيفة لا تدر الكثير من اللبن ، فطلبت الأم من جاك ، أن يصطحب البقرة إلى السوق ليبيعها ، لأنهم لا يملكون المال الكافي لإطعامها ، فتوجه جاك إلى السوق ، وفي الطريق قابله رجل وسأله أين تذهب بتلك البقرة ، أجابه جاك : أنني ذاهب إلى السوق لأبيعها كما طلبت أمي .
فقال له الرجل : أنا سأشتريها منك ، مقابل تلك الحبوب السحرية ، وأعطاه الرجل مجموعة من حبوب الفاصوليا وأخبره أنها حبوب سحرية ، وعاد جاك إلى والدته وسألته ، هل بعت البقرة ، أجاباها : نعم بعتها ، فسألته الأم عن المال الذي باع به البقرة فأخبرها بما حدث ، وأعطاها حبوب الفاصوليا

فغضبت الأم وثارت ، وقامت بإلقاء الحبوب من النافذة ، فسقطت في حديقة المنزل ، وحزن جاك جدًا لأنه أغضب والدته وأضاع بقرتهم الوحيدة في مقابل بعض الفاصوليا ، توجه جاك إلى فراشة دون أن يتناول عشاؤه ، وظل يبكي حتى غلبه النعاس .
في الصباح عندما استيقظ جاك ، لاحظ وجود شيء غريب بجوار نافذة حجرته ، ذهب ينظر من النافذة ، فوجد حبة فاصوليا عملاقة قد نبتت في حديقة منزلهم ، فتعجب جاك وقام بتسلق النبتة ، وأخذ يصعد حتى وجد أمامه شيء عجيب ، لقد وجد قصرًا عملاقًا فوق نبتة الفاصوليا ، دخل جاك القصر ليرى ما بداخله ، فوجد مجموعة من الهياكل العظمية تقوم بحراسة وحشًا عملاقًا ، وكان الوحش نائمًا حين دخل جاك
ولكن الهياكل العظمية حين رأت جاك قامت بإصدار بعض الأصوات لتنبه العملاق فاستيقظ من نومه ، فهرب جاك على الفور واختبأ خلف أحد الكراسي ، وأخذ العملاق يبحث في القصر فلم يجد جاك ، فتوجه إلى المطبخ وتناول الكثير من اللحم ، ثم أخرج من جيبه كيس من النقود الذهبية ، ووضعها فوق الطاولة ، ثم عاد ودخل في نوم عميق .
خرج جاك مسرعًا وتناول كيس النقود ، ونزل مسرعًا عائدًا إلى بيته ، ثم أعطى لوالدته كيس النقود الذهبية ، تعجبت الأم وسألت جاك من أين أحضرت تلك النقود ، فحكى لها عما حدث ، تعجبت الأم ولكنها فرحت بالنقود .
وفرح جاك لأنه أحضر النقود ، وفي اليوم عاد وتسلق النبتة من جديد ودخل في هدوء ، فوجد العملاق نائمًا ، ولكن حين دخل جاك ، أصدرت الهياكل العظمية بعض الأصوات فأيقظت العملاق ، وأخذ يبحث في القصر لكنه أيضًا لم يجد شيئًا ، فذهب إلى المطبخ وتناول اللحم ، ثم عاد فأحضر دجاجة ووضعها على المنضدة ، وقال لها :  هيا بيضي بيضة ذهبية ، فباضت الدجاجة بيضة ذهبية ، فتناولها ووضعها في سلة البيض الذهبي .
انتظر جاك حتى نام العملاق ، وأخذ الدجاجة ونزل مسرعًا إلى منزله ، وأعطاها لوالدته ، ففرحت بها جدًا ، لذلك قرر جاك أن يذهب إلى منزل العملاق مجددًا ، وفي اليوم التالي تسلق جاك النبتة ، لكنه هذه المرة وجد العملاق مستيقظًا ويقوم بالعزف على قيثارة ، أعجب جاك بصوت القيثارة ، فاختبأ حتى نام العملاق ، وحاول الإمساك بالقيثارة ، ولكنها كانت قيثارة سحرية ، فصرخت بصوت عال ، أنقذني يا سيدي إنه يحاول سرقتي .
فأستيقظ العملاق وأخذ يطارد جاك ، فتسلق جاك النبتة ونزل عائدًا إلى بيته ، فتبعه العملاق ، أسرع جاك بالتقاط فأس ، وقام بقطع نبتة الفاصوليا ، فسقط العملاق ومات ، انتقل جاك ووالدته إلى منزل جديد وقاموا بشراء مزرعة ، وبها الكثير من الأبقار ، وعاشوا سعداء
</item>
            <item>في يوم من الأيام أخذت الأسود تهاجم حيوانات الغابة وتأكلها فهاجرت الحيوانات الى الغابات المجاورة لتعيش في أمن وسلام
جلست الغزالة حزينة تفكر في صديقها الحصان سفروت، وظلت تبحث عنه إلى أن علمت أنه يعيش في قرية قريبة جدًّا، ذهبت إليه الغزالة لتنزل ضيفة عليه لمدة يومين.
فلما طرقت الباب قال سفروت: مَنْ بالباب؟
قالت: أنا صديقتك الغزالة.
سفروت: أهلًا ومرحبًا بصديقتي الغالية، لقد اشتقت إليك كثيرًا، كيف عرفت مكاني؟
الغزالة: سألت عنك كثيرًا حتى عرفت مكانك.
سفروت: تفضلي يا عزيزتي.
دخلت الغزالة ودار بينها وبين صديقها سفروت كلام كثير، وخرج سفروت وأحضر لها طعامًا شهيًّا فأكلت حتى شبعت، ثم سألته: من هم جيرانك في هذا المكان؟
سفروت : يسكن بجواري القرد ميمون ومن الناحية الأخرى القرد شمعون ويسكن أمامي الذئب المكار
أحست الغزالة بخوف شديد وقالت: الذئب يسكن أمامك ؟
سفروت: لا تخافي يا صديقتي، فلقد أخذت عليه العهد ألا يتعرض لأصدقائي أبدًا.
جلست الغزالة تفكر وتقول في نفسها: وماذا أصنع لو دخل الذئب فأكلني؟
قامت الغزالة ونظرت من النافذة فوجدت أن الذئب ينظر إليها ويسيل لعابه فعلمت أنه يريد أن يأكلها، فقامت وأغلقت الشبابيك والأبواب؛ حتى لا يستطيع الذئب أن يدخل عليها، وبعد حديث طويل بين الغزالة وصديقها سفروت قامت الغزالة لتنام.
وفجأة سمعت على الباب طرقًا شديدًا، فقالت: مَنْ بالباب؟
الذئب: أنا جارك الذئب وقد جئت من أجل أن أسعد برؤيتك.
فقالت الغزالة: لن أفتح لك الباب قبل أن أستأذن من سفروت.
الذئب: إن سفروت سيسعد جدًّا لو عرف أنني جئت إليك.
الغزالة: مهما حدث فلن أفتح الباب الآن
ذهب الذئب وهو يفكر كيف يصل إلى هذه الغزالة ليأكلها
وفي نفس الوقت جلست الغزالة تفكر كيف تنجو من هذا الذئب المكار ،وبعد تفكير عميق توصلت الغزالة لحيلة ماكرة تستطيع من خلالها أن تتوصل لحل لتتخلص من الذئب المكار وفي نفس الوقت لا تسبب أي مشاكل لصديقها العزيز الحصان سفروت
ذهبت الغزالة في الصباح واشترت من السوق غطاءً يشبه جلد النمرولما جاء الذئب في الليل ليفترس الغزالة قامت ووضعت على جسدها فرو النمر
فلما اقترب الذئب منها ورأى جلد النمر ظن أن النمر قد جاء إلى هنا فارتعد خوفا وقال :أين الغزالة التي كانت هنا ؟
الغزالة : ليست في البيت إلا النمر ال\ي أمامك وإن لم تنصرف الآن فسأجعل منك عشاء لي
الذئب: سأذهب يا سيدي ولكن أين الغزالة؟
قالت الغزالة وهي تقلد صوت النمر: لقد ذهبت الغزالة إلى بيتي وجئت أنا مكانها.
فانصرف الذئب وذهب إلى بيت النمر؛ ظنًّا منه أن الغزالة هناك.
فلما دخل بيت النمر وجد هناك النمر الحقيقي وهو يظن أن الغزالة ستكون طعامه الليلة.
غضب النمر غضبًا شديدًا وأمسك بالذئب وقال له: ما الذي جاء بك إلى هنا؟ كيف دخلت بيتي بغير إذني؟
فقال الذئب وهو يرتجف من الخوف: لقد أخبرني النمر أن الغزالة هنا، وأنا جائع جدًّا فجئت لأكلها.
النمر: وأنا أيضًا جائع جدًّا منذ يومين وستكون طعامي الليلة. وقبل أن ينطق الذئب بكلمة قفز عليه النمر والتهمه.
وفي الصباح جاء سفروت ليطمئن على أحوال الغزالة فأخبرته بما حدث؛ ففرح فرحًا شديدًا وحمد الله على أن كتب النجاة لصديقته الغزالة.
وقامت الغزالة وودعت صديقها سفروت وانطلقت لترجع مرة أخرى إلى أسرتها التي تنتظرها بفارغ الصبر
</item>
            <item>في يوم من الأيام عاش فلاح فقير تحت رحمة مالك الأرض الذي كان ماكرًا ويجعله يعمل أيامًا وليالِ في الحقول دون أي مقابل اعتاد الفلاح أن يخرج من منزل المالك محبطًا وفكر كثيرًا في أن يترك عمله ولكنه خشى ألا يعثر على عمل أخر ومرت شهور لم يكسب فيها الفلاح المسكين نقودًا ، وفي يوم قال يكفي هذا وقال سيدي عملت لديك لثلاث سنوات واستحق النقود ولن أغادر حتى أحصل على كل قرش استحقه .
وأعطاه ثلاث نقود لن أعملك لديك لقد سئمت من العمل مع شخص لم يقدرني ويومًا ما سوف تقدر أمانتي وعملي الجاد ، غادر الفلاح وهو يعلم أن ثلاثة قروش لا تكفي ولكنه كان سعيدًا لامتلاكه للنقود وبعد فترة سمع الفلاح صوتًا غريبًا يأتي من خلف شجرة فاقترب وتحدث إليه فقال له أنت بخير فقال الرجل لما أنت هنا ليس لدي ما تسرقه فقال ولما سأسرقك ثم لما تبكي أبك ألم فقال سرق مني شرير قدر الذهب فقال له أرجوك لا تبكي فقال هذا لا يساوي قدر ذهب ولكن تفضل قد يكون قليلًا ولكنه كل ما لدي وأعطاه الثلاث قروش .
ثم قال كنت متأكد أنك لن تخذلني فقال ماذا من أنت فقال أنا قزم سحري ونأتي هنا كل عام لنجد شخص واحدًا يستحق سحرنا أخبرني ماذا تتمنى لك عندي ثلاث أمنيات فكر الفلاح قليلًا وأخيرًا أدرك ما يريده فقال أتمنى قوس يصيب كل ما أصوب نحوه كمان يجعل من يسمعني أعزف عليها يرقص وثالثًا أتمنى أن يحقق لي الجميع ما أطلبه منهم ، وقال لك كل ما تمنيت .
لم يشعر الفلاح بمثل هذه السعادة من قبل ، وصار يفكر في كل ما يمكنه أن يفعل وعندها مر برجل يقذف أحجارًا على شجرة ، فقال له مرحبًا لما تقذف الشجرة بالأحجار فقال لا بل أحاول إحضار الزهرة فقال له سأحاول ذلك فتح الفلاح سهمًا وصوبه نحو الزهرة ارتفع السهم وكأنه يعرف طريقة وسقطت الزهرة بين يديه فقال أعطني الزهرة فقال ولكني من أحضرتها لما أعطيها لك فقال هذا ظلم فقد أردتها قبلك وأخبرتك عنها سوف أعطيك الزهرة ولكن سيكون عليك أن تكافئني .
كان الفلاح رجل أمين ولكن الرجل الواقف أمامه بخيل وكل من في المدينة يعلم أن هذا البخيل ماكر جدًا ، ويجعل الآخرين يعملون ولا يدفع لهم ولم يثق به أحد ولكن الفلاح البريء لا يعلم طبيعة البخيل الماكرة فقال معك حق سوف أدفع لك 500 عملة ذهبية مقابل الزهرة أتوفق فقال بالطبع ولكن الرجل أخذ الزهرة وهرب فأخرج الفلاح الكمان وبدأ بالعزف وبدأ البخيل بالرقص على أنغام الفلاح فقفز ودار وانزلق مع الريح ، واستمر الفلاح يعزف كمانه وبعد فترة انزلق البخيل ووقع في شجيره .
ولم يتوقف عن الرقص حتى بعد أن تمزقت ملابسه فقال له خذ ما تريد هناك في قميصي فقال سآخذ ما تدين به مع السلامة ، وعلى الفور انتشرت الإنباء في المنطقة ولم يعد البخيل بخيل فقط بل أسموه بخيل الشجيرة .
وفي اليوم التالي توجه البخيل إلى المحكمة ليقول أن هناك رجل سرق 500 عملة فقال القاضي أحضروا رجل الكمان والقوس وأحضروه للقاضي وقال القاضي أنت متهم بسرقة 500 عملة فقال أنا لم أسرق أبدا بل أعطاني إياها كمقابل لإحضار زهرة من أعلى فرع بالشجرة ، فقال القاضي هذا الرجل قضيته قوية لذا سيسجن رجل الكمان والقوس لمدة خمس سنوات وسيعود 500 لهذا السيد ، ولكن قال أرجو أجعلني اعزف لأخر مرة فقال البخيل أرجو يا سيدي لا تجعله يعزف .
ما أن بدأ الفلاح في عزف الكمان حتى قام الجميع بالرقص ولم يقاوم أحد وقف الفلاح أمام البخيل وقال اخبرهم الحقيقة وإلا سأجعلك ترقص بقية حياتك فقال له كفى اعترف لم تسرقني أعطيتك 500 كمكافأة لإحضار الزهرة فقرر القاضي ان البخيل عليه دفع 500 عملة أخرى لرجل الكمان لان البخيل أضاع وقت المحكمة والتنازل عن كل أملاكه لأهل البلدة وسوف يعلمك هذا أن تضع الأمانة قبل المال
</item>
            <item>كان يا ما كان في قديم الزمان بجانب إحدى الغابات تعيش أسرة سعيدة مكونة من أب وأم وطفلين هما هانسل وغريتل، ولكن السعادة كان عمرها قصير إذ مرضت الام كثيرًا إلى أن ماتت، وبدأ الأب يتعب كثيرًا بسبب عدم قدرته على الذهاب إلى الغابة لجمع الخشب والمتاجرة به حتى يستطيع البقاء في المنزل ليرعى أبنائه، وهنا اقترحت عليه جارته العجوز أنه لا يستطيع الاستمرار على هذا الحال فلابد له من الزواج حتى يأتي بزوجة تستطيع الاهتمام بالأطفال ورعيتهم وهو بعدها يستطيع العودة إلى عمله.
اقتنع الأب بهذه الفكرة ورأى أنها الأنسب وبالفعل بحث عن زوجة واتم الزواج، إلا أنه بقي في المنزل فترة حتى يرى كيف تعامل زوجته ابنائه فكانت جيدة وعادت السعادة إلى اسرته من جديد فقرر العودة لاستئناف عمله والاهتمام به.
خرج الأب إلى العمل وهنا بدأت زوجة الأب في الكشف عن جزء من وجهها الحقيقي حيث قامت بإعطاء الطفلين القليل من الطعام الذي لم يكن يكفي لإشباع جوعهما حتى أن هانسل كان يعطي طعامه لغريتل حتى تشبع، ولكن تغيرت الأحوال أكثر حيث قطعت الامطار الطرق فلم يحضر تجار الاخشاب للقرية فلم يستطع الاب بيع الخشب، وهنا ثارت عليه زوجته بأنه لم يعد يحضر المال وأبنائه شرهون واقترحت عليه في النهاية أن يذهب إلى المدينة لبيع الخشب وإحضار المال.
خرج الاب للمدينة وبعدها قامت زوجته بإقناع طفلاه أن يحضرا معها للغابة لجمع التوت من الغابة فوافق هانسل بسبب غريتل إلا أنه خاف من زوجة أبيه فقام بجمع بعض الاحجار التي تلمع في الليل وكان يلقيها على طول الطريق حتى يضمن قدرته على العودة بأخته للمنزل، وبعد وصولهم إلى داخل الغابة شعرت غريتل بالتعب واحتاجت الراحة ووافقها هانسل، وهنا كانت فرصة زوجة الاب فتركت الطفلين كي يرتاحا وتوجهت للمنزل بادعاء أنها ستستمر في جمع التوت وتعود لهما.
استيقظت غريتل من نومها فشعرت بالجوع والخوف وطلبت من هانسل العودة للمنزل، وهنا سمعهما قرد أعلى الشجرة فقدم لهما بعض الفاكهة وفي ذلك الوقت كانت زوجة الاب في طريق العودة للمنزل فلاحظت الحصى الملقى على الأرض فأخذته وألقت به في طريق آخر بعد أن اكتشفت مدى ذكاء هانسل وظلت تضحك، أما الطفلان فقد انتظرا كثيرًا إلى أن حل الليل وبدأ هانسل يبحث عن الحصى ولم يراه ولكن دلهما القرد على مكان الحصى وبدئا بالسير ولكن تاها بسبب ما فعلته زوجة الاب واضطرا للمبيت في الغابة وهما خائفان، وفي الصباح رأيا عصفورا أبيض ظلا يتتبعانه ويتحركان خلفه إلى أن وقف على منزل غريب مصنوع من الشوكولا والبسكويت والهلام والسكر، ومن جوعهما أكلا من هذا المنزل فخرجت سيدة عجوز وادعت رقة القلب وأدخلت الطفلين وأطعمتهما فشكراها على ذلك وعندما هما بالخروج تحولت لساحرة شريرة فحبست هانسل حتى تسمنه وتأكله وجعلت غريتل تنهي اعمال المنزل فهي ذات نظر ضعيف جدًا، وظلت بهذا الحال إلا أن هانسل كان ذكيا فكلما ذهبت لتتحسس أصابعه لترى هل سمن أم لا فكان يجعلها تتحسس عظام الدجاج ولنقص بصرها كانت في كل مرةتضع اللوم على غريتل وتخبرها انها لا تأكله جيدا.
فقدت الساحرة صبرها وقررت أكل هناسل وهنا بدأت غريتل في البحث عن طريقة لإنقاذ أخيها، وعندما اشعلت الساحرة النار قامت غريتل بدفعها في النار وأغلقت عليها وأخذت عصاها السحرية وأنقذت أخاها، وعندما بحثا في منزلها وجدا كنوزًا كثيرة وكذلك بعض التماثيل التي اكتشفوا أنها لأطفال قامت بسحرهم ففكوا هذا السحر واتجهوا إلى المنزل وهما في الطريق سمعا صوت الاب وزوجته يناديان عليهما فتوجها لهما، وهنا كانت زوجة الاب نادمة على ما صدر منها وكانت قد قصت على الاب فعلتها الشنيعة وكانا يبحثان معا عنهما فغفر الطفلان لها وأخبرا ابيهما أن ما حدث خلصهما من الفقر وقصا عليه ما حدث وأعطياه الكنوز التي أحضراها وعادوا لمنزلهما وعادت السعادة للمنزل مرة أخرى ، وأصبحت عائلتهم حافلة بالثراء والرفاهية.
</item>
            <item>في قديم الزمان كان هناك ملك ، وكان  الملك  لديه ثلاثة  فتيات، أراد الملك ان يختبر حب  بناته له ، فأحضر الملك ابنته الكبرى وقال لها الملك : قولي لي يا ابنتي كم مقدار حبك لي ،  فقالت الفتاة  الكبرى على الفور بدون تردد وعل الفور : احبك يا أبي كما يحب السمك البحر ، هنا اعجب الأب كثيرا بإجابة  ابنته وقال : إن ابنتي ذكية جدا  فحقا السمك لا يستطيع العيش بدون الماء والبحر ، وحقا ابنتي تحبني كثيرا، أكثر مما اتخيل  فأعطاها قصرا ومجوهرات كثيرة.
وبعدها  نادى على ابنته الثّانية وسألها نفس السؤال  فقالت الفتاة دون تردد : احبك يا أبي  كما يحب الطير السماء ،  فأعجب الملك بإجابة ابنته كثيرا وأعطاها قصرا كبير والكثير من المجوهرات ، وسأل أبنته الصغيرة التي يحبها  كثيرا نفس السؤال ، وأجابته الفتاة الصغيرة على الفور : احبك يا ابي كما احب الملح ،  فغضب الملك من ابنته، وضربها كثيرا لأنها قالت الملح وهو أحقر شيء كما أنه رخيص جدا ، القى ابنته  خارج القصر من غير  أن يسمع  لها كلمة واحدة  ، خرجت الفتاة وكانت تبكي، قابلها رجل  بسيط فأحبها وتزوجها وعاشا بسعادة داخل كوخ  صغير في وسط الغابة ، وفي يوم من الايام  خرج الملك للصيد في الغابة فضــــــــــــــاع ثم
اخذ يبحث عن جنوده فلم يجدهم ، حتى وصل لكوخ صغير في الغابة ، فتح صاحب البيت  وهو لا يعرف بأنه الملك ، فاخبره الملك بقصته  وادخله الرجل الى داخل الكوخ ، سمعت الابنة  صوت الملك ابيها ، وعرفته وشعرت بالسعادة الشديدة ، طلب الرجل  من زوجته أن تجهز الطّعام للملك .
كان الملك جائع جدا فوضعت الفتاة الطعام ولم تضع الملح فيه ، قدم الرجل الطعام الى الملك وكان الملك جائعا بشدة فأكل ولكن الطعام كان بلا ملح طعمه سيء جدا ولم يستطع اكله  ، فقال  له الملك بضيق : ما هذا هل تأكلون الطعام بدون ملح يا رجل ، فالأكل لا يؤكل بلا ملح  وهنا  تذكر الملك ابنته الصغيرة ، فاخذ  يبكي .

واخبر الرجل عن قصة ابنته الصغرى وردها الذي اعتقده في ذلك الوقت إهانة كبيرة ، وكيف أنّه قام بطردها من قصره، وهنا جاءت ابنته من الداخل ووقفت  أمامه وقالت وهي تبكي : كم احبك يا ابي فلا احد يأكل الطعام بلا ملح ،  فندم الملك على ما فعله  واعتذر من ابنته كثيرا ، وجلسا  واكلا معا بسعادة وبعدها  قدم لها  الأب قصرين والكثير من المجوهرات والأحجار الكريمة وعاش الملك بسعادة كبيرة
</item>
            <item>
في ضوء القمر اجتمعت عائلة الأرانب كعادتها كل ليلة يرقصون ويغنون ويقضون ساعات ممتعة في جو من الحب والسعادة والهناء وبعد مضى اكثر من ساعة احس الارنب الابيض العجوز انه ضمآن، ذهب الي بئر الماء انزل الدلو و ارخي له كل الحبل المربوط فيه، هز طرف الحبل في يده حتي يمتلأ الدلو بالماء ولما بدأ في رفعه كان خفيف الوزن .
عرف الارنب الابيض العجوز ان الماء قد هبط في البئر احضر حبلاً ربطه في طرق حبل الدلو وانزله في البئر فوصل الي الماء وغرف منه، شرب الارنب ووضع الدلو علي حافة البئر، استدار عائداً وهو يقول في نفسه : الماء قد هبط في البئر وربما يجف، لو جف فعلاً فسوف نعطش وسوف تعطش الحشائش وتذبل ونجوع نحن
وصل الارنب العجوز الي بقية عائلتة، كانوا مازالوا يرقصون جلس صامتاً مفكراً في الماء الذي هبط بالبئر، سألته زوجته الارنبة الحمراء : فيم تفكر يا عزيزي، وسأله صديقه الارنب الرمادي : ماذا حدث ؟ صرخ الارنب في الجميع : كفوا عن الرقص والغناء، اتهجت انظار الجميع نحوه .
صمت قليلاً ثم قال : البئر بدأت تجف، ولو حدث ذلك سوف نموت من الجوع والعطش، نظروا اليه والي بعضهم البعض في دهشة، لم يقتنع احد بكلامه، فكيف تجف البئر المليئة بالمياة، تركوه وحيداً وعادوا الي جحورهم، ولكنه كان مقتنعاً انه صادق في احساسه، فقرر أن يتحدث معهم من جديد .
في الصباح اجتمعت عائلة الارانب في الساحة الخضراء، فذهب اليهم الارنب الابيض العجوز وحاول ان يتحدث معهم ولكنهم قاطعوه ورفضوا ان يسمعوا، حتي تطاول عليه احدهم وقال له : اذا اردت ان تحفر بئراً جديدة فاذهب وحدك واحفر، وبالفعل اخذ الارنب الابيض زوجته الحمراء وسارا معاً يبحثان عن مكان يصلح لحفر بئر، حتي وصلا الي منخفض تحيط به الاشجار من جميع الجوانب، يعيش فيه العديد من عائلات العصافير الملونة ويحرسها كلب كبير بني اللون .
نبح الكلب بصوت عال عندما رأي الارانب ثم اسرع وسألهما : ماذا تريدان، رد الارنب : نبحث عن مكان لحفر بئر للماء، واظن ان هذا مكان مناسب، رفرفت العصافير تستطلع الخبر، فسمعت ما قاله الارنب، تشاورت مع الكلب واتفقوا جميعاً علي الترحيب به بل اعلنوا موافقتهم ايضاً علي مساعدته .
مرت الايام وهم يعملون، الارنب العجوز وزوجته يحفران الارض بأقدامهما الامامية ، بينما الكلب يحمل التراب في اكياس في فمه يفرغهم بعيداً، والعصافير تحمل ما تقدر عليه في مناقيرها وبين اصابعها وترفرف لتلقيه بعيداً، وبمرور الوقت تحول التراب الي طين ثم بدأ الماء يتسرب من الطين ويرتفع عالياً، في نفس الوقت كان الماء في البئر القديم يهبط شيئاً فشيئاً حتي جفت البئر تماماً، وذبلت الحشائش وجاعت الارانب وضاعت قوتهم، وقل نشاطهم واصبحوا غير قادرين علي الحركة .
ذات يوم خرج ارنب هزيل من جحره، واخذ يصرخ منادياً اصحابه، خرجت كل العائلة من جحورها وسألته امه : لماذا تصرخ يا بني؟ أجابها : يجب ان نبحث عن مكان آخر لحفر البئر كما فعل الجد العجوز، نظروا جميعاً الي بعضهم ثم الي الدلو الملقي فارغاً بجوار البئر وقرروا المغادرة .
كان الارنب الابيض قد اشتاق الي رؤية عائلته، ترك زوجته الحمراء في حراسة الكلب عند البئر واخذ يقفز حتي وصل الي البئر القديمة، هناك نادي باعلي صوته علي الجميع ولكن لم يرد عليه احد، رأي الدلو فارغاً بجوار البئر والحشائش جافة ففهم انهم هجروا المكان ولكن بعد فوات الاوان .
عاد الارنب الي زوجته واخبرها بما حدث ودموعه تتساقط، حزنت جميع العصافير والكلب والزوجة لهلاك الاهل، تشاوروا معاً وقرروا جميعاً ان يقدموا المساعدة، طارت العصافير وجرى الكلب يتشمم المكان، حتي عثروا علي العائلة متفرقة هنا وهناك تحت جزوع الاشجار غير قادرين علي الحركة، فكر الارنب في طريقة لانقاذ عائلتة قبل ان يهتدي اليهم الذئاب والثعالب، حتي وصل الي فكرة ذكية .
جمع الارنب العجوز وزوجته فروع الأشجار المتساقطة حتي تمكنوا من جمع كومة كبيرة وجلس الارنب يربط الفروع مع بعضها باستخدام لحاء اعواد الكتاب، ولما صنع زحافة كبيرة جعل في جانبيها فرعين كبيرين، ووضع في نهايتهما حلقة من الكتاب، وضع الكلب رأسه فيها وانطلقوا جميعاً ينقلون الارانب الهزيلة الغير قادرة علي الحركة .
وهكذا قدم الارنب العجوز لعائلته الطعام والماء حتي عادت اليهم قوتهم ونشاطهم وادركوا ان الجد العجوز كان حكيماً وشكروه كثيراً علي انقاذه لهم، وفي هذه الليلة رقصوا وغنوا معاً جميعاً كما كانوا يفعلون كل ليلة عند بئرهم القديم
</item>
            <item>في قديم الزمان كان هناك ملك قاسي القلب، وكان هذا الملك يعامل شعبه بمنتهى القسوة والعنف والأنانية، فكان لا يسمع لشكاوي شعبه ولا يلبي مطالبهم ،وأغلق أذنيه تماما عن النصح والتوجيه ممن يحيط به من مستشارين ووزراء، فكرهه الجميع تماما، وكان هذا الملك يضع على رأسه قبعة لا يخلعها أبدا مهما حدث، فقد كان يرتديها تحت تاجه،
وكان يرتديها عندما يستحم أو يأكل أو حتى ينام، وكان شعبه يظن أنه يعاني من تورم في الرأس أو يعاني من صلع في فروة رأسه، وقال أحدهم يوما أن للملك قرنين طويلين، لكن الناس أسرعوا وأسكتوه حتى لا يتأذى ذلك الرجل، ولم يعرف سر القبعة هذه سوى الحلاق الذي يقوم كل فترة بحلق شعر رأس هذا الملك، وكان كل حلاقي الملك يختفون في ظروف غامضة ولا يسمع عنهم أي خبر،
فأنخفض عدد الحلاقين في المدينة بشكل ملحوظ، ولم يتبق في المدينة سوى أثنين من الحلاقين، أحدهم كبير ومسن وأعتزل مهنة الحلاقة تماما، والثاني شاب لم يتقن مهنة الحلاقة بشكل جيد وكان مازال يتدرب، وفي يوم من الأيام أتى جنود الملك لاستدعاء الحلاق الشاب، ولما علم الحلاق الشاب بأمر الملك شحب وجهه من كثرة الخوف والرعب من مصير مجهول قدر له، ووصل الحلاق الشاب للملك الذي كان يجلس أمام مرآة كبيرة ينتظر حضور الحلاق والانتهاء من عملية الحلاقة هذه،
وأمر الملك الحلاق بالبدء بالحلاقة، ولم خلع القبعة من فوق رأس الملك، ذعر الحلاق وبانت عليه علامات الذعر، لأنه رأى أذني الملك التي كانت طويلتين وسأله الملك ماذا بك، قال الحلاق كنت أمتع نظري بشعرك الجميل يا أيها الملك، وكان الحق في غاية الدهشة من شكل أذني الملك لكنه أستكمل الحلاقة بتروي وهدوء وتماسك، خوفا من ردة فعل الملك، إذا رأى ردة فعل الحلاق من شكل أذنيه،
فسأل الملك الحلاق وقال له: هل أذناي طويلتان، فقال الحلاق بسرعة أن شكلهما طبيعي جدا أيها الملك، فأعجب الملك بالحلاق وقرر أن يقوم هذا الحلاق بقص شعر الملك بشكل متواصل، وقال له الملك وهو يحذره لا تقل شيئا لأحد عن شكل أذني، وبعد هذا أزدهر عمل الحلاق كثيرا وأصبح لديه زبائن كثر، وكان أكثرية الزبائن يسألونه عن رأس الملك وسر القبعة، فكان الحلاق الشاب يتذكر تهديد الملك بشأن إفشاء السر، ويسكت أو يتهرب من الإجابة، أو يدخل في موجة كبيرة من الضحك المتواصل،
وكان هذا صعب عليه جدا، حتى مرض وأصيبت معدته بالانتفاخ، ونصحه الطبيب بالتخلص مما يؤرقه من أمور وإلا سيموت، لكن الحلاق الشاب قال للطبيب أن هذا أمر صعب جدا، فنصحه الطبيب بالذهاب للوادي وحفر حفرة كبيرة، وعليه أن يقول فيها كل أسراره لكي يتخلص مما يثقل كاهله من أسرار، ونفذ الحلاق الشاب نصيحة الطبيب وشفي من مرضه،
وكلما تألم قام بالتخلص من الاسرار في أي حفرة أو أي جذع شجرة، أو حتى ماء بحيرة، وفي يوم من الأيام، نبتت في الحفرة التي حفرها الحلاق الشاب نبتة القصب، ومر بالنبتة راعي غنم أخذ من الشجرة عود ليصنع منها الناي لكي يعزف عليه وبمجرد أن عزف الراعي على الناس خرج صوت من الناس يقول أذني الملك مثل أذني الحمار، فدهش الراعي من ذلك،
وذهب الراعي للملك لكي يعزف للملك ويأخذ منه جائزة، لكن الملك غضب وطلب بسرعة احضار الحلاق الشاب، الذي جلب أمامه بسرعة لكي يعاقب، وقال الحلاق الشاب للملك أنه لم يتحدث مع أحد عن سره وأنه فقط تكلم في حفرة أو تحت الماء ، لكن الملك لم يكن مهتما بهذا لأنه غاضب من إفشاء سره للناس، وحكم على الحلاق بالموت، وقبل تنفيذ الحكم سمع الملك صوتا حملته الرياح كان صوت القصبة وصوت الشجرة وصوت ماء البحر،
والذي كان يقول أذن الملك مثل أذني الحمار، فعرف كل الشعب بشأن شكل أذني الملك، فحزن الملك لذلك، فقال الحلاق الشاب يا أيها الملك أن أذنيك طويلتين لكي تستطيع سماع شكاوي الشعب ومطالبهم، فسر الملك من قول الحلاق الشاب، وجمع شعبه وقال إن أذني مثل الحمار لكي أسمع مطالبكم وشكاويكم، وكيف أكون ملكا عادلا محبا لكم جميعا، ومن ذلك الحين أصبح ملكا محبا عادلا لا يظلم عنده أحد
</item>
            <item>يحكى أن كان هناك تاجر ذكي وآمين يدعي منصور، كان يتسم بالأمانة والصدق ويهتم ببيع أفضل أنواع البضائع مما جعل جميع التجار والزبائن يتناقلون إسمه فى أنحاء السوق حتى أصبح من أشهر وأغنى التجار، وصار كبار التجار يحسدونه على تجارته الرائجة وحسن سمعته والبضائع الجميلة الذى إشتهر بها دكانة وتزاحم الزبائن عليه لشراء أجود أنواع الأقمشة والحرير، وذلك لأنه كان يبيع بأرخص الأسعار ويرضى بالقليل من الربح ويشكر الله عز وجل على رزقه، وكان منصور التاجر دوماً يردد كلمة ” كن متسامحاً في بيعك تكسب كثيراً من الأصحاب والزبائن “، كان هذا مبدأ منصور التاجر فى البيع والشراء .
وفى يوم من الأيام جاء رجل غريب عن السوق ووقف عند دكان التاجر منصور وأخذ يقلب فى الأقمشة ويتحسس الحرير وبدأ يختار أجود الأنواع قائلا لمنصور : أنا تاجر مثلك وقد أعجبتنى بضاعتك وأريد شراء كذا وكذا، ولكن للأسف ليس معي ما يكفي من المال لشراءها الآن، وإذا أتيت معي إلى مدينتي سوف أعطيك الثمن وأكرمك .. رد منصور على الفور : لابأس خذ كل ما تحتاج فأنا ليس من عادتي أن أرفض طلب أحد أبداً، وفعلاً أختار الرجل الغريب كل ما أراد من القماش وساعده منصور فى حملها حتى وصل إلى آخر السوق وودعه وذهب
وبعد مرور عدة أشهر أراد منصور التاجر أن يسافر إلى مدينة الرجل الغريب ليزوره ويطئمن على أحواله ، ويقضي فترة راحة بعيداً عن السوق وعن عناء العمل، سافر منصور إلى المدينة وكان الطريق طويل جداً وشاق وبمجرد وصوله إلى السوق أخذ منصور يسأل التجار عن الرجل الغريب حتى وقف أمام متجر كبير مليء بخيرات الله وبه الكثير من العمال والزبائن وعلى باب المتجر وقف الرجل الغريب، دخل منصور إلى الدكان وسلم على الرجل ولكنه أنكر منصور وحلف أنه لم يره أبداً من قبل ولم يأخذ منه أى شئ ولم يسافر إلى بلدته أبداً !! وعندما صمم منصور على أنه يعرف الرجل، نادي الرجل عماله وطلب منهم أن يلقو بمنصور خارج المتجر، حزن التاجر الأمين حزناً شديداً وشعر أنه كان غبي عندما صدق هذا الرجل الغريب وأعطاه بضاعته دون أن يقبض منه قرشاً واحداً .. أخذ يفكر ماذا فعل وكيف يرد ماله وكرامته .
أخذ منصور يسير فى أنحاء وشوارع المدينة حتى أحس بالتعب فدخل إلى فندق صغير وبات فيه ليلتها، وعندما غلبه النعاس إستيقظ مفزوعاً على صوت قرع الطبول بجميع أنحاء المدينة، إستغرب منصور وسأل صاحب الفندق عن هذا الصوت فأجاب الرجل أن هذه هي عادة المدينة عندما يموت شخص يدق الطبل أربع دقات بم بم بم بم .، وإذا كان الميت أرفع مكانة وعلماً دق الطبل عشر دقات، ولكن عندما يموت الأمير أو الملك يقرع الطبل عشرين مرة !
هنا خطرت على بال منصور الأمين فكرة ذكية جداً، ترك منصور غرفته وذهب إلى دكان قارع الطبل وطلب منه أن يقرع الطبل ثلاثين مرة ! وبالفعل صنع قارع الطبول ما طلب منه منصور ودوي الصوت قوياً جداً فى أنحاء المدينة، سادت البلبلة والفوضى أرجاء المدينة وخرج الجميع يتساءل عن هذه الطبول، حتى وصلت الأخبار إلى قصر الأمير الذى أمر فوراً بإحضار قارع الطبول ليسأله عن سبب قرع الطبل ثلاثين مرة، قال قارع الطبول أن منصور التاجر هو من طلب منه ذلك وأعطاه مقابل فعلة ليرة ذهبية، غضب الأمير وطلب من رجال أن يحضروا منصور التاجر على الفور .
حضر منصور مبتسماً هادئاً ووقع أمام الأمير فى ثقة وشموخ، وعندما سأله الأمير عن سبب فعله، رد منصور الذكي قائلا : ” إذا كانت وفاة الأمير تقرع لها عشرين قرعة طبل، فما العجب إن قرع لموت الأمانة والصدق ثلاثين قرعة
أعجب الأمير بذكاء منصور وحرصه على الأمانة والصدق وقال له : والله لن تموت الأمانة ولن يموت الصدق أبداً بين الناس ، وأحضر الرجل المحتال وأمر بحبسه ودفع ثمن البضاعة إلى منصور
</item>
            <item> تعدُّ شخصية سندباد من أشهرِ الشخصيّات الخيالية في عالمِ الأطفال، وهو عبارة عن شخص يهوى المغامرات ويسكن في أرض العراق، وكان السندباد يعمل في التجارة وخلال رحلاته التجارية كان يمر بالعديد من المخاطر التي كادت أن تودي بحياته، ومن أشهر هذه القصص التي عاشها سندباد في رحلاته التجارية قصته مع البحر، ففي إحدى الرحلات التجارية عبر السندباد البحر برفقة عمه، وعندما بلغوا عرض البحر عثروا على جزيرة غريبة فنزلوا عليها، ولم يكن السندباد وعمه يعلمان أن هذه الجزيرة هي حُوتٌ ضخم كان جزء منه فوق سطح اليابسة فظنوا أنها جزيرة تقع في وسط البحر. وكانت ترافق السندباد في رحلاته طائر اسمه ياسمينة، وياسمينة هي فتاة أحبها السندباد، لكن أحد المشعوذين قام بتحويلها إلى طائر أسود وتحويل أبويها إلى نسور بيضاء عملاقة، وكان لياسمينة الفضل الكبير في نجاة السندباد من العديد من المآزق التي واجهته في رحلاته التجارية، وقد بذل سندباد في رحلاته جُهدًا مُضنيًا في محاولة فك السحر الذي تعرضت له ياسمينة حتى تعود إلى شكلها الطبيعيّ الذي تحبه، وقد كان السندباد ذكيًا ومُكافحًا وكان لا يخاف الموت أو التعرض للمصاعب، فقد كان يقاوم كل ذلك رغبة في التعرف على البلدان البعيدة، وإنقاذ ياسمينة من السحر الذي غير شكلها. وقد تعرَّفَ السندباد في رحلاته التجاريّة على العديد من الأشخاص الذي كان للسندباد دور في مساعدتهم فيما واجهوه من المصاعب، ومن أهمّ هؤلاء الأصدقاء علي بابا الذي كان معروفًا بقدرته على استخدام الحبال والخنجر حيث سبق له التعامل مع اللصوص، وكان له معه قصة في أن ساعده السندباد على القبض على هذه العصابة وتخليص الناس من شرورها، كما صاحب السندباد في رحلاته إلى شتى البلدان العم علاء الدين الذي كان يتمتع بالحكمة، وكان يساعد السندباد في اتخاذ القرارات والوصول إلى حلول للمشكلات التي تواجهه. كما واجه سندباد في رحلاته العديدَ من الشخصيّات الخيالية مثل وحش الزيت، والوحش الأخضر الضخم، وطيور العنقاء العملاقة، والجني الأزرق الشرير، وكان السندباد قد واجه العديد من الأحاجي والتحديات عندما التقى بهذه الشخصيات الخيالية، إلا أن حكمة العم علاء الدين، والشجاعة التي تحلى بها علي بابا، وذكاء السندباد وتعاون هذا الثلاثي المغامر كان سببًا في نجاتهم جميعًا من كل المخاطر، وفي نهاية قصة سندباد تمكن من فك السحر والشعوذة الذي تم فعله لياسمينة وعاشا بسعادة وسلام. والدروس المستفادة من هذه القصة أن الإنسان يسعى في طلب الرزق وإن تطلّب ذلك منه أن يسافر إلى البلدان البعيدة ويتعرف إلى أماكن لم يصل إليها من قبل، كما أن الإنسان يستفيد من الأشخاص الذين يقابلهم في حياته، ويساعد المحتاج منهم في قضاء حاجاته ما استطاع إلى ذلك سبيلًا، كما يُستفاد من هذه القصة أن الإنسان قد يلجأ إلى ذوي الخبرة والاختصاص ويستعين بهم على قضاء حاجاته كما استعان السندباد بخبرة العم علاء الدين ومهارة علي بابا.</item>
            <item>أليس فتاة في العاشرة من عمرها كانت تجلس مع أختها لميس ذات يوم في الحديقة ،انشغلت عنها لميس بكتاب كانت تقرؤه ففكرت أليس بصنع عقد من الياسمين نظراً لانشغال اختها عنها. وبينما هي في الحديقة رأت أرنباً يرتدي ملابس فاخرة ينظر إلى ساعته و يقول : ما هذا تأخرت كثيراً لقد انتصف النهار جرى الأرنب مسرعاً بعد أن قال تلك العبارات ، تعجبت أليس منه كثيراً و رمت أزهار الياسمين التي قامت بقطفها و لحقت بالأرنب ، و أثناء جريها سقطت في حفرة كبيرة ، و سمعت حينها الأرنب يقول : شاربي ، أذناي ، إنني أخشى من غضب الأميرة لأنني قد تأخرت عن موعدي معها خرجت أليس من الحجرة و تبعت الأرنب ثانية إلى أن وجدت نفسها في مكان يشبه القاعة الكبيرة و أبوابها مغلقة فيها نفق طويل و ضيق جداً ، لم تستطع أليس دخوله لأنه ضيق جداً وجدت أليس زجاجة على شكل دمية ، مسكتها أليس فقالت لها الدمية : اشربيني اشربيني ، شربت أليس من الماء الموجود في تلك الزجاجة ،بعد أن شربت اليس الماء أصبح حجمها مناسباً لأن تدخل في ذلك النفق ، فدخلت فيه و قادها إلى حديقة جميلة جداً في الحديقة رأت اليس كعكة كتب عليها احمليني و كليني ، أكلتها أليس ، و ما أن انتهت من أكلها إذ بمصيبة تحدث ، تحولت أليس إلى فتاة عملاقة جدا رأى الأرنب الجميل أليس فخاف من حجمها العملاق و هرب بعيداً . و أثناء هروبه سقط من يده قفاز ،حملت أليسذلك القفاز ،فعثرت على مروحة صغيرة بداخله،و ما أن اشعلت أليس المروحة عادت إلى حجمها و لم تعد عملاقة ففرحت أليس و رمت المروحة في بحيرة ، لكن المفاجأة كانت ان اليس قد وجدت بالقرب من البحيرة لوحة كتب عليها (بحيرة الدموع) و سمعت صوت فأر في البحيرة يقول : أنقذيني أنقذيني أنقذت أليس الفأر ، و بعد ذلك وجدت شيئاً غريباً عملاقاً ذو لونين، فقررت أن تذوقه ، اكتشفت أليس أن هناك قصراً خلف هذا النبات العملاق ، اقتربت أليس من الباب وإذ ببابه ينفتح، ظهرت لأليس أميرة جميلة تحمل طفلاً باكياً ، وتمشي حول قدميها قطة صغيرة ،نظرت أليس إلى الأميرة إلا أن الاميرة لم تكترث لها وقالت : عندي موعد مع الملكة وقفت القطة بين قدمي أليس قائلةً لها : أنا أعرف عما تبحثين، وأشارت لها بيدها قائلةً : هناك يا أليس، فهناك يعيش أرنب ظريف ، أسرعي إلى زيارته ظنت أليس أن الأرنب الأبيض قد اختفى، إلا أنها بعد خطوات قليلة وجدت الأرنب الرمادي مع صانع القبعات يشريان الشاي مع بعضهما، ووجدت أيضاً فأراً يغط في النوم جالساً بينهما ، وبعد لحظة ، حمل صانع القبعات الفأر ورفع غطاء ابريق الشاي واضعاً الفأر فيه تركت أليس الأرنب وصانع القبعات وأكملت طريقها في الغابة ، فعثرت على شجرة كبيرة جداً ، وفي نهاية جذع هذه الشجرة العملاقة باب كبير ، دخلت من الباب وإذ بها تجد الأرنب الأبيض أمامها وخلفه ضابط يحمل تاج الملك ، لكنها تفاجأت بأن كل الناس كالرسوم التي تتحرك ، حتى الملكة والملك يبدوان كما لو أنهما أوراقاً للعلب ، اقتربت الملكة من أليس وسألتها إن كانت ترغب في أن تلعب معهم لعبة الكوركيت، أو إن كانت تفضل الذهاب مع الببغاء ليأخذها إلى السلحفاة الحزينة سمعت أليس صوت قط يضحك صائحاً : أهلاً ، انا القط الضاحك ، تعلمت الضحك في غابة الأقحوان، وقال لها أيضاً : انظري خلفك ، إنهما التوأمان الذين لا يفترقان ، أحدهما معروف بكثرة سؤاله ، والآخر …. ثم غرق القط بالضحك.اختفى القط فجأة ، وقفز التوأمان من الفرح وقال كثير السؤال : أريد أن أتعلم كيف يختفي هذا القط اللعين .. وعجبت أليس من أمر القط الضاحك فعلاً ، فسألت : كيف ختفيت فجأة وظهرت مرة أخرى ؟! قال القرد :إنها أزهار الأقحوان الزرق ، فاحضري لي القليل منهامنها ولكن خذي حذرك من الحارس العملاق . ذهبت أليس إلى أرض الأقحوان وظل التوأمان واقفين مكانهما أمام القط الضاحك ينظران إليه وهو يختفي مرة أخرى ، ثم سمعا من بعيد صوت إستغاثة .. النجدة .. النجدة .. رجعت أليس فعثرت في طريقها على الببغاء والسلحفاة ،فقد كان الإثنان ينتظران الملك والملكة ، ولما وصلا بدأت المحاكمة فتم إعدام كل من خسر في لعبة الكروكيت ضحك الببغاء عندما رأى دموع أليس قائلاً: إنهم رجال من ورق .. غداً تورق الأشجار غيرهم عاد الأرنب الأبيض مرة ثانية حاملاً قالباً من الحلوى ، وكانت أليس قد شعرت بالجوع الشديد واشتهت قطعة منها .. ولكن صانع القبعات وصل مسرعاً وقدم لها قطعة من الحلوى وفنجان شاي وقال : تفضلي فأنا ذاهب لقد دعوني إلى المحكمة لأنني شاهد الإثبات صرخ الملك : أحضروا الشاهد الثاني دخل صانع القبعات ، وبسط الأرنب الأبيض ورقة ملفوفة وقرأ بصوت عال : الشاهد الثالث أليس .. - أنا هنا .. ماذا تعرفين عن الموضوع ؟ أجابت أليس :أنا لا أعرف الموضوع يا سيدي . فغضبت الملكة من جواب أليس وقالت : - تنفي الحكم قبل إصدار القرار .. ما هذه السخافة لا ينفذ الحكم قبل صدوره إلا المغفلون . احمر وجه الملكة ، وغضب الملك وصرخ بالجنود : اقبضوا عليها .. فضحكت أليس قائلة : أنتم رجال من ورق أستطيع تمزيقكم جميعاً طار الجنود في الهواء متجهين إلى أليس ، كما تتطاير أوراق الخريف ، وكان الملك ينادي : الرقم 6 تقدم .. الرقم 7 إلى الأعلى.. الرقم 3 إلى الأمام .. هيا وحذار أن تمسك أليس أحدكم .. صرخت أليس تقدموا فأنا لا أخاف من الأوراق ولا أخشاها ، لا يستطيع الملك أو الملكة أن يؤذياني لأنهما هما أيضاً من الورق بقيت المعركة مستمرة بين الجنود وأليس ولم يستطع الجنود جرحها .. مع إن بعضهم كان يحمل سيوفاً من الورق أيضاً كانت أليس تمسك بالأوراق وتضعها في جيبها .. إلى أن سمعت صوت أختها لميستقول لها : أليس استيقظي يا اليس .. استيقظي يا أليس وانتهى حلم أليس الجميل في بلاد العجائب ، وأكملت طريقها نحو القصر رفقة أختها لميس</item>
            <item>يحكى أن ملكاً وملكة عاشا في قصر جميل في مدينة بعيدة، وحكما هذه المدينة بودّ وسلام لكنهم لم يكونوا سعداء رغم امتلاكهما للمال والجواهر والقصور، حيث أنّهما لم يرزقا بطفلة تزيّن حياتهما، وفي يوم من الأيام أنجبت الملكة طفلة بارعة الجمال فرح بها الملك والملكة أشد الفرح وقررا أن يُقيما على شرفها حفلة كبيرة يدعى إليها جميع سكّان المدينة، بالإضافة إلى سبع جنيّات ستتمنى كل واحدة منهنّ للأميرة أمنية خيّرة ستتحقق فيما بعد لا محال، وبالفعل دقّت الطبول وحضر كل سكّان المدينة فرحين بولادة الأميرة الجميلة. جلست الجنيّات السبع على طاولة المائدة وقد أعدّ لكل واحدة منهنّ الملك طبقاً ذهبياً، فيما بدأت أولهنّ فتمنّت أن تكون الأميرة جميلة كفراشة، أمّا الجنيّة الثانية فتمنّت لهذه الأميرة أن تمتلك صوتاً عذبا مثل صوت البلبل، والجنيّة الثالثة تمنّت لها أن تعزف أجمل موسيقى في الوجود، فيما تمنّت الرابعة أن تكون راقصة باليه رائعة، وقالت الخامسة أنّها تتمنى للأميرة مزاجاً رائقاً لا يعكره شيء، أما الجنيّة السادسة فتمنت لها أن يحبها كل من يراها، وعندما أرادت الجنيّة السابعة التمنّي دخلت إلى القصر جنية عجوز ترتدي قبعة سوداء ووشاحاً أسود وتحمل في يدها مقشة خشبية، وقد كانت جنيّة غادرت المملكة منذ مئات السنين إلّا أنّها عادت غاضبة عندما علمت أن الملك لم يدعها للحفل، فأرادت الانتقام منه وتمنّت موت الأميرة الجميلة في سن الخامسة عشرة في وخزة مغزل ستصيبها في إصبعها، صُعق الجميع لأمنيتها الشريرة، وعمّ الحزن أرجاء القصر فأمنية الجنيات السبع والجنيّة العجوز ستتحقق لا محالة، بكت الملكة على مصير ابنتها لكنّ الجنيّة السابعة كانت لم تتمنى بعد، وقررت أن أمنيتها ستكون إنقاذ الأميرة بأن تجعلها تنام مئة عام لا أن تموت وهذا جلُّ ما تستطيع فعله. قرّر الملك أن يجمع كل آلات الغزل ويحرقها لئلا تصاب ابنته الوحيدة في إصبعها فيحدث ما تمنّت الجنية، وفي يوم من الأيام وعندما بلغت الأميرة الخامسة عشرة من عمرها كانت تتجول في أنحاء المدينة بعيداً عن أعين والديها، فرأت برجاً عالياً وشدّها الفضول لتصعد وترى ما فيه، وعندما وصلت إلى قمّته شاهدت امرأة عجوزاً تغزل الصوف على آلة لم تشاهدها من قبل، فألقت عليها التحية وطلبت منها أن تعرّفها على هذه الآلة وأن تسمح لها بتجربتها، وافقت الجنيّة التي تنكّرت على شكل عجوز والتي كانت قد أخفت المغزل في انتظار هذه اللحظة، وما أن حاولت الأميرة تجربة الآلة حتى وخزت إصبعها ووقعت مغشياً عليها لتغطَّ في نوم عميق، علم الملك والملكة بما جرى فبكوا طويلاً إلّا أنه لم يكن أمامهم خيار إلّا أن يتركوا هذه الأميرة لترقد بسلام على سرير مزخرف بالذهب مئة عام، فيما اقترحت الجنيّة الطيبة على الملك أن تضرب بعصاتها فيغط الملك والملكة وجميع من في القصر في نوم عميق أيضاً؛ حتى لا تفزع الأميرة عند استيقاظها ووجودها وحيدة. وافق الملك والملكة على ما قالته الجنيّة فليس أمامهما خيار آخر، وما هي إلا دقائق قليلة حتى أشارت الجنية بعصاتها وغطَّ الجميع في سبات عميق، فيما أشارت بها مرة أخرى فأنبتت داخل القصر وحوله شجيرات عظيمة ومخيفة؛ حتى تقوم بحمايته أثناء هذه المدّة، مرّت الأيام وكان هناك أمير من مملكة أخرى قد اعتاد على الابتعاد عن مملكته للصيد، وفي مرة من المرّات شاهد الأمير هذا القصر فأثار فضوله وقرّر الدخول إليه، بل واشتدّ إصراره على الدخول أكثر عندما أخبره مستشاره قصة الأميرة الموجودة داخل هذا القصر، وبالفعل أمسك الأمير سيفه وبدأ بقطع الأشجار المتسلقة حوله وبداخله رغم صعوبة ذلك، حتى وصل داخل القصر ورأى ما توقفت عليه الحياة فيه من مشاهد، فرأى الحرّاس يقفون على الأبواب كألواح خشبية، ورأى الخدم يُعدّون الطعام في المطبخ وقد تجمدوا على هذه الحال، استمر الأمير بالسير حتى وصل الأميرة النائمة منذ اعوام عديدة، فركع على ركبتيه ومسح على شعرها فاستيقظت مندهشة، ودبت الحياة في أنحاء القصر من جديد، ففرح الملك والملكة بعودة الحياة كسابق عهدها، فشكرا الأمير الشجاع، وأقاما في هذه الليلة حفلاً عظيماً احتفالاً باستيقاظ الأميرة وعقد قرانها على الأمير الشجاع.</item>
            <item>في يومٍ من الأيام في غابة بعيدة، حدثت قصة الذئب والخراف السبعة، حيث كان لنعجةٍ سبعةُ خرافٍ صغيرة، وكانت النعجة تخاف على صغارها وترعاهم وتوفر لهم الطعام، وكانوا ينشرون البهجة من حولها ويلعبون بمرحٍ، وفي إحدى المرات أرادت النعجة الأم أن تُحضر لخرافها الصغيرة طعامًا من الغابة، فأوصت صغارها قائلة: خرافي الصغيرة، سأحضر لكم طعامًا من الغابة، وعليكم أن تحذروا من الذئب الشرير في غيابي، فإن جاء إليكم وطرق الباب فلا تفتحوا له أبدًا حتى لا يأكلكم ويقضي عليكم، وانطلقت النعجة الأم إلى الغابة وهي خائفة على صغارها، لكن لم يكن أمامها خيارٌ أبدًا سوى أن تذهب لتحضر لهم الطعام. ما إنْ ذهبت النعجة الأم إلى الغابة، وأوشكت الشمس على المغيب، حتّى اختبأت الخراف السبعة في البيت، وأغلقت الباب، وفجأة وإذْ بصوت قويّ يطرق الباب عليهم، فسأل أحد الخراف الصغيرة: من بالباب؟، فقال الطارق: افتحوا يا صغاري، أنا أمُّكم وقد جئت بطعام لذيذ لكم، افتحوا بسرعة، لكن الخراف الصغيرة لم تألف هذا الصوت أبدًا، إذْ إنّ صوت أمّهم النعجة لم يكن مفزعًا وأجشّ مثل هذا الصوت، فخافوا ولم يفتحوا الباب، وقالوا له: إن صوت أمنا جميل وحنون، وأنت الذئب الشرير، لن نفتح لك الباب، فأعاد الطرق مرة أخرى وهو يقول: افتحوا البابَ بسرعة قبل أن أكسره عليكم، وفي هذه اللحظة عرفت الخراف السبعة أنّ هذا هو صوت الذئب الشرير، خصوصًا عندما رآه أحد الخراف من النافذة، إذ كان لونه أسود وله أنيابٌ مرعبة، ومخالب مخيفة، فخافت الخراف الصغيرة خوفًا شديدًا. عندما تأكّدَ الذئب الشرير أنّ النعجة الأم ليست في البيت مع أبنائها الصغار، حاول أن يخلعَ الباب على الخراف، وأخذ يشدّ بكلّ عَزْمِهِ كي يفتحَ الباب بالقوّة، وفي هذه اللحظة، أشارت الخراف السبعة على بعضها بضرورة التصدّي للذئب الشرير ومنعه من الدخول، فتجمعوا كلهم خلف الباب، ودفعوه بكلّ قوتهم كي يمنعوا الذئب من الدخول، وفجأة جاءت النعجة الأم، ورأت الذئب يحاول الدخول على صغارها، فأصابها الهلع، وجرت بسرعة كبيرة إلى الصيّاد الذي يسكن في الجوار، وطلبت منه النجدة، فجاء إليهم، ورأى الذئب والخراف السبعة يقاومونه، وتمكّن من إصابة الذئب الشرير وقَتله. بعد موت الذئب الشرّير، فتحت النعجة الأم على أبنائها الصغار، وأزالت الخوف عنهم، وشكرت الصياد على نجدته، وأثنت على صغارها السبعة وعلى شجاعتهم في التصدّي للذئب، وقالت لهم بكل فخر: الآن يا صغاري الأعزاء، ستكون قصتكم على كلّ لسان، وسيتحدث جميع الناس عن قصة الذئب والخراف السبعة الذين سمعوا كلام أمهم ولم يفتحوا الباب للغريب، ففي قصة الذئب والخراف السبعة عبرة رائعة، وهي أن في الاتحاد قوة، وفي الفرقة ضعف، فعندما اجتمعت الخراف السبعة خلف الباب، استطاعوا أن يهزموا الذئب ويمنعوه من الدخول على الرغم من قوته وبطشه.</item>
            <item>في قديم الزمان وفي هذا البلد كان يعيش شاب وسيم اسمه علاء الدين . كان يحب اللعب مع أبناء الحي حتى لا يبتعد كثيرا عن منزله . ذات صباح ، ناداه رجل وطلب منه أن يخبره إن كان ابن الخياط عمر "أجاب علاء الدين" نعم سيدي "احتضن الرجل علاء الدين وقبله كثيرا وقال يا بني أنا عمك . دخل الرجل إلى البـــــيت ومعه الكثيـــــــر من الهدايا لأم علاء الدين . كنت أعلم أن زوجي رحمه الله كان له أخ ،لكن حسب علمي إنه ميت ، قالت الأم .
أخبر الرجل الغريب أم علاء الدين أنه هاجر منذ أربعين سنة وعمل كثــــيرا وأصبح غنيا . والآن عاد ليهتم بابن أخيه . قال : سأشتري لكما كل ما تريـــدانه وتشتهيانه أخذ العم علاء الدين في نزهة بالبرية ، تعبا من المشي والركش في المروج والبوادي ، فتوقفا عن السير في مكان بين الجبال الكبيرة .
وفجأة قال العم : "يا علاء الدين سأريـــك شيئا لم تره في حياتك"اذهب واجمع بعض الحطب لكي نوقد النار . أخرج العــــم من جيبه شيئا فألقاه على النار وتمتم بكلمات سحرية لم يفهمها علاء الدين .
بسرعة البرق ،اهتزت الأرض تحت أرجل علاء الدين وإذا بصخرة كبيرة عليها حلقة ظهرت لهما ،اندهش علاء الدين وفهم أن الغريب لم يكن عمه بل ساحرا .
نعم أنا ساحر وإنني أبحث عن شيء سحري منذ سنوات ،لكن ينقصني طفل شريف في بحثي ،والآن وجدته إنه أنت يا علاء الدين . أخبر الساحر علاء الدين أن تحت الصخرة يوجد ثلاث غرف مملوءة بالذهب والماس والفضة .
يجب أن تصل إلى الغرفة ،لكن لا تلمس الكنوز وإن لمستها فإنك ستموت. ستصل فيما بعد ‘لى حديقة كبيرة وهناك ستجد فانوسا جميلا خذه وائتني به.
في بداية الأمر رفض علاء الدين ،لكن الرجل وعده بجائزة كبيرة. قدم الساحر لعلاء الدين خاتما ذهبيا يكون دليله في الطريق وفي حالة حدوث شيء ما سيعيـــــده إلى الساحر سالما غانما. نزل علاء الدين وشاهد بأم عينيه ما قال الساحر الذهب ،والفضة ،الماس ،الأحجار الكريمة. مر علاء الدين ولم يلتفت حوله حتى وصل إلى الحديقة فوجد الفانوس، أخذه وربطه بحزامه.
رجع علاء الدين من حيث أتى إلى أن وصل إلى باب المغارة. قال الساحر: يا علاء الدين ناولني الفانوس. لكن علاء الدين قرأ في عين الساحر المكر والخداع. فأجابه :لن أعطيك شيئا حتى تساعدني على الخروج من هنا. بما أن  الطفل لم يرد أن يعطي الفانوس بسرعة للساحر وتمتم بعبارات  سحرية وإذ بالصخرة تنغلق وعلاء الدين يجد نفسه تحت الأرض محصورا في هذا المكان المعزول. لشدة جوع علاء الدين أخذ يتحسس المكان لعله يجد خبزا يأكله أو ماء يشربه. بدون انتباه احتكت يد علاء الدين بالفانوس وإذا بجان ضخم يظهر في السماء قائلا :شبيك لبيك أنا طائع وخادم بين يديك أنت تطلب أنا لك مجيب ،في البداية علاء الدين خاف وارتعش ،لكنه تشجع وتكلم وقال :أخرجني من هذا المكان. بسرعة البرق ،وجد علاء الدين نفسه فوق الأرض دون خدش ولا أثر ولا جرح.
رجع إلى البيت ،ثم طلب من أمه أن تعطبه شيئا يأكله لأن الجوع سيقتله.فقالت له : لا يوجد  شيء ما نأكله في البيت لأني لم أعمل اليوم .
وقف علاء الدين أمام أمه كالرجل الواثق من نفسه ثم حك الفانوس وطلب من الجن أن يقدم لهما طعاما. اندهشت الأم ،في بيتها طاولة من الفضــــــة عليها أفضل أصناف المأكولات والفواكه والمشروبات ،تمتمت بشفتيها ما...ما...ما..هذا يا بني ؟
أماه هذا فضل ساقه الله لنا فودعي ليالي الجوع والغبن وطلقي مظاهر الفقر والمسكنة وبإذن الله سنتحول إلى أغنياء البلد.
ذات يوم أراد الملك تزويج ابنته. كانت الأميرة طيبة وجميلة مما جعل التجار والأشراف يتسابقون في تقديم الهدايا للملك لعله يزوج ابنته لأحد أبنائهم. بالطبع علاء الدين الذي كبر وأصبح وسيما ،بعدما رآها وسمع عن أخلاقها فتن بمحاسنها فتقدم لخطبتها. لهذا طلب علاء الدين من الجن أن يبني له أكبر وأجمل قصر في الأرض ثم تقدم في الغد إلى الملك ومعه أربعون جملا محملة كلها بالذهب والفضة والماس. اندهش الملك لكرم هذا الشاب الوسيم ففتح له باب القصر واستقبله استقبال الملوك العظام.
بعد أيام تزوج علاء الدين من الأميرة وعاش معها أوقاتا حلوة وسعيدة. لكن السعادة لم تستمر لأن الساحر اللعين علم بأن تاجرا غنيا تزوج من ابنة الملك شك في الأمر مما جعله يتحرى الموضوع وعلم بأن هذا التاجر هو علاء الدين. فكر الساحر في فكرة شيطانية حتى يتمكن من استرجاع الفانوس السحري من علاء الدين. بقي الساحر أياما وليالي وهو يحرس قصر علاء الدين. في يوم من الأيام خرج علاء الدين من القصر ،فدخل الساحر ساحة القصر ثم نادى :من يريد استبدال فانوس جديد. فتوجه كل العمال نحو التاجر ليستبدلوا فوانيسهم القديمة. تذكرت إحدى الخادمات أن لعلاء الدين فانوسا قديما مع الاواني الأخرى فذهبت لاستبداله بواحد جديد وما إن رآه الساحر حتى قدم للخادمة كل الفوانيس كهدية من عنده. خرج الساحر من القصر ثم طلب من الجن بأن يرفع هذا القصر ومن فيه ويلقي بهم في أدغال إفريقيا. لبى الجن طلب الساحر بدون اي إطالة وعند عودة علاء الدين لم يجد القصر بل وجد في مكانه أرضا خالية. بسرعة ألقى جنود الملك القبض على علاء الدين واقتادوه أسيرا إلى الملك ،قال الملك إنني أريـــد أن ترد إلي ابنتي.يا ترى أنت إنسان أو جان هكذا خاطب الملك علاء الدين. فرد علاء الدين إنني بشر مثلكم لكن أمهلني أياما حتى أجد زوجتي ،فأمهله الملك 5 أيام وإن خالف الوعد فهو سيقتله ،مشى علاء الدين في كل صوب ، صعد الجبال حتى وصل إلى الوادي فأراد للحظة أن يلقي بنفسه فيه من شدة اليأس. عندها وضع يده على الماء وإذا بالقمر يتسبب في إضاءة الخاتم السحري فتذكر كلمات الساحر عن الخاتم. حك علاء الدين الخاتم وإذا بجن صغير يظهر ،فطلب منه علاء الدين أن يرجع له قصره وزوجته لكنه قال له أنه لا يستطيع لأنه صغير وعمله يقتصر على إيصاله لسيده الساحر فقط ،فطلب منه علاء الدين أن يأخذه إليه ، وفي سرعة البرق وجد علاء الدين نفسه في أدغال إفريقيا عندها دخل إلى القصر.ثم اتصل سرا بزوجته وأخبرته أن الساحر يخبئ الفانوس تحت سترته ،لكن عليه أن يأخذ حذره منه ،توجه علاء الدين سرا نحو الساحر النائم ،حك الفانوس فظهر الجن في السماء وأخبره العبارة السحرية ،ثم أمره علاء الدين بإرجاع القصر إلى مكانه ووضع الساحر في جزيرة معزولة. بلمح البصر انتقل القصر ومن فيه إلى مكانه الأصلي ،عندما علم الناس أن القصر رجع ،لم يفهموا شيئا ،أما الملك فذهب إلى ابنته ليقبلها ويهنئ علاء الدين. أماالفانوس السحري فقد أخفاه علاء الدين عن كل عين بصيرة وكل يد طويلة أو قصيرة.
</item>
            <item>تدورُ أحداث قصة الأميرة والوحش حول تاجر كان يعمل بجِدّ واجتهاد، ويذهب كلّ يوم إلى السوق من أجل القيام ببعض عمليات البيع والشراء، وكان لديه ثلاث بنات يحبهُنَّ كثيرًا، وفي أحد الأيام سأل التاجر بناته عمَّا يُرِدْنَه من السوق ليُحضره لهنَّ عند عودته إلى المنزل، فطلبت الأولى من أبيها ثوبًا من الحرير، وطلبت الثانية عقدًا من اللؤلؤ، أما الثالثة فطلبت منه وردة جميلة يقطفها خصيصًا لها، وكانت الابنة الثالثة أصغر أخواتها وأجملهنَّ، وكان والدها يحبها ويدللها كثيرًا. كان السوق بعيدًا عن البيت، ويتطلّب الوصول إليه بعض الوقت، ذهب الأب إلى عمله وفي طريق العودة هبَّت عاصفة مطرية شديدة جعلت وصول الأب إلى منزله مستحيلًا في تلك الليلة، فقرر اللجوء إلى إحدى القلاع التي تقع في الطريق الواصل بين منزل التاجر والسوق، وأراد المبيت فيها إلى يستطيع التحرك إلى منزله بأمان. كانت القلعة التي دخل إليها التاجر مريبة بالنسبة له، حيث دخل إليها وبدأ ينادي من يسكنون فيها كي يستأذنهم ويخبرهم بأنه سيقضي الليلة هنا، وممّا زاد الأمر غرابة أن التاجر قد عثر على طاولة طعام مجهزة بالعديد من المأكولات اللذيذة والحساء، حاول التاجر حينها أن يعثر على أهل القلعة الذين حضّروا هذه الأطباق الشهية لكنه لم يجد أحدًا، فدفعه الجوع الشديد إلى البدء بالأكل وبعد أن انتهى عاد إلى البحث عن أهل المكان من جديد، ووصل إلى الطابق العلوي من القلعة ليجد فيها قاعاتٍ كبيرة تصيب الناظر بالدهشة، بالإضافة إلى غرفة وضع فيها سرير فخم، فلم يستطع مقاومة التعب والنعاس الذي أصابه ونام نومًا عميقًا. وعندما استيقظ التاجر في صبيحة اليوم التالي وجد إلى جواره كوبًا ساخنًا من القهوة بالإضافة إلى وعاء مملوء بالفاكهة الطازجة، فزادت دهشة الرجل وعاد يبحث عن أهل المكان فلم يجد شيئًا، فهمَّ بالمغادرة وعندما وصل إلى مدخل القلعة وجد بعض الورود الجميلة في حديقها فتذكر ابنته الصغيرة، فقطف وردة لابنته، وهنا انطلق وحش القلعة إلى الرجل، وصرخ في وجهه ليخبره أنه ناكر للجميل، فبرغم الحفاوة التي لاقاه الوحشُ بها إلا أنه أقدم على إفساد ورود الحديقة، وهنا ارتجف التاجر وأخبره بأن هذه الوردة قطفها لابنته الصغيرة. أخبر الوحشُ الرجلَ بأنه سيسامحه في حال جاءت ابنته الصغيرة إلى القلعة، وهنا لم يجد التاجر بُدًّا من العودة إلى بيته وإحضار ابنته حفاظًا على حياته، لتبدأ قصة الأميرة والوحش حيث كان الوحش ينتظرها، خافت الأميرة الصغيرة من مظهر الوحش، لكنها ما لبثت أن اعتادت عليه مع مرور الوقت، وبدأ الوحش يبادل الأميرة الحديث وينظر إليها بإعجاب شديد، وأصبحا صديقين حميمين. وذات يوم أخبر الوحش الأميرة بأنه يتمنى أن تصبح الأميرة زوجة له، فشعرت الأميرة بالدهشة الشديدة من طلب الوحش، ولم تتخيل بأنها ستتزوج من وحش قبيح المظهر يومًا ما، كما أنها تذكرت بأنه لطيف رغم مظهره القبيح، وأنها إن أغضبته فربما يقتل والدها، لكنها رغم ذلك رفضت الزواج منه بكلام لطيف دون أن تجرح مشاعره. وحتى لا تشعر الأميرة بالخوف على أهلها أحضر الوحش لها مرآة سحرية تستطيع من خلالها رؤية أهلها وهي في القلعة، ومن خلال المرآة علمت الأميرة بأن والدها في حالة صحية حرجة منذ أن أتت إلى القلعة، أرادت الأميرة أن تذهب لزيارة والدها وأخذت تبكي بحرقة على والدها، فلم يوافق الوحش على ذهابها لكنه في النهاية رقَّ قلبه ووافق على ذهابها شريطة أن تعود إلى القلعة بعد سبعة أيام. عادت الأميرة إلى منزلها، وبدأت حالة والدها الصحية بالتحسن برؤيتها، وبدأت تخبر أهلها عن تعامل الوحش اللطيف معها، وكيف كانت تقضي يومها هناك، وفي نهاية اليوم السابع رأت الأميرة في منامها أن الوحش يمر بحالة صحية حرجة، وأنه في فراش الموت، فهرعت من نومها وذهب إلى القلعة وبحثت عن الوحش فلم تجده، وإذْ به ملقىً في السرير مُغلَقَ العينين، فبدأت تناديه وتصرخ وتطلب منه أن يبقى معها، وتخبره بأنها سوف تتزوجه إذا استيقظ مما هو فيه، وهنا حدثت الصدمة الكبرى في قصة الأميرة والوحش إذ تحول الوحش إلى شاب وسيم وفتح عينيه ليرى الأميرة أمامه، حيث أخبرها بأنه قد تحول إلى وحش قبيح إثر سحر قديم، وأن هذا السحر قد زال لأن هناك أميرة وافقت على الزواج من الوحش الذي تحول إليه، وهنا سعدت الأميرة بمساعدته للأمير، وانتهت قصة الأميرة والوحش بزواج الأمير الوسيم من الأميرة، وعاشوا بسعادة وسلام. إحدى العبر المستفادة من قصة الأميرة والوحش الحرصُ على العناية بالآباء والأمهات، وعدم التخلّي عنهم مهما كلّف الأمر، فهم الذي يقدمون التضحيات الكبرى في سبيل سعادة الأبناء، ويسعون إلى ذلك بكل ما أوتوا من قوة، إضافة إلى معاملة الآخرين بكل لطف وودٍّ مهما كانت أشكالهم أو أجناسهم أو أعراقهم، ومدّ يد المساعدة لهم عندما يحتاجون ذلك.</item>
            <item>كان هناك ذات يوم نجار عجوز اسمه جيبيتو  ، وكان العجوز يعمل في صناعة الدمى الخشبية ولأنه كان وحيدًا ، كان يعتبر تلك الدمى هي عائلته ، وقد قام بتصنيع دمية خشبية وأعتبرها ابنه وأسماها بينوكيو ، وكان جيبيتو يعتنى ببينوكيو ويتمنى من كل قلبه أن يصبح طفلًا حقيقي .
وفي يوم من الأيام ذهب جيبيتو للنوم وترك الدمية بينوكيو في الفراش المخصص لها ، وحين استيقظ في الصباح وجد بينوكيو يتحرك ، كما لو كان طفلًا حقيقيًا فرح جيبيتو كثيرًا لأن الله استجاب دعائه وأخذ يعلم بينوكيو كل شيء ، وقد رأى أن بينوكيو يجب أن يذهب إلى المدرسة ليتعلم مثل باقي الأطفال .
وكان بينوكيو يذهب كل يوم إلى المدرسة مع الأطفال ، وفي يوم من الأيام وجد عربة السيرك تقف في الطريق وكانت تقدم عروض بالدمى الخشبية ، فأعجب بينوكيو بالعرض وصعد على خشبة المسرح ، وأخذ يرقص ويغني فأعجب الناس به كثيرًا وأخذوا يصفقون وتجمع كثير من الناس حوله .
فرح صاحب السيرك وأعطى لبينوكيو خمسة جنيهات ذهبية ، وطلب منه أن يعمل معه لكنه رفض وقرر العودة للمنزل ،  وبينما هو عائد إلى المنزل تتبعه قط وثعلب محتالين ، أرادا أن يستوليا على القطع الذهبية التي بحوزته وقاما بربطه في شجرة وسرقا نقوده وهربًا ، ظل بينوكيو يصرخ ويطلب المساعدة فلم يسمعه أحد .
كان هناك جنية طيبة تعيش بين الأشجار فسمعت صراخ بينوكيو فذهبت لتساعده وسألتهما أتى به إلى هناك فأخبرها أن والده مريض وأنه أضطر أن يعمل ليساعده ، وجد بينوكيو أنفه الخشبية تكبر وتتمدد فخاف بينوكيو ونظر إلى الجنية ، فأخبرته أن هذا يحدث له لأنه يكذب وستستمر أنفه تكبر إذا استمر في قول الأكاذيب .
شعر بينوكيو بالخجل واعتذر للجنيه ووعدها ألا يقول غير الحقيقة فأخبرته أنه إذا توقف عن الكذب وأصبح صالحًا فسوف يتحول إلى ولدًا حقيقي ، ترك بينوكيو الجنية وقرر الذهاب إلى البيت وعزم أن يصبح ولدًا صالح حتى يصبح ولدًا حقيقي كما أخبرته الجنية .
بينما هو ذاهب إلى البيت ، وجد ساحر ينادي على الأطفال ويطلب منهم أن يركبوا معه السفينة إلى أرض الألعاب ، فرح بينوكيو وركب السفينة مع الساحر ولم يذهب إلى البيت وبعد أن تحركت السفينة وجد بينوكيو الساحر يقوم بأعمال غريبة وأنه يحول الأطفال إلى حمير حتى يستطيع بيعهم ، خاف بينوكيو بشدة ولما رأه الساحر قفز في البحر سريعًا ، وفي البحر أخذ يسبح ويصارع الأمواج حتى مر حوت كبير فابتلع بينوكيو .
وفي بطن الحوت تفاجأ بينوكيو حيث وجد  والده جيبيتو ، في بطن الحوت هو وقاربه ، فعندما خرج بينوكيو ولم يعد للمنزل شعر جيبتو بالحزن والقلق ، وخرج يبحث عنه فلم يجده فأخذ قاربه وأبحر لعله يجد بينوكيو ، وبينما هو في البحر ابتلعه الحوت .
شعر بينوكيو بالندم لأنه هو السبب فيما حدث لوالده ، ولكنه فكر في خطة للخروج من بطن الحوت ، فقد وجد شمعة مع والده فطلب من جيبيتو أن يجدف حتى يصل إلى أنف الحوت ، وأشعل الشمعة وقربها من أنف الحوت ، حتى أدخل الدخان بها فعطس الحوت بقوة وخرجوا من بطنه وجدفوا بقوة حتى ابتعدا عن الحوت .
عاد بينوكيو مع جيبيتو إلى المنزل ووعده أن يصبح ولدًا صالحًا وبالفعل أصبح صالحًا ، وفي يوم جاءته الجنية الطبية وأخبرته أنها كانت تراقبه وأنه يستحق أن يصبح ولدًا حقيقيًا وأشارت إليه بعصاها السحرية فتحول ولدًا حقيقيًا وفرح هو وجيبيتو كثيرًا وشكر الجنية وعاشا معا في سعادة
</item>
            <item>في ليلة عيد رأس السنة، حيث تتساقط الثلوج، والجو القارس يعم الشوارع، كانت هناك طفلة صغيرة مسكينة عارية الرأس، فقدت حذاءها القديم الكبير بينما كانت تسير في الشارع، الذي استعارته من والدتها، وأكملت سيرها حافية القدمين، كانت هذه الفتاة الصغيرة تجوب الشوارع، وتسير فيها ؛ لكي تقوم ببيع أعواد الثقاب (الكبريت) آملةً أن يحزن عليها أحد ما، ويشتري منها، ولكن لم تصادف ولا حتى شخص واحد، حيث كانت تشعر بالبرد، ومعدتها كانت خاوية، وحبات الثلج تتناثر على شعرها الطويل الأشقر، وعندما أحست الفتاة بالتعب، جلست في زاوية بين منزلين، وأخذت تسترق الأنظار من النوافذ، وتنظر إلى الناس الذين يحضرون طعام العيد، ولم تكن تستطيع الرجوع إلى منزلها، فقد تتعرض للضرب من قبل والديها ؛ لأنها لم تأت بأي قطعة نقود، وعادت خاوية اليدين، تجمدت يدا هذه الفتاة الصغيرة ؛ بسبب البرد الشديد، فقامت بإشعال عود ثقاب، وأحاطته بيدها حتى تشعر بالدفء، وعلى الضوء الخافت من عود الثقاب هذا، تراءى لها بأنها جالسة أمام مدفئة كبيرة حديدية، والنار تشتعل فيها ؛ فينتشر الدفء ويعم المكان، فمدت ساقيها ؛ لتدفئهما، لكن عود الثقاب انطفئ، واختفى ما رسمته أمامها من أحلام، وبقي طرف عود الثقاب مشتعلاً، فأشعلت به عوداً ثانياً، فاشتعل وأضاء ما حولها ؛ فتراءى في مخيلتها مائدة طعام، عليها ديك رومي مشوي تفوح منه رائحة زكية، ثم انطفأ اللهيب، فأشعلت آخر، فتخيلت نفسها جالسة تحت شجرة ميلاد، أجمل بكثير من التي امتلكها جيرانها في السنة الماضية، ثم انطفأ عود الثقاب، ووجدت نفسها تنظر إلى النجوم المتلألأة في السماء، وفجأة سقطت إحدى النجمات من السماء راسمة خطاً من الشهب، فقالت بينها وبين نفسها: بأن أحدا قد مات، لأن جدتها العجوز كانت تقول لها، إذا سقطت نجمة، فهذا يعني أن روحاً تصعد إلى السماء، ثم أنارت عود ثقاب آخر، فتخيلت جدتها واقفة وسط الأضواء، راضية سعيدة، كانت جدتها حنونة، وتعامل الفتاة الصغيرة معاملة رقيقة، وما إن رأتها الصغيرة حتى صرخت : جدتي، جدتي، خذيني إليك قبل أن ينطفئ العود، إني أعلم أنكِ ستختفين، كما أختفت المدفئة، والديك الرومي، وشجرة الميلاد، وسارعت الصغيرة إلى إشعال بقية أعواد علبة الثقاب عبر حكها بالحائط، لكي تتخيل جدتها فترة أطول، فاقتربت الجدة من الصغيرة المسكينة، وأحاطتها بين ذراعيها، وطارتا معاً إلى السماء، فلم تعد الصغيرة تشعر لا بالبرد ولا بالجوع، ثم انطفأت كل الأعواد، وقد كانت بائعة الكبريت ممدة بين زاويتي المنزلين، بخديها المحمرين، وبسمتها الجميلة على فمها، وقد ماتت إثر البرد في المساء الأخير من السنة، وعندما طلع النهار، ورأى الناس جثتها الممدة، قالوا: يا لها من فتاة صغيرة حزينة، أرادت الدفء ؛ لكن في الحقيقة، لم يعرفوا بأنها نالت الدفء طوال حياتها .
لم تكن النهاية حزينة بالنسبة لبائعة الكبريت، بل كانت نهاية سعيدة، لأنها صعدت إلى السماء مع جدتها، تاركة وراءها الكبريت، والبرد الشديد، والجوع .
</item>
            <item>في يوم من أيام الشتاء الباردة، حيث كانت ندفات الثلج تتساقط من الغيوم كأنها ريش حمامٍ أبيض، جلست إحدى الملكات إلى نافذة قصرها، مستمتعة بالمنظر الجميل، ومسليّة نفسها بخياطة بعض قطع القماش. ولمّا استغرقت في النظر إلى الثلج نسيت أن الإبرة في يدها، وأخرجت يديها من النافذة لتلمس الثلج، فوخزت إصبعها، وسقطت قطرات الدم منه على الثلج. ولما رأت الملكة حمرة الدم فوق بياض الثلج، سُرّت نفسها من المشهد، وصلّت أن ترزق طفلةً بيضاء كالثلج، وأن تكون لها شفتان حمراوان كحمرة الدم، وشعراً أسود كسواد خشب الأبنوس الذي كان إطار النافذة مصنوعاً منه. لم يمض وقت طويل على ذلك الموقف، حتّى استُجيبت صلاتها، وأنجبت طفلةً بالصفات نفسها التي تمنّتها، إلّا أن الملكة تُوفّيت بعد ولادة الطفلة مباشرةً. وبعد عامٍ من وفاة الملكة تزوّج الملك مرّةً أخرى من امرأةٍ فاتنة الجمال، إلّا أنّها كانت متكبّرةً ومتعجرفةً وحسودةً إلى درجة أنّها كانت لا تُطيق أن ترى امرأةً أخرى جميلةً غيرها. وكانت لهذه الملكة الجديدة مرآةٌ سحريّة، تقف أمامها كل يومٍ محدّقةً بها، وتسألها: "يا مرآتي يا مرآتي، أخبريني، من هي أجمل امرأةٍ في الدنيا؟" وكانت تأتي الإجابة من المرآة دائماً: "أنت الأجمل بين النساء على الإطلاق"، وكان هذا الحوار اليومي يُشعر الملكة بالرضا والراحة، فهي تعلم جيّداً أن المرآة لا يمكن أن تكذبها القول. بقي الحال كذلك إلى أن جاء يومٌ وقفت فيه الملكة كعادتها أمام مرآتها السحرية وسألتها: من هي أجمل امرأةٍ في الدنيا؟ ولكن هذه المرّة أجابت المرآة قائلةً: أنت جميلةٌ جدّاً أيتها الملكة، ولكن بياض الثلج أجمل. صُعقت الملكة من إجابة المرآة، ومنذ تلك اللحظة لم تتوقّف عن كره بياض الثلج لحظةً واحدةً. كره الملكة المتزايد لبياض الثلج قادها إلى أن تطلب من أحد الصيّادين أن يأخذ بياض الثلج إلى الغابة ويقتلها بسكينه بين الأحراش، وطلبت منه أن ينتزع قلب بياض الثلج من صدرها ويحضره لها كدليلٍ يُثبت أنه قام بقتلها فتعطيه مكافأةً، وبالفعل تناول الصياد سكينه وأخذ بياض الثلج إلى الغابة الكائنة خلف الجبال ليقتلها. وعندما وصل الصياد إلى المكان المنشود في الغابة، بدأت بياض الثلج بالبكاء الشديد، وأخذت تتوسّل إليه بأن يتركها في الغابة بدلاً من أن يقتلها، ووعدته أنها لن ترجع إلى القصر. وقد تأثر الصياد ببكاء بياض الثلج، لا سيّما وهي الفتاة الجميلة اللّطيفة، فرقّ قلبه ووضع السكين جانباً مطلقاً سراح بياض الثلج في الغابة، واصطاد غزالاً بريّاً، وأخذ قلبه، وقفل راجعاً به إلى قصر الملكة الشرّيرة، وأراها القلب وأخبرها أنه قلب بياض الثلج، فحصل على مكافأته منها .
وجدت الصغيرة المسكينة نفسها وحيدةً في الغابة، وكانت خائفةً من الأشجار الكثيفة، كما هابت هجوم الحيوانات المفترسة عليها، ولم يكن منها إلا أن بدأت بالركض فوق الحصى الحاد والصخور المدبّبة، وبين الغصون والأشواك، كما أن حيوانات بريّة أخذت تقفز حولها من هنا وهناك ولكن دون أن تؤذيها، فأطلقت بياض الثلج ساقيها للريح راكضةً بأسرع ما تستطيع، وبقيت هكذا إلى أن اقترب حلول المساء، وعندئذٍ رأت بياض الثلج كوخاً صغيراً، فقرّرت أن تدخله لتأخذ قسطاً من الراحة. سرعان ما لفت انتباه بياض الثلج الحجم الصغير لكل شيءٍ في الكوخ، فالملاعق والكؤوس والأواني والأثاث كلّها كانت صغيرة، وفي الوقت نفسه كانت مرتّبةً ونظيفًة أيُّما ترتيب ونظافة. وعلى الطاولة في المطبخ وُضعت سبعة صحون، على كل صحنٍ منها ملعقةٌ صغيرةٌ وسكينٌ وشوكةٌ، بالإضافة إلى سبعة أكوابٍ؛ كل كوب منها وضع بشكل مرتّب إلى جانب صحن. وفي الجهة المقابلة للمطبخ، كانت هناك سبعة أسرّةٍ صغيرةٍ تصطفّ إلى جانب الحائط مغطّاةٌ بشراشف ناصعة البياض. كانت بياض الثلج في تلك اللحظة تتضور جوعاً وعطشاً، فلم تقاوم منظر ورائحة الخبز والخضار التي في الصحون، فأكلت منها قليلاً، وشربت عصير العنب؛ رشفةً من كل كوب، ثم ألقت بنفسها على السرير الذي لاءمها من الأسرّة السبعة، وغطّت في نوم عميق. عندما دخل الليل وحلّ الظلام، عاد مالكو الكوخ إلى منزلهم؛ كانوا سبعة أقزام يعملون في التنقيب عن المعادن النفيسة والأحجار الكريمة في الجبال المحيطة بكوخهم. وفور دخولهم إلى الكوخ أشعل كل واحدٍ منهم شمعةً، فأصبح الكوخ مضاءً مما جعلهم ينتبهون إلى أن أحداً ما قد دخل الكوخ، فالأشياء ليست بالترتيب المعتاد الذين يعرفونه جيداً، فأخذوا يتساءلون: قال القزم الأوّل: من الذي كان يجلس على كرسيّي؟ قال القزم الثاني: من الذي كان يأكل من صحني؟ قال القزم الثالث: من الذي أخذ بعضاً من خبزي؟ قال القزم الرابع: من الذي أكل من خضرواتي؟ قال القزم الخامس: من الذي استخدم شوكتي؟ قال القزم السادس: من الذي استخدم سكّيني؟ قال القزم السابع: من الذي شرب من كوبي؟ لم تستفق بياض الثلج من النوم على الرغم من الجلبة التي أحدثها دخول الأقزام إلى المنزل لشدّة إرهاقها، وبعد أن لاحظ الأقزام أن أحد الأسرّة فراشه ليس مرتّباً، وفيه تجويف يشي بوجود أحد فيه، انتبه أحدهم إلى بياض الثلج التي كانت نائمة في ذلك السرير، ونادى الآخرين لينظروا إلى هذه الطفلة التي ما إن اقتربوا منها بشمعاتهم، حتى بانت بياض الثلج تحت الضوء الساقط من الشمعات بجمالها الفتّان. وتنهّد الأقزام السبعة جميعهم مأخوذين بجمال هذه الطفلة اللطيفة، وحرصوا على ألا يوقظوها من نومها، فتركوها على السرير، ونام القزم الذي أخذت بياض الثلج مكانه بجانب أصدقائه. عندما استفاقت بياض الثلج في الصباح، فزعت لرؤية الأقزام السبعة يحدقون بها، إلّا أن اللطف الذي أظهره كل واحد منهم عند الحديث معها جعلها تطمئن. وأخذ الأقزام يطرحون الأسئلة على بياض الثلج؛ ما اسمك؟ ومن أين جئت؟ وما الذي جاء بك إلى هنا؟ وما هي قصتك؟ أجابتهم بياض الثلج عن أسئلتهم، وأخبرتهم بقصة زوجة أبيها الشرّيرة، وكيف طلبت من الصيّاد أن يأخذها إلى الغابة ويقتلها، إلى آخر القصّة التي حدثت معها. عندما انتهت بياض الثلج من سرد قصّتها على الأقزام، قدّموا لها عرضاً وجدته بياض الثلج لطيفاً جدّاً؛ فقد عرضوا عليها أن تبقى في الكوخ الذي يسكنون فيه، وأن يقدموا لها الطعام والشراب والدفء، مقابل أن تعتني هي بالمنزل وبتنظيفه وترتيبه، وأن تطهو لهم الطعام، وتحيك لهم ملابسهم، وترتّب أسرّتهم، وقد قبلت بياض الثلج عرض الأقزام بكل سعادة وصدر رحب. خرج الأقزام إلى الجبل للتنقيب عن المعادن النفيسة كعادتهم، وعندما عادوا في المساء وجدوا العشاء جاهزاً وساخناً ولذيذاً. وبعد العشاء توجّه أحد الأقزام إلى بياض الثلج مخاطباً إياها بلهجة تحذيريّة، قائلاً لها أن تأخذ حذرها ولا تسمح بدخول أحدٍ إلى الكوخ؛ فزوجة أبيها عاجلاً أم آجلاً ستعلم بمكان بياض الثلج، وستعلم أنها لم تمت وستأتي إليها وتقتلها بنفسها ،عندما عاد الصياد بقلب الغزال الذي أحضره للملكة على أنه قلب بياض الثلج، فرحت الملكة وركضت من فورها إلى مرآتها السحريّة، وسألتها السؤال المعتاد: "يا مرآتي يا مرآتي، أخبريني، من هي أجمل امرأة في الدنيا؟" فأجابت المرآة: "ما زالت بياض الثلج هي أجمل الفتيات على الأرض، وها هي تعيش بكامل حسنها في كوخ الأقزام بعيداً في الغابة." استشاطت الملكة غضباً، وأخذت تصيح: "لا بد أن تموت بياض الثلج، لا بد أن تموت".ثم تخفّت الملكة في ثياب فلاحةٍ مسنّةٍ، ووضعت بعض السّم في تفاحةٍ ووضعتها في سلّة مع تفاحات أخرى، وانطلقت حاثّة الخطى إلى الكوخ الذي تقيم فيه بياض الثلج، وعبرت المستنقعات والأشجار التي واجهتها في الطريق دون اكتراث، إلى أن وصلت إلى ضفة نهر، حيث يقع كوخ الأقزام على الجهة المقابلة له، في تلك اللحظة كانت بياض الثلج تلوّح بيدها للأقزام الذين كانوا يبتعدون عن الكوخ في طريقهم إلى العمل. سمعت بياض الثلج طرقات على الباب أثناء عملها في المنزل؛ فاقتربت من الباب وسألت بحذر متذكرة نصيحة الأقزام: "من بالباب؟" فجاء صوت امرأة من خلف الباب قائلا: "أنا بائعة التفّاح". أجابت بياض الثلج "شكراً يا سيدتي، أنا لا أريد تفّاحاً، كما أنّني لا أستطيع فتح الباب لأي أحدٍ، تلك تعليمات أصحاب الكوخ". فأجابت المرأة: "يا لك من فتاة مهذّبة، إذا كانت تلك هي تعليمات أصحاب المنزل فأحسنت صنعاً باتّباعك إياها، ولأنك فتاة مهذّبة وأمينة، سأهديك إحدى أجمل وألذ التفاحات التي معي!". فتحت بياض الثلج شقّاً صغيراً من الباب، وتناولت التفاحة، وبدأت تقضم منها، وبعد أقل من ثلاث قضمات، وقعت بياض الثلج على الأرض غائبة عن الوعي بأثر السم في التفّاحة. بعد أن شهدت الملكة الشريرة ما حدث، انطلقت هاربةً في طريق العودة إلى القصر، وفي طريقها تعثّرت وهي تعبر المستنقع، وعلقت في الرمال المتحرّكة التي ابتلعتها، ولم يسمع صراخها أحد، فغارت في الأرض دون أن يكون هناك أي أثرٍ لها. في تلك الأثناء أصبح الجو عاصفاً والمطر شديداً، فشعر الأقزام بالقلق على بياض الثلج التي كانت وحيدةً في الكوخ، فقرّروا العودة للاطمئنان عليها. ولما وصلوا المنزل، صعقوا من منظر بياض الثلج وهي ملقاةٌ على الأرض بلا حراك، والتفاحة إلى جانبها. حاول الأقزام فعل أي شيءٍ لجعلها تستفيق ولكن دون جدوى. وقف الأقزام فوق جسد بياض الثلج المسجّى على الأرض يحاولون علاج علّتها ولكن دون جدوى، فأخذوا يبكون بحرقةٍ على فقدانها، ثم وضعوها في تابوتٍ مصنوع من الزجاج، وملؤوه بالورود والزهور، وانطلقوا بها إلى الغابة ووضعوها إلى جانب أرضٍ مزروعةٍ بأنواعٍ مختلفةٍ من الأزهار، وصاروا يزورونها كل يوم، ويضعون في كل زيارةٍ لها زهرةً على تابوبتها. وذات يوم ذهب الأقزام كعادتهم إلى تابوت بياض الثلج الزجاجي ليضعوا عليه زهرة، فوجدوا شابّاً وسيماً يقف إلى جانب التابوت ويحدّق في وجه بياض الثلج، فسألوه عمّا يفعل هنا، فأخبرهم أنّه أحد الأمراء، وأنّه مر بجانب التابوت، وسُحِرَ بجمال بياض الثلج، وأنّه يود لو يستطيع أخذها إلى القصر؛ لعلّ الأطباء هناك يستطيعون مساعدتها. ثم فتح الأمير التابوت على بياض الثلج، وقبّلها.  وحدث شيءٌ أذهل الجميع، فما إن قبّل الأمير بياض الثلج، حتّى فتحت عيونها واستفاقت من غيبوبتها، فقد خرجت قطعة التفاح المسمومة من حلقها. سرّ الجميع بنجاة بياض الثلج من الموت، لا سيما الأمير الذي أحبّها وأحبّته، فطلب يدها للزواج ووافقت هي بدورها. وذهبت بياض الثلج مع الأمير لتعيش معه زوجة في قصره، وودّعها الأقزام ، وأخبروها كم أحبّوا إقامتها معهم. ومنذ ذلك اليوم، عاشت بياض الثلج في قصر الأمير، ولكنّها لم تنسَ الأقزام والغابة والكوخ، وحافظت على زيارتهم من وقت لآخر، وقضاء بعض الوقت معهم
</item>
            <item>كانت سندريلا فتاة جميلة تعيش مع والديها إلى حين توفيت أمها، بعدها عاشت مع والدها الذي كان يحبها كثيراً وكان يتمنى تحقيق كل امنياتها، وكان يعتقد أنه إذا كان لسندريلا أم ستكون بحالة أفضل فتزوج بامرأة كان لها ابنتان . في البداية، كانت الزوجة تعامل سندريلا بلطف ولكن بعد أن توفي الأب ظهرت على حقيقتها القاسية حيث بدأت تعاملها كأنها خادمة ، إذ كانت ترغمها على أن تطبخ لها وتغسل الملابس وتنظف البيت وغيرها من الأعمال المنزلية ، بينما تنعم بناتها بالراحة والمرح . سندريلا المسكينة لم يتبقَ لها أحد إلا بعض العصافير والفئران الذين أصبحوا يساعدونها على الدوام . في يوم من الأيام اصدر الملك قراراً يخول كل فتاة من فتيات المدينة بأن تكون زوجة لابنه الأمير. وسيختار الأمير فتاة واحدة محظوظة خلال حفل راقص ، إذ أرسل لكل فتاة دعوة تمكنها من الدخول إلى الحفلة ، وعندما عرفت زوجة ابيها وبنتيها بأمر الحفلة فرحن كثيرا ، وبدأن بالتحضير لها ، فطلبت سندريلا من زوجة الأب أن تسمح لها بالذهاب للحفلة إذ أن عندها ثوبا قديما كان لوالدتها المتوفاة ، فقبلت الزوجة بشرط أن تنظف سندريلا البيت لدرجة اللمعان ، وأن يكون ثوبها لائقا ، وألا ترافقهن في العربة عند ذهابهن بل يجب أن تذهب سيرا على الأقدام ، بدأ الفئران بالتعديل على ثوب أم سندريلا أما هي فكانت تتولى تنظيف البيت كما وتنفذ طلبات زوجة ابيها وابنتيها المتكررة ، أنهت سندريلا الثوب كما والتنظيف بمساعدة أصدقائها ، وحين استعدت للانطلاق الى الحفلة قامت ابنتا زوجة ابيها الحسودات بتمزيق فستانها ودعوتها وذهبن إلى الحفلة دون أخذها ، بعد ذهابهن ظهرت أمام سندريلا الساحرة الطيبة والتي أعطت سندريلا فستان أنيق جديد بالاضافة إلى حذاء زجاجي رائع الجمال ، وعربة جميلة صنعتها من يقطينة وكان من يقودونها عبارة عن أصدقائها الفئران ، ولكنها حذرت سندريلا بأن السحر سيزول في منتصف الليل، فشكرت سندريلا الساحرة وانصرفت إلى الحفلة ، دهش الأمير وكل من كان في الحفل من جمالها وطلب منها الرقص فنسيت سندريلا كل حياتها التعيسة ونسيت تحذير الساحرة ، لكن عند منتصف الليل تذكرت سندريلا التحذير فخرجت مسرعة بدون توديع الأمير ولم تقل له اسمها ولم يبقى للأمير سوى فردة حذائها الزجاجي . وفي الصباح الباكر استدعى نائبه وسائقه ليبحثوا عن صاحبة الحذاء بين فتيات المدينة ، لكنهم لم يجدوا أية فتاة يطابقها  هذا الحذاء وكانوا على وشك فقدان الأمل ،وعندما وصلوا إلى بيت سندريلا حاولت زوجة الأب أن لا يرى الأمير سندريلا لأنها عرفت بأنها نفسها تلك الفتاة التي سحرت الأمير وجميع الحضور بجمالها ،  لكن بفضل أصدقاء سندريلا الأوفياء حرروها و تم لقاءها مع الأمير ، فتزوجا وعاشا حياة سعيدة .</item>


    </string-array>

</resources>