<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string-array name="short_story">
            <item> يُحكى أن مزارعاً مخادعاً قام ببيع بئر الماء الموجود في أرضه لجاره مقابل مبلغ كبير من المال، وعندما جاء المزارع الذي اشترى البئر ليستخدم الماء الموجود فيه في اليوم التالي قال له الرجل المخادع: اذهب من هنا أيها الرجل فأنا قد بعتك البئر لكنني لم أبعك الماء الموجود فيه، دُهش الرجل مما سمع وتوجه إلى القاضي ليشتكي المزارع المخادع له بعد محاولات عديدة لإقناعه بأن البئر والماء الذي فيه من حقه، سمع القاضي القصة وأمر الرجل المخادع بالحضور، ثمّ طلب منه أن يعطي الرجل بئره إلّا أنّه رفض، فقال له القاضي: حسناً، إن كانت الماء لك والبئر لجارك فهيّا قم وأخرج ماءك من بئره إذن، جُنّ جنون الرجل المخادع وعرف أنّ الخديعة لا تضرُّ إلّا بصاحبها</item>
            <item> يُحكى أنّ مزارعاً وزوجته كانا يملكان في مزرعتهما دجاجة جميلة ذهبية اللون، وكانت هذه الدجاجة تضع كل يوم بيضة ذهبية يبيعانها ويسدا بها حاجتهما، إلى أن فكّر هذا المزارع يوماً بأن يقوم بذبح الدجاجة لاستخراج ما يحويه بطنها من بيضات ذهبية يبيعها ويحصل من خلالها على الكثير من المال، أخبر المزارع زوجته بما ينويه فحاولت نصحه بألّا يفعل ذلك إلّا أنّه لم يقبل، أعد المزارع السكين وشقّ بطن الدجاجة للحصول على البيضات الذهبية التي تخيّلها، فلم يجد فيه إلا الدم والأحشاء، فجلس وزوجته يبكيان ويندبان حظهما، فقد خسرا بسبب الطمع دجاجتهما الذهبية التي كانت مصدر رزقهما اليومي</item>
            <item>يُحكى أن الأسد ملك الغابة وأقوى سكّانها كان ذات يوم نائماً، عندما بدأ فأرٌ صغيرٌ يعيش في الغابة نفسها بالركض حوله والقفز فوقه وإصدار أصوات مزعجة، مما أقلق نوم الأسد ودفعه للاستيقاظ، وعندما قام الأسد من نومه كان غاضباً، فوضع قبضته الضخمة فوق الفأر، وزمجر وفتح فمه لابتلاع الفأر الصغير بلقمة واحدة، صاح الفأر عندها بصوت يرتجف من الخوف راجياً أن يعفو الأسد عنه، وقال: "سامحني هذه المرة، فقط هذه المرّة ولا غيرها يا ملك الغابة، وأعدك ألا أعيد فعلتي هذه مجدّداً، وألّا أنسى معروفك معي، وكذلك أيها الأسد اللطيف، فمن يعلم؟ فلربما أستطيع ردّ جميلك هذا يوماً ما"، ضحك الأسد من قول الفأر، وتساءل ضاحكاً: "أيّ معروف يمكن أن يقدّمه فأرٌ صغير مثلك لأسد عظيم مثلي؟ وكيف يمكنك مساعدتي وأنا الأسد ملك الغابة وأنت الفأر الصغير الضعيف؟" قرّر الأسد أن يطلق سراح الفأر لمجرّد أنه قال له ما أضحكه، فرفع قبضته عنه وتركه يمضي في شأنه. مرّت الأيّام على تلك الحادثة إلى أن استطاع بعض الصيّادين المتجوّلين في الغابة أن يمسكوا بالأسد ويربطوه إلى جذع شجرة، ثم انطلقوا ليحضروا عربة كي ينقلوا الأسد فيها إلى حديقة الحيوانات، وعندما كان الصيادون غائبين يبحثون عن العربة، مرّ الفأر الصغير مصادفة بالشجرة التي كان الأسد مربوطاً بها، ليرى الأسد وقد وقع في مأزق لا يُحسد عليه، فقام الفأر الصغير بقضم الحبال التي استخدمها الصيادون لتثبيت الأسد وأَسره، حتّى قطع تلك الحبال جميعها محرّراً الأسد، ثم مضى الفأر بعدها متبختراً وهو يقول بكل سعادة: "نعم لقد كنت محقّاً، يستطيع فأرٌ صغيرٌ مساعدة أسد عظيم مثلي، فالمرء يقاس بفعله لا بحجمه، ولكلٍ منّا حاجته في هذه الحياة". </item>
            <item>كان هناك عصفورتان صغيرتان رقيقتان تعيشان في بقعة من أرض الحجاز شديدة الحرّ قليلة الماء، وفي أحد الأيّام بينما كانتا تتجاذبان أطراف الحديث وتشكيان لبعضهما صعوبة ظروف الحياة، هبّت عليهما نسمة ريح عليلة آتية من أرض اليمن، فسعدت العصفورتان بهذه النسمة وأخذتا تزقزقان نشوة بالنسيم العليل، وعندما رأت نسمة الريح العصفورتين الجميلتين تقفان على غصن بسيط من شجرة وحيدة في المنطقة، استغربت من أمرهما وقالت: "أيتها العصفورتان الجميلتان، عجباً لأمركما، فكيف تَقبلان وأنتما بهذا الحسن وهذه الرقّة أن تعيشا في أرض مقفرة كهذه؟ لو شئتما لحملتكما معي وأخذتكما إلى اليمن من حيث أتيت، فهناك المياه عذبة باردة، طعمها ألذّ من العسل، والحبوب تكاد لحلاوة طعمها أن تكون سكّراً، وإن أخذتما بنصيحتي، وعدتكما أن نكون هناك خلال وقت قصير جدّاً، فما قولكما؟"[٤] قامت العصفورة الأذكى بين الاثنتين وأجابت بفطنة وبداهة: "يا نسمة الريح، أنت ترتحلين كل يوم من مكان إلى مكان، وتنتقلين من أرض إلى أرض، وذلك يجعلك لا تدركين معنى أن يكون للواحد منّا وطن يحبّه، فارحلي أيّتها النسمة مشكورةً، فنحن لن نبدّل أرضاً ولو كانت جنّة على الأرض بوطننا ولو كانت الأجواء فيه قاسية والطعام فيه شحيح"</item>
            <item>في أحد الأيام كانت هناك قطةٌ لطيفةٌ وجميلة تدعى قطقوطة، إلّا أنّها كانت لا تحبّ شكلها، فكانت تتذمّر في كلِّ مرّةٍ في تنظر فيها إلى المرآة، وكانت تقضي وقتها في مراقبة الحيوانات الأخرى، فيوماً تحلم أنّها تستطيع الطيران كالطيور، ويوماً تحلم أنّها تستطيع السباحة كالأسماك، ويوماً تحلم أنّها تستطيع الجري بسرعةٍ كالفهد في الغابات، وكانت خيالاتها تلك تمنعها من إدراك ما تتميز به عن المخلوقات الأخرى من نعم خصّها الله بها، وفي أحد الأيام كانت قطقوطة تلعب قريباً من البحيرة، فرأت بعض البطّات الصغيرة التي تسبح في البحيرة، فتمنّت لو أنّها قادرةً على السّباحة كالبط، وحاولت ذلك إلّا أنّها لم تستطع أن تسبح ببراعتهن، فنفضت جسمها من الماء وسارت غاضبة تكمل طريقها نحو المنزل حتى شاهدت أرنباً يقفز بمرحٍ ويتناول الجزر بشهيّة، فتمنّت أن تصير أرنباً، وعندما حاولت القفز مثله لم تستطع فعل ذلك، فقالت: سأتناول الجزر مثله إذن، إلّا أنّ طعمه لم يعجبها أبداً؛ فالقطط لا تحبُّ الجزر، أدارت قطقوطة ظهرها عائدة إلى المنزل فشاهدت قطيعاً من الخراف التي أعجبها صوفها الكثيف وشكلها المستدير وتخيّلت جمال شكلها إن هي أصبحت خروفاً، فأسرعت تبحث في دولاب البيت عن قطعة من الصوف، وما إن وجدتها حتى لفَّت نفسها بها وبدأت تمشي فرحة مع القطيع، ولكنّ هذا الصوف جعلها تشعر بالحرّ الذي لم تتمكن من احتماله، فحزنت وأزالته عن جسمها وهربت. سارت القطة حزينة في طريقها لا تدري ماذا تفعل، فقررت أن تجلس تحت الشجرة لتستريح قليلاً، وأثناء جلوسها أرادت أن تُسلَي نفسها فأخذت تموء بصوتها اللطيف وتصدر أنغاماً عدّة، فمرّت عليها زرافة طويلة اقتربت منها وقالت لها: يا إلهي ما أجمل صوت موائك! أتمنى لو أنني أمتلك حبالاً صوتيةً تمكنني من الغناء مثلك أيّتها القطة، ابتسمت قطقوطة وعلا صوت موائها من شدّة الفرح بما قالته لها الزرافة، إلّا أنَّها سمعت صوت عجوز تنادي: أنقذوني أنقذوني فهرعت بسرعة إلى مكان الصوت لتجد أفعى كبيرة تحاول لدغ هذه العجوز التي لا تستطيع الدفاع عن نفسها، فوثبت القطة مسرعة ونالت من هذه الأفعى الشريرة بمخالبها القوية وأبعدتها عن العجوز، فرحت العجوز كثيراً وشكرت القطة على ما فعلته لأجلها، وطلبت منها أن تشكر الله على نعمة المخالب التي أنعم بها عليها، وبعد وقت ليس بقصير نظرت العجوز والقطة إلى الباب فرأتا سلحفاة يبدو عليها التعب، فسألتاها ما خطبك أيتها السلحفاة؟ فأجابت بحزن: لقد سمعت صوتك أيتها الجدّة فأتيت مسرعة لأنقاذك إلا أنني لم أستطع الوصول في الوقت المناسب لبطء حركتي، فشكرت قطقوطة الله على سرعة حركتها في سيرها، وقالت الجدّة: هوني عليك يا سلحفاتي العزيزة فقطقوطة الجميلة قد أنقذتني بما أنعم الله به عليها، وأنا متأكدة بأنني سأحتاج مساعدتك يوماً ما، فلكل مخلوق منّا وظيفة في هذه الحياة خلقه الله لأجلها، ومنحه ما يمكِّنه من القيام بها، فلنشكر الله جميعاً ولنُذكّر بعضنا بمحاسن البعض دوماً، ابتسمت قطقوطة والسلحفاة وقالتا بصوت واحد: نعم أيتّها الجدّة نحن محظوظتان بما خلقَنا الله عليه، ولن ننسى أن نشكره على نعمه بعد الآن، ثمّ عادتا إلى منزلهما سعيدتين.</item>
            <item>كان هناك قنفذٌ صغيرٌ يعيش في غابةٍ جميلة، وكان يحب اللعب مع الحيوانات، إلّا أنّ الحيوانات كانت تخشى اللعب معه، فظهره مليءٌ بالشوك الذي يؤذي الحيوانات عند اقترابها من القنفذ الصغير، وفي أحد الأيام كان الأرنب يلعب بكرته الجديدة، فنظر القنفذ الصغير إلى الكرة الجميلة وأراد أن يلعب بها بشدة، فطلب من الأرنب أن يشاركه اللعب بها، فنظر إليه الأرنب ثمّ ردّ عليه قائلاً: "أنا آسفٌ أيها القنفذ، ولكنّني لا أستطيع السماح لك باللعب معي، أتذكر ما حدث لبالون الأسد الذي كنا نلعب به، وقفزتَ كي تردّ له البالون فانفجر، وحزن الأسد كثيراً، ولذلك أنا آسفٌ جداً، ولكنني لا أستطيع السماح لك باللعب معي". حزن القنفذ كثيراً ورجى الأرنب قائلاً: "أرجوك أن تسمح لي باللعب، وأعدك أنّني لن أخرب كرتك"، ولكنّ الأرنب أصرّ على قراره وقال للقنفذ: "أتذكر ما فعلتَ الأسبوع الماضي لعوامة صديقنا الفيل؟ فقد كان يسبح باستخدامها ولكنّك ثقبتَها بسبب شوكك، أرجوك أن تذهب وتلعب بعيداً عني حتى لا تثقب كرتي الجديدة". ابتعد القنفذ باكياً، وقرر العودة إلى منزله، فقابل قطةً صغيرةً في طريقه، فقال لها: "هل تلعبين معي يا صديقتي القطة؟"، ردّت القطة بضيق: "لا، فأنا لا أريد اللعب معك أبداً أيها القنفذ، أتذكر عندما لعبتُ معك فدخلت أشواكك في قدميّ؟ وقد آلمني ذلك جداً، ابتعد عني من فضلك كي لا تؤذيني مرةً أخرى"، شعر القنفذ بحزن شديد وعاد إلى منزله وهو يبكي بشدة. حين وصل القنفذ إلى منزله وجد أمّه تطهو الطعام، فرأته يبكي وقالت له بقلق: " لماذا تبكي يا صغيري العزيز؟" ردّ القنفذ بحزن: "إنّ حيوانات الغابة لا ترضى أن تلعب معي بسبب الشوك الذي يغطي ظهري، لماذا خلقنا الله بذلك الشوك المؤذي لجميع الكائنات؟" ردت الأم: "ولكن ألا تدري أنّ هذا الشوك يحمينا من اعتداء أعدائنا، ويجعلهم يخشون الاقتراب منا؟ فأنت عندما تشعر بالخطر يهددك تستطيع إطلاق الشوك على أعدائك، فتحمي نفسك وأصدقاءك وعائلتك، فاحمد الله على نعمه يا بنيّ، ويوماً ما سيعرف أصدقاؤك قيمتك فلا تحزن". بعد مرور يومين كان الأرنب والأسد والفيل والقطة يلعبون معاً، فاقترب منهم أحد الصيادين والذي كان يريد اصطياد الأرنب كي يأكله، فهرب أصدقاؤه الحيوانات لأنّهم كانوا غير قادرين على حمايته، ولكنّ القنفذ كان قريباً منهم، فسمع صوت استغاثتهم، وهرع إلى المكان الذي يوجد فيه الصياد، وبدأ يقذف شوكه عليه، تألّم الصياد بشدة، وبدأ بالصراخ من شدة الألم، وأفلت الأرنبَ الذي هرب مبتعداً مع القنفذ عن الصياد. وبعد أن أصبح الجميع بأمان تجمّعت الحيوانات حول القنفذ يُحيّونه على شجاعته، ويشكرونه على إنقاذ حياة الأرنب، فقد عرفوا الآن أهميّة الشوك الذي يغطي ظهر القنفذ ويحميه من الأعداء، واعتذروا منه لأنّهم كانوا لا يرغبون باللعب معه، وبعد ذلك أصبحت جميع صغار الحيوانات تلعب مع القنفذ، والذي تعلّم كيف يكون حذراً ومنتبهاً أثناء اللعب حتى لا يؤذي أصدقاءه أو يخرب ألعابهم</item>
            <item>في أحد الأيام كانت هناك غابةٌ كبيرة، وكان فيها أسدٌ يخيف الحيوانات ويؤذيها، فاجتمعت حيوانات الغابة وقررت التعاون معاً والتصدي لبطش الأسد وأذاه، وخرجوا بخطةٍ ذكية تقضي بحبسه في قفص، وبالفعل نجحت خطتهم الذكية، فحبسوا الأسد، وأصبحوا يعيشون في سعادةٍ وأمان. وفي يومٍ ما مرّ أرنبٌ صغير بجانب القفص الذي حُبس فيه الأسد، فقال الأسد للأرنب: "أرجوك أيها الأرنب الصغير أن تساعدني على الخروج من هذا القفص" ردّ عليه الأرنب: "كلا، لن أخرجك أبداً، فأنت تعذب الحيوانات وتأكلهم"، قال الأسد: " أعدك أنّني لن أعود إلى هذه الأفعال، وسأصبح صديقاً لجميع الحيوانات، ولن أؤذي أيّاً منهم". صدّق الأرنب الصغير الطيّب كلمات الأسد ففتح له باب القفص وساعده على الخروج، وبمجرد خروج الأسد وثب على الأرنب وأمسك به، ثمّ قال: "أنت فريستي الأولى لهذا اليوم!" بدأ الأرنب بالصراخ والاستغاثة مذعوراً، وكان هناك ثعلبٌ ذكيٌّ قريبٌ منهم، فسمع استغاثات الأرنب وهرع مسرعاً كي يساعده، وحين وصل ذهب إلى الأسد وتوجه إليه بالكلام قائلاً: "لقد سمعتُ أنّك كنت محبوساً في هذا القفص، فهل ذلك صحيح؟" فقال الأسد: "أجل، لقد حبَسَتني الحيوانات فيه". ردّ الثعلب: "ولكنّني لا أصدق ذلك، فكيف لأسد كبيرٍ وعظيمٍ مثلك أن يتّسع داخل هذا القفص الصغير؟ يبدو أنّك تكذب عليّ". ردّ الأسد: " لست أكذب، وسأثبت لك أنّني كنت داخل هذا القفص". دخل الأسد القفص مرةً أخرى كي يُري الثعلب أنّه يتّسع داخله، فاقترب الثعلب من باب القفص سريعاً وأغلقه بإحكام، وحبس الأسد فيه مرةً أخرى، ثمّ قال للأرنب: "إياك ان تصدق هذا الأسد مرةً أخرى".</item>
            <item>في غابةٍ بعيدةٍ مليئةٍ بالأشجار الكبيرة والجميلة، والحيوانات الكثيرة والمتنوعة، عاش عصفورٌ صغيرٌ مع أمّه وإخوته في عشٍ صغيرٍ مبنيٍّ على قمم إحدى الأشجار العالية، وفي أحد الأيام ذهبت العصفورة الأم للبحث عن طعامٍ لأبنائها الصغار، والذين لا يستطيعون الطيران بعد، وأثناء غيابها عن العش هبت ريحٌ شديدةٌ هزت العش، فوقع العصفور الصغير على الأرض. لم يكن العصفور الصغير قد تعلم الطيران بعد، فبقي مكانه خائفاً ينتظر عودة أمّه، وأثناء ذلك مرّ فيلٌ طيّبٌ يتمشّى في الغابة بمرح، ويضرب الأرض بأقدامه الكبيرة، ويُغنّي بصوتٍ عال، شعر العصفور بالفزع الشديد، وأخذ يحاول الاختباء من الفيل، إلّا أنّ الفيل رآه، فقال له: "أأنت بخيرٍ أيها العصفور الصغير الجميل؟ هل سقطتَ من الشجرة؟" ولكنّ العصفور كان خائفاً جداً فلم يستطع أن يُجيب الفيل بأيّ كلمة، كان يرتعد بشدّة من الخوف والبرد، فحزن الفيل لمنظره وقرر إحضار بعض أوراق الأشجار ووضعها حوله كي يدفئه. حضر ثعلبٌ مكارٌ ورأى الفيل يتحدث مع العصفور ثم يذهب مبتعداً ليحضر له الأوراق، فاقترب من العصفور عند ذهاب الفيل، وسأله: "لماذا أنت هنا على الأرض أيّها العصفور الصغير؟" أخبره العصفور الصغير أنّه سقط من عشه، قال الثعلب بمكر: "إنّني أعرف مكان عشك أيها العصفور وسأعيدك إليه، ولكن عليك في البداية أن تتخلص من الفيل، فهو حيوانٌ شرير ويريد أن يؤذيك". في هذه اللحظة عاد الفيل يحمل الأوراق، فابتعد الثعلب واختبأ خلف الأشجار يراقب العصفور. وضع الفيل الأوراق حول العصفور، والذي شعر بالدفء، ثمّ قال للفيل: "أيها الفيل الطيب، أنا أشعر بالجوع، أيمكنك أن تحضر لي بعض الطعام؟" كانت هذه فكرة العصفور لإبعاد الفيل عنه حتى يستطيع الثعلب إعادته إلى عشه وإخوته، فالفيل كبيرٌ ومخيفٌ جداً، أمّا الثعلب فإنّه يبدو طيباً، ويمتلك فرواً جميلاً ذي ألوان رائعة. ردّ الفيل: "بالتأكيد أيها العصفور، سأحضر لك بعض الحبوب، ولكن كن حذراً من الحيوانات الأخرى ولا تتحرك من مكانك حتى أعود". اقترب الثعلب من العصفور عند ذهاب الفيل وقال له: "فلنذهب كي أعيدك إلى عشك أيها العصفور" وحمله وابتعد خلف الشجرة، وفجأة تغيرت ملامح الثعلب، ورمى العصفور على الأرض ثمّ هجم عليه يهمّ بافتراسه وأكله، بدأ العصفور بالصراخ عالياً: "أنقذوني! أرجوكم أنقذوني!" سمع الفيل صوت العصفور فعاد مسرعاً ورأى الثعلب يحاول افتراس العصفور، فركض بسرعة وضرب الثعلب الذي هرب مبتعداً، حمل الفيل العصفور وقال له: "ألم اخبرك ألّا تبتعد أيها العصفور؟". اعترف العصفور: "في الحقيقة لقد كنت أشعر بالخوف منك أيها الفيل، فأنت كبير ضخمٌ وكبير الحجم، وأنا عصفورٌ صغيرٌ جداً"، ردّ الفيل بحزنٍ شديد: "أيها العصفور، أنا لا آكل الحيوانات الصغيرة، ولست أريد سوى مساعدتك، عليك أن تتعلّم أنّه لا يجب الحكم على أحد لشكله أو حجمه، بل بأفعاله فقط" ثمّ أخذ الفيلُ العصفور وأعاده إلى الشجرة التي سقط منها، وكانت أمّه تبحث عنه بخوفٍ شديد، ففرحت جداً عندما رأته، وشكرت الفيل على مساعدتها</item>
            <item>يحكي أن ذات يوم كان هناك كلب سرق قطعة من اللحم من احد المنازل، ثم هرب مسرعاً حتي لا يلحق به أحد، اخذ الكلب يركض ويركض حتي وصل الي النهر وحاول عبوره ليصل الى منزله، ويستمتع هناك بأكل قطعة اللحم، نظر الكلب الى النهر فوجد انعكاس صورته في الماء، فظن أن هناك كلباً آخر يحمل قطعة اخري من اللحم، فقرر الكلب الطماع أن يأخذ قطعة اللحم من فم هذا الكلب، وبمجرد ان لمس وجهه الماء اذا بقطعة اللحم تقع من فمه وتسير في مجري النهر، حاول الكلب الطماع استرجاع قطعة اللحم من المجرى ولكنه لم يستطع ذلك، وخسر قطعة اللحم بسبب طمعه وجشعه .</item>
            <item>يروي أن كان هناك راعياً صغير السن يرعى غنمه كل يوم خارج القرية، وكان هذا الراعي حديث العهد بعمله، فسرعان ما اصابه الملل من ذلك العمل، ففكر فيما عساه أن يفعل بهدف التسلية وتضييع الوقت، خطرت على باله فكرة وقرر تنفيذها علي الفور، نادى الراعي اهل القرية باعلى صوته قائلاً : الذئب الذئب اغيثوني انجدوني الذئب سيأكلني ويلتهم غنمكم، اسرع اهل القرية جميعاً الي نجدته، وعندما وصلوا اليه لم يجدوا اي اثر لذلك الذئب، وبدأ الراعي الكذاب يضحك في سره عليهم، عاد اهل القرية من حيث اتوا، وقد شعروا بالغضب الشديد من الراعي الذي كذب عليهم .اعجبت الراعي هذه الفكرة، ولم تمض سوي ايام قليلة حتى اعاد الكرة من جديد، ومرة اخري اسرع اهل القرية لنجدته، ولكن لم يجدوا ذئباً، وفي يوم من الايام ظهر ذئب في الحقيقة الى الراعي، وبدأ يهاجمه هو وغنمه، بدأ الراعي يستغيث ويستنجد بأهل القرية، ولكنهم سمعوه وتجاهلوا نداءه حيث ظنوا أنه يكذب عليهم من جديد، وأكل الذئب من غنم الراعي حتى شبع, فالكذَاب لا يصدقه أحد حتى ولو صدق</item>
            <item>يذكر بأنَّ هناك تاجر ملح يحمل بضاعته كل صباح إلى السوق على ظهر حماره، وفي أحد الأيام خلال توجه التاجر مع الحمار إلى السوق أنزلق الحمار من على حافة النهر وسقط بالماء،تمكن الحمار من النجاة والعودة إلى ضفة النهر وشعر بتناقص وزن الحمولة على ظهره بسبب ذوبان الملح في النهر، بعد هذه الحادثة ما كان من التاجر إلى العودة إلى المنزل من أجل تعويض كمية الملح المفقودة ثم العودة إلى السوق،ولكن كان للحمار رأي أخر فقد أعجبه بأنَّ النهر يخفف الوزن الذي يحمله فقام بإلقاء نفسه بالنهر عن قصد في هذه المرة، كشف التاجر خطة الحمار وعاد للمنزل لأخذ الملح، ولكنه في هذه المرة استبدل الملح بالإسفنج، وفي الطريق للسوق أعاد الحمار الكرة، ولكن في هذه المرة بدلاً من أن يفقد الحمار وزن الحمولة ازداد وزنها لكون الإسفنج يقوم بامتصاص الماء، ضحك التاجر من الحمار وقال له إنَّ حيلتك قد كشفت ولا يمكنك خداع أحد أكثر من مرة.</item>
            <item> يحكى أنَّ رجلاً يحب مراقبة الفراشات وهي تطير ويمتع ناظريه بألوانها الزاهية وجد في أحد الأيام شرنقة على وشك أن تخرج منها أحد الفراشات، فقال في نفسه أنّها فرصة لرؤية هذا الحدث الفريد، جلس الرجل لساعات طويلة وهو يراقب الفراشة تحاول الخروج من ثقب صغير في الشرنقة، ولكنها لم تتمكن من الخروج وبدت أنَّها ضعيفة. استمر الرجل بالمراقبة على أمل أن تخرج الفراشة وأمضى ما يقارب العشرة ساعات وهو ينتظر، إلا أنَّ الفراشة في النهاية توقفت عن المحاولة، ضن الرجل بأنَّ الفراشة قد استسلمت ولن تخرج أبداً فقام بإحضار مقص وزاد من مساحة الثقب كي تتمكن الفراشة من الخروج. وبالفعل تمكنت الفراشة من الخروج ولكن كان شكلها غريب، حيث أن جسمها منتفخ ومليء بالسوائل وجناحاها صغيرتان، انتظر الرجل حتى يكتمل تحول الفراشة إلى شكلها النهائي ولكن دون جدوى، حيث بقيت الفراشة على حالها التي خرجت عليها. في النهاية اكتشف الرجل بأنَّ عدم مقدرة الفراشة على الخروج كان جزء من تطورها داخل الشرنقة وكان عليه أن يدعها تستمر بالمحاولة لفترة أطول كي تتمكن إزالة السوائل من جسدها وتزيد من حجم جناحيها.</item>
            <item> يحكى أنَّه في أحد الأزمنة كانت هناك مملكة يعيش سكانها بنعيم وهنا تحت حكم ملك عادل وحنون وطيب القلب، وفي أحد الأيام قرر الملك زيارة القرى البعيدة داخل مملكته، وعزم على السفر سيراً على الأقدام، وبالفعل بدأ الملك رحلته وراح يتفقد مواطنيه ويتبادل معهم الحديث مما أدخل السرور إلى قلوبهم وزادهم حباً لملكهم. بعد أن أتم الملك رحلته سيراً على الأقدام وعاد إلى قصره بدأ يشعر بألم في رجليه، وكان ذلك بسبب طبيعة الطرقات داخل المملكة، حيث كانت مليئة بالحصى والحجارة، جمع الملك وزرائه واشتكى لهم من سوء الطرق وأخبرهم بأنَّه يخاف على مواطنيه أن يعانوا مما يعانيه من ألم عند السير لمسافات طويلة على تلك الطرقات. لذلك أصدر الملك أمراً بأن يتم تغطيت جميع طرقات المملكة بالجلد كي لا يتأذى المواطنون، أدهش هذا الأمر الوزراء وبدأوا يفكرون بالتكلفة العالية التي سوف تدفعها خزينة المملكة من أجل تنفيذ هذا الأمر فضلاً عن عدد الحيوانات التي سوف تقتل من أجل الحصول على هذا الكم الهائل من الجلد. قبل أن يبدأ الوزراء بتنفيذ أمر الملك، خرج واحد منهم يمتلك من الحكمة الكثير وذهب إلى الملك وقال له، بدلاً من أن نقوم بتغطية جميع الطرقات بالجلد لماذا لا نصنع لكل مواطن حذاء من الجلد يحميه من الحصى والحجارة فهذا يتطلب جهداً ومالاً أقل بكثير.</item>
            <item> يروى بأنَّ ثعلب يقطن في أحد الغابات البعيدة أمضى عدة أيام بحثاً عن الطعام ولكن دون جدوى مما جعله يشعر بالجوع الشديد ويتمنى بأن يجد أي شيء يمكن تناوله، لم ييأس الثعلب واستمر بالبحث عن الطعام حتى وصل إلى طرف الغابة، حيث وجد هناك حقيبة مخبأة في أحد الفجوات في جذع شجرة. شعر الثعلب بالسرور الكبير وقفز إلى داخل الفجوة كي يفتح الحقيبة ويبدأ بتناول الطعام الذي بداخلها، وبالفعل دون تفكير بدأ الثعلب بتناول اللحوم التي في الحقيبة والتي تعود لأحد الحطابين، استمر الثعلب بتناول الطعام حتى شبع وامتلأت معدته. بعد أن أنهى الثعلب تناول الطعام بدأ يشعر بالعطش لذلك أراد أن يخرج من الشجرة ويقصد أحد الجداول القريبة لشرب الماء، ولكن تفاجئ الثعلب بأنَّه عالق داخل الشجرة بسبب ازدياد حجم بطنه بسبب كمية الطعام الكبيرة التي تناولها. في النهاية جلس الثعلب داخل الشجرة وهو حزين ويؤنب نفسه لأنَّه لم يفكر للحظة قبل أن يبدأ بتناول الطعام.</item>
            <item> في أحد الغابات الجميلة يسكن أرنب صغيراً يمتلك الكثير من الأصدقاء وهو فخور بالعديد الكبير من الأصدقاء من حوله، وفي أحد الأيام خلال تجول الأرنب في الغابة سمع صوت كلاب الصيد تنبح من بعيد وقادمة لمطاردته. شعر الأرنب بالذعر الشديد وأول ما تبادر لذهنه هو الذهاب لأحد الأصدقاء وطلب العون منه، في البداية ذهب الأرنب للغزال وطلب منه أن يحميه من الكلاب بقرونه الصلبة والكبيرة، ولكن اعتذر منه الغزال وقال له بأنَّه مشغول ويجدر به الذهاب للدب. وبالفعل أسرع الأرنب إلى الدب وأخبره عن الكلاب التي تلاحقه وطلب منه الحماية لكونه قوي، ولكن مرة أخرى اعتذر منه الدب لكونه جائع ومرهق وطلب منه الذهاب إلى القرد، وبالفعل ذهب الأرنب للقرد وسمع منه نفس الرد ثم ذهب إلى الفيل والماعز وغيرهم من الحيوانات، إلا أنه في كل مرة يسمع نفس الجواب. في النهاية تأكد الأرنب بأنَّ أصدقائه لن يقوموا بمساعدته أبداً وعليه الاعتماد على نفسه كي يتخلص من الكلاب التي تلاحقه، لذلك ذهب إلى أحد الشجيرات الصغيرة واختبئ بداخلها دون أي حراك، مرت الكلاب بالقرب منه دون أن تلاحظ وجوده وذهبت وبدأت بملاحقة حيوانات أخرى في الغابة. بعد هذه الحادثة عزم الأرنب على ان يعتمد على نفسه في كل الأمور وألا يطلب العون من أحد حتى وإن كان صديق.</item>
            <item> في أحد الأرياف وعلى حافة أحد الغابات كان هناك شجرة ضخمة وقوية جداً تتباها بقوتها وضخامتها باستمرار، وكان إلى جانب هذه الشجرة نبتة صغيرة وضعيفة تنحني لنسمات الهواء الضعيفة. في أحد الأيام وخلال تباهي الشجرة الضخمة بنفسها قالت لها النبتة الصغيرة، إن التباهي باستمرار يسبب الأذى وأنّ حتى الأقوياء سوف يأتي يوم ويسقطون به، لم تكترث الشجرة الضخمة لحديث النبتة الصغيرة واستمرت بالتباهي. في وقت لاحق هبت رياح شديدة ولكنها لم تؤثر أبداً بالشجرة الضخمة حيث بقيت صامدة ولم تنحني ولم تهتز، ولكن بالمقابل أجبرت النبتة الصغيرة على الانحناء فسخرت الشجرة العملاقة من النبتة بسبب ضعفها. مرة أخرى وبعد مرور عدة أيام بدأت عاصفة عاتية بالاقتراب فقامت النبتة بالانحناء خوفاً من أن تقتلع بسبب العاصفة، وبالمقابل وقفت الشجرة الضخمة بوجه العاصفة وكلها فخر بقوتها ولم تقبل أن تنحني، مع مرور الوقت بدأت العاصفة تصبح أكثر شدة إلى أن وصلت إلى درجة لم تمكن الشجرة الضخمة من الاستمرار بالصمود وسقطت على الأرض. بعد أن انتهت العاصفة عادت النبتة الصغيرة للوقوف ووجدت الشجرة الضخمة القوية ساقطة على الأرض لا حول لها ولا قوة.</item>
            <item>يحكى أن طفل يدعى ناصر يسكن هو وعائلته في أحد أطراف قرية اسبانية، ويعمل ناصر برعي الأغنام حيث أنّه يخرج في كل صباح مصطحباً قطيع الغنم إلى التلال ويمكث حتى غروب الشمس ويعود إلى المنزل. يعيش ناصر وعائلته وجميع سكان القرية بسعادة كبيرة، حيث أن الطبيعة الخلابة تحيط بهم وحياتهم بسيطة خالية من التعقيدات. في أحد الأيام وخلال تواجد ناصر في المرعى لفت انتباهه بريق خلف مجموعة من الأزهار فأسرع ليرى مصدر هذا البريق، وجد ناصر خلف الازهار كرة زجاجية شفافة غاية بالجمال فبدأ بقلبها وتفقدها، وفجأة صدر من الكرة صوت يخبر بأنصر بأنَّه سوف يحقق له أمنية. ارتبك ناصر ولم يتمكن من طلب أمنية حيث يوجد الكثير من الأفكار في رأسه، لذلك طلب ناصر من الكرة تأجيل تحقيق الأمنية، في اليوم التالي لم يجد ناصر ما يطلبه من الكرة لذلك استمر في تأجيل الأمنية. مضت الأيام وكان ناصر يعيش بسعادة كبيرة ولم يحتج أن يطلب أية أمنية من الكرة، وفي أحد الأيام تبع أحد الأطفال ناصر إلى المرعى واكتشف أمر الكرة، فسرقها عندما غط ناصر بالنوم وأسرع إلى القرية. عندما علم أهل القرية بأمر الكرة وقدرتها على تحقيق الأمنيات بدأوا بطلب الذهب والمجوهرات والمنازل الفخمة، ولكن بدلاً من أن تزيد هذه الأمنيات سعادتهم أصبحت سبباً في تعاستهم، حيث تفشى بينهم الحسد والغيرة بسبب امتلاك بعضهم الذهب ولكن دون منزل فاخر وامتلاك البعض الأخر المنازل الفاخرة دون الذهب. مع مرور الوقت أصبحت الحياة تعيسة للغاية في القرية ولا تطاق فقرر أهل القرية الذهاب لناصر وإعادة الكرة له ومعرفة كيف تمكن من الحفاظ على سعادته مع وجود الكرة بحوزته، أخبر ناصر الجميع بأنَّ الذهب والمجوهرات لا تجلب السعادة، والسعادة الحقيقة يمكن الحصول عليها من حب الأخرين ومشاركتهم في كل شيء بعيداً عن الحسد والغيرة. وفي النهاية قرر ناصر أن يطلب أمنيته وهي أن تعود القرية إلى ما كانت عليه بالسابق.</item>
            <item> في أحد الأسواق المكتظة وقف شاب وبدأ بالصراخ " أيها الناس انظروا إلى قلبي كم هو جميل ومتناسق، أنا أمتلك أجمل قلب في العالم"، وبالفعل عندما نظرت الحشود إلى قلبه وجدته قلباً جميلاً متكاملاً لا تشوبه شائبة، ولم ينظر أحد إلى قلبه إلا وقد فتن بجماله وكماله. ولكن بعد مرور لحظات ظهر رجلٌ عجوزٌ من زاوية السوق وقال للشاب "أنا اتحداك بأني أمتلك قلباً أجمل من قلبك"، بكل ثقة قال الشاب للرجل العجوز "أنا أقبل التحدي فأرينا قلبك"، وعندما كشف العجوز عن قلبه ظهر قلبه بالي وممزق تملأه الندوب وغير متناسقة وتنقصه بعض الأجزاء. سخر الشاب من العجوز وقال له" كيف تجرؤ على التحدي وأنت تمتلك قلباً ممزق وبالي وغير متناسق ويفقد الكثير من أجزائه"، ضحك العجوز وقال للشاب "أترى هذه الندوب والأجزاء الناقصة والفوضى التي في قلبي، هي كلها علامات لتجارب قد مررت بها خلال حياتي، حيث كنت أعطي جزء من قلبي لأشخاص أحبهم وأخذ أجزاء من أشخاص أخرين يحبونني وأضيفها لقلبي حتى أصبح على هذا الشكل، ولكن قلبك يبدوا كاملاً لم يمسه شيء وهذا يعني بأنك لم تتبادل المحبة مع أحد قط، أليس هذا صحيحا؟؟ انصدم الشاب وبقيَ صامتا مندهشا من كلام العجوز، ثم أقدم عليه واقتطع جزءاً من قلبه وأعطاه للعجوز وحصل على جزء من قلب العجوز</item>
            <item> يحكى أنَّ رجلاً ثرياً يسكن في أحد المدن الكبيرة دائم التفاخر والتباهي بثرائه أمام أصدقائه وأقاربه، وكان لهذا الرجل الثري ولد يدرس في أحد البدان البعيدة، وفي أحد الأيام عاد الولد إلى والده كي يقضي عطلته. أراد الرجل أن يتباهى أمام ولده بثرائه، ولكن لم يظهر الولد أي اهتمام بالثراء والحياة الرفاه، امتعض الرجل وأراد أن يظهر لولده أهمية الثراء والتنعم بحياة رفاهية، لذلك قرر أن يتجول هو وابنه في المدينة لكي يرى الفقراء ومعاناتهم. وبالفعل تجول الأب والأبن في المدينة وشاهدوا سوية الفقراء وحياتهم المتعبة والصعبة، وعندما عادوا إلى منزلهم سأل الأبن أبنه "هل استمتعت بالرحلة؟؟ وهل قدرت قيمة الثراء والثروة التي نمتلكها؟؟". في بداية الأمر صمت الأبن وظن الأب بأنّه وأخيراً قدر قيمة المال الذي يمتلكونه، ولكن سرعان ما بدأ الأبن بالحديث وقال لأبيه" نحن نمتلك كلبين في حديقة المنزل وهم يمتلكون عشرات الكلاب، نحن نمتلك مسبحا صغيرا خلف منزلنا وهم يمتلكون شاطئا مفتوحاً ليس له نهاية، نحن نمتلك منزلاً على أرض صغيرة محددة بالأسوار وهم يمتلكون بيوتاً تحيط بها الأراضي الواسعة من كل مكان وعلى مدى البصر، نحن نحتاج للحراس والأسوار العالية كي نحمي أنفسنا وممتلكاتنا وهم متكاتفون فيما بينهم يحمي بعضهم بعضاً، وأخيراً نحن نحتاج لأن نشتري منهم الطعام، وهم يصنعون طعامهم بأنفسهم، يا أبي هم الأغنياء ونحن الفقراء وشكراً لأنك أظهرت لي من هم الأغنياء ومن هم الفقراء حقاً.</item>
            <item>يروى بأن رجلاً عجوزاً لديه أربعة أبناء في ريعان شبابهم ولكنهم كسالى لا يقومون بأي عمل ويعتمدون على والدهم في كسب العيش، مع مرور الأيام بدأت صحة الرجل العجوز بالتراجع وأصبح طريح الفراش. على الرغم من معاناة العجوز من المرض والألم إلا أنَّه لم يفكر إلا في مستقبل أبنائه، حيث أنَّه قلق لكونهم كسالى لا يتقنون أي عمل، لذلك حاول الرجل العجوز أن ينصحهم كي يبحثوا عن عمل يقتاتون منه ولكنهم لم يستمعوا له. مع مرور الأيام شعر العجوز بأنَّ ساعته قد اقتربت وأنَّه سوف يفارق الحياة في أي لحظة، لذلك عزم على أن يجبر أبنائه على العمل ويظهر لهم أهميته، لذلك طلب العجوز من أبنائه الاجتماع حوله وأخبرهم بأنَّه يمتلك صندوقاً مليئاً بالذهب والمجوهرات قد قام بدفنه في الأرض التي تحيط بالمنزل ولكنه نسي المكان المحدد الذي دفن به الصندوق. في بداية الأمر شعر الأبناء بالسعادة الكبيرة ولكنهم سرعان ما أحبطوا لكونهم لا يعلمون مكان الصندوق بالتحديد، بعد عدة أيام فارق العجوز الحياة، وقرر الأبناء بدء الحفر في الأرض للبحث عن الصندوق لكن بائت جميع محاولاتهم بالفشل حيث لم يظهر أي أثر للصندوق. في أحد الأيام لاحظ واحد من الفتية بأنَّ هناك بقعه من الأرض مختلفة ولم يتم حفرها، لذلك جمع إخوانه وأخبرهم بأنَّ الصندوق قد يكون أسفل هذه البقعة، سارع الإخوة الأربعة بالحفر وقاموا بحفر حفرة عميقة ولكن دون جدوى لم يظهر الصندوق، وبدلا من ذلك بدأت المياه تخرج من هذه الحفرة. جلس الأخوة بالقرب من الحفرة محبطين لعدم تمكنهم من العثور على الصندوق، وفي تلك اللحظة مر بهم أحد الفلاحين ونصحهم بزرع الأرض التي قاموا بحفرها، وبالفعل أستمع الأخوة للنصيحة وقاموا بزارعة الأرض واستغلال المياه التي خرجت، مع مرور الأيام بدأت المحاصيل بالنمو وبدأوا ببيعها وجني المال، وفي النهاية أدركوا بأن الكنز الذي أراد والدهم أن يجدوه هو العمل من اجل كسب الرزق.</item>
            <item>كان هناك طفل صغير يدعى كريم وكان كريم ولد مهذب ذو خلق قويم، يحرص دائماً علي حضور الدروس الدينية المفيدة بالمسجد، وكانت والدة كريم سيدة منزل تقوم بتربية بعض الطيور علي سطح منزلها، وترعى هذه الطيور باهتمام شديد، فكانت تقدم لهم وجبات الطعام في مواعيد منتظمة فهي ارواح تحتاج الى الرعاية والاهتمام، وفي يوم من الايام ذهب كريم الى والدته بعد أن عاد من احد دروس العلم بالمسجد وطلب منها أن تعلمه كيف يسقي الطيور التي تربيها علي السطح، فأخذت امه تشرح له الطريقة وتخبره انها تقوم بوضع الماء في بعض الاواني يومياً في الصباح والمساء حتي تشرب هذه الطيور .
فطلب كريم من والدته أن تترك له هذه المهمة، فهو يريد أن يضع الماء يومياً للطيور ويطعمها ايضاً بدلاً عن والدته، تعجبت الام كثيراً من طلب ابنها خاصة أن ابنتها الصغيرة سلوى ترفض تماماً الصعود الي السطح ومساعدتها في وضع الماء والطعام للطيور، وعلى الرغم من غرابة هذا الطلب بالنسبة للأم إلا انها سعدت كثيراً بتفكير ابنها ووافقت على الفور لعلها ترتاح قليلاً من الصعود يومياً الي سطح المنزل .
عندما علمت سلوى بالامر اخذت تسخر من اخيها وتضحك عليه وكانت تضايقه كلما رأته يملأ اناء الماء الكبير ويصعد به الى السطح حتى يضع الماء في الاواني الصغيرة الموجودة في أعشاش الطيور والدجاج حتى يشربوا منها ، دوماً تسخر وتطلق الكلمات والتعليقات التي يحزن كريم لسماعها، ولكنه يحاول تجاهلها على اي حال ويستمر في عمله .
وذات مرة بينما كان كريم صاعداً الى السطح اخذت اخته تضحك عليه وتسخر منه كثيراً فما كان منه هذه المرة إلا ان واجهها بابتسامة كبيرة وقال لها في هدوء : هناك كنزٌ كبيرٌ لا يحصل عليه أحدٌ إلا ساقي الطيور .. تعجبت اخته كثيراً من كلماته وسألته عن قصده، فقد اعتقدت أنه يأخذ بيض الطيور لنفسه عندما يصعد السطح ليطعمها ويسقيها .
اتسعت ابتسامة كريم عندما علم بتفكير اخته وقال لها : لا أتحدَّث عن البيض.. بل عن كنزٍ كبيرٍ، كنز اهم وارقى بكثير من بيض الطيور إزداد تعجب اخته واصرت علي معرفة هذا الكنز الغريب الذي يتحدث عنه اخوها، فقرر كريم أن يخبرها بالأمر ولكن بشرط واحد، ان تصعد معه الي السطح وترى بنفسها فرحة الطيور وهي تستقبله وهو يحمل لها الطعام والماء، وبالفعل وافقت سلمى علي هذا الشرط وصعدت مع كريم الى السطح ورأت فرحة الدجاج والحمام والإوز عند صعود اخيها وهو يضع لها الطعام والماء، فازدادت لهفتها واخذت تسأله عن سر هذا الكنز الذي يتحدث عنه، اشار كريم الي الطيور المجتمعة حول اواني الماء قائلاً : ألا تعرفين حديثَ رسولِ اللهِ صلَّ اللهُ عليه وسلَّم ( فِي كُلِّ كَبِدٍ رَطْبَةٍ أَجْرٌ ) فكُلَّما سَقَيْتُ كائنًا حيًّا أو أطعَمْتُه فلِي أجرٌ.. وهذا أجملُ الكنوزِ .
</item>
            <item>في يوم من الايام كان هناك فتى ذكي و سريع البديهة اسمه احمد و اراد شيخ فطن ان يمتحنه ويختبره  ليقيس مدى ذكاءه و فطنته فذهب اليه بثلاثة فتية و اربع تفاحات و قال الشيخ للفتيان الأربعة ان يأخذ كل منهم تفاحة و يأكلها فى مكان لا يراه فيه احد وبعد فترة من الوقت جاء الفتيان الثلاثة فسألهم الشيخ هل اكلتم التفاحة قالو نعم فقال الشيخ اين رد الاول قائلا : فى غرفتي و الثانى : فى الصحراء و الثالث : فوق مركب فى البحر ، فسال الشيخ اين احمد الم يره احد قالو لا و بعد مرور بعض الوقت جاء احمد و فى يده التفاحه سليمة فسأله الشيخ لماذا لم تأكل التفاحة ، قال احمد : ذهبت و بحثت كثيرا فلم اجد مكانا لا يراني فيه احد لان الله يرانى حيث اكون فالله فى كل مكان .فأعجب الشيخ بذكائه و فطنته.</item>
            <item>فى يوم من الايام قرر الضفادع اقامة مسابقة كبيرة تضم جميع الضفادع من العالم لتحديد من هو الضفدع الاقوى و الاشجع و الاسرع و قد اختاروا برجا عاليا ليكون اول متسلق للبرج هو الفائز فى السباق و اتفقت الضفادع مع بني ادم ان لا يتدخلوا فى السباق ولا يفسدوه او يحاولون اعاقته.
اجتمعت الضفادع من كل بلدان العالم للتسابق للحصول على الشرف الكبير باختيارها اشجع الضفادع فى العالم و اشترك فى السباق اكثر من 2000 ضفدع من جميع الانواع و الاشكال و الاعمار . بدأ السباق و اتجهت جميع الضفادع مسرعة الى البرج وبدأوا فى التسلق
اثناء تسلق الضفادع كان جميع الحضور من البشر و الضفادع الغير مشتركة فى السباق يرددون : ” ستقع احذر يا مجنون ستسقط ستموت احذر .. ” و غيرها من عبارات التخويف و التحذير . و هكذا توالى سقوط الضفادع واحدا تلو الاخر . المحظوظ من الضفادع قد سقط من مسافة قريبة فلم يمت و لم يحدث له شئ او اصيب اصابة خفيفة و لكن بعض الضفادع قد سقط من مسافة عالية فمات على الفور . و استمر الجميع يرددون هتافاتهم : ” انتبه مات الى الان 10 ضفادع , احذر ستسقط ميتا ” . ومع ترديد هذه الهتافات قد توالى سقوط جميع الضفادع كالمطر

سقطت جميع الضفادع و لم يبقى الى ضفدع واحد قد واصل التسلق رغم استمرار الهتافات المحبطة و المحذرة . و هكذا استمر هذا الضفدع حتى وصل الى قمة البرج و فاز في السباق و نال شرف اشجع و اسرع ضفدع فى العالم .
وأراد الحضور جميعا معرفة سر هذا الضفدع و سر شجاعته و جرأته فسأله احدهم : ” اخبرنا ما السر فى نجاحك ؟ ” ولكن الضفدع لم يجب ! فاستمروا فى سؤاله : ” كيف نجحت فى التسلق دون ان تسقط ؟ ما سر هذا النجاح و هذه الشجاعة ؟ ” و لكن الضفدع استمر فى الصمت و لم يجب ! كرروا السؤال مرة و اتنين و ثلاثة و استمر سكوت الضفدع .وكان صمته هو الاجابة .. هو خير اجابة !!
فقد كان هذا الضفدع اصم لا يسمع و لهذا لم يتأثر بعبارات الاحباط و التحذير المخيفة وواصل الى القمة و كان هذا هو سر نجاحه فى السباق .
العبرة من القصة : كن اصما ولا تهتم لعبارات التخويف و الاحباط من حولك وواصل عملك و اجتهادك .
</item>
            <item>كان يا مكان في سالف العصر والأوان في بلد تقع على ساحل البحر كان هناك رجل صالح يقوم بصناعة وحياكة الأقمشة، وكانت هذه الأقمشة ذات جودة عالية جدا حيث كان الصيادون يستخدمونها في صناعة أشرعة المراكب الخاصة بهم.
كان هذا الرجل كل عام يعكف على صناعة أجود أنواع الأقمشة ثم يأتي موسم معين كل عام فيذهب هذا الرجل إلى سوق الصيادين ويعرض عليهم أقمشته لكي يشتروها، وبسبب جودة صناعته ومتانة أقمشته كانت تباع بأعلى وأغلى الأسعار، وكان هذا حال الرجل كل عام يمكث أغلب العام في صناعة الأقمشة ثم يذهب في فترة معينة للسوق ليبيعها للصيادين.
في أحد الأعوام عكف الرجل كعادته على صناعة الأقمشة وبعد انتهائه منها ذهب بها إلى سوق الصياديين لكي يبيعها لهم ككل عام، لكن هذا العام حدث أمر أحزن الرجل حزنا شديدا فقد وجد تاجر آخر قد باع للصيادين أقمشة وقد سبقه إليهم ولم يجد أي أحد يشتري منه أي قطعة قماش.
جلس الرجل على جانب الطريق ببضاعته وهو يشعر بالحزن وكان هناك بعض السفهاء يمرون عليه فيضحكون على حاله ويتهامسون ويتغامزون عليه، ويلقون عليه الكلام السخيف مثل سبقك تاجر آخر ثم يضحكون، أو يقولون له ارمي بضاعتك في البحر فلا فائدة منها، وكان هذا الكلام يزيد من حزن تاجر الأقمشة، ومر عليه أحد السفهاء فقال له ساخرا اصنع من هذه الأقمشة سراويل وارتديها وأخذ يضحك ويقهقه.
ورغم ان هذا الرجل كان يريد السخرية من صانع الأقمشة لا النصح إلا أن صانع الأقمشة كان رجل حكيما، فظلت الكلمة تتردد في عقله إلا أن قرر بالفعل أن يستغل تلك الأقمشة ويصنع منها سراويل ويجرب حظه في بيعها بدلا من خسارتها خسارة نهائية.
بالفعل بدأ الرجل الذي كان يعمل في حياكة الأقمشة مما أهله إلى معرفة كيفية صنع السراويل، بدأ هذا الرجل في حياكة وصناعة السراويل التي يرتديها صيادوا الأسماك، وفور انتهائه منها أخذ ينادي على بضاعته ويقول سراويل من أجود أنواع الأقمشة صنعت خصيصا لكي تتحمل العمل الشاق، وأخذ الرجل ينادي وينادي على بضاعته إلى ان التف حوله الصيادون مرة اخرى ليس من أجل شراء أقمشة لمراكبهم لكن هذه المرة من أجل رؤية السراويل التي يبيعها، وبسبب جودة القماش والصناعة اشترى الصيادون جميع السراويل التي كان يبيعها الرجل، ففرح الرجل فرحا شديد رغم انه باع السراويل بسعر أقل من السعر الذي كان سيكسبه لو باعها كقماش للمراكب، وطلب الصيادون من الرجل أن يقوم بصناعة المزيد من السراويل لهم فهي ذات جودة عالية جدا.
ضحك الرجل وفرح بإنجازه الذي حققه فهو لم يستسلم لليأس والحزن بل اخذ يفكر ويفكر إلى ان وجد الحل المناسب لمشكلته وتغلب عليها بأقل الخسائر، وهذا وإن دل فيدل على حكمة الرجل وسرعة بديهته، فرغم ان فكرة السراويل قيلت له للسخرية منه إلا انه استغل تلك الفكرة لكي يعود إلى نجاحه مرة اخرى.
</item>
            <item>عاشت ثلاثة سمكات صغيرة مع أمها السمكة الكبيرة في تلك البحيرة الجميلة التي تحيط بها الجبال من جوانبها. كانت السمكات الثلاث تحب ماء بحيرتها الصافي الجميل وتتمتع بمنظر الشمس البهيج إلا أن هناك غريزة فطرية في كل كائن وهي الفضول وحب الخروج عن المألوف أو اكتشاف المجهول. ذات يوم خرجت الثلاث سمكات معًا في البحيرة فقالت إحداهن لنصعد إلى أعلى البحيرة ونرى ما فيها فلا يمكننا إلا أن نعيش في الأعلى حيث الشمس قريبة من الماء. صعدت تلك السمكة إلى السطح وأطلت برأسها لتكتشف هذا العالم فلمحت الطيور تحوم حول السطح وما أفاقت إلا وطائر يقترب منها بسرعة شديدة ويأخذها في منقارها ويلتهمها. راع هذا المنظر السمكتين المتبقيتين فهربا مسرعتين وقالت أحدهما سأذهب إلى قاع البحيرة العميق حيث لا توجد هناك طيور فانطلقت تلك السمكة مسرعة إلى القاع وأختها تراقبها وما أن اقتربت من قاع البحيرة إلا وصادفها سرب من أسماك أكبر منها مفترسة فما هي إلا لحظات حتى التهمتها إحدى تلك الأسماك. شاهدت السمكة الصغيرة هذا المنظر فهربت إلى أمها مسرعة لتسألها باستغراب يا أماه لو عشنا قرب السطح أكلتنا الطيور ومتنا ولو عشنا قرب القاع أكلتنا الأسماك الكبرى ومتنا أين سنعيش في هذا العالم. ردت عليها الأم بثقة وثبات يا بنيتي الصغيرة إن خير الأمور أوسطها</item>
            <item>التقى عصفوران صغيران على غصن شجرة زيتون كبيرة في السن ، كان الزمان شتاء ..
الشجرة ضخمة ضعيفة تكاد لا تقوى على مجابهة الريح .
هز العصفور الأول ذنبه وقال :
مللت الانتقال من مكان إلى آخر … يئست من العثور على مستقر دافئ .. ما أن نعتاد على مسكن وديار حتى يدهمنا البرد و الشتاء فنضطر للرحيل مرة جديدة بحثا عن مقر جديد و بيت جديد ..
ضحك العصفور الثاني .. قال بسخرية : ما أكثر ما تشكو منه وتتذمر .. نحن هكذا معشر الطيور ؛ خلقنا للارتحال الدائم ، كل أوطاننا مؤقتة .
قال الأول :أحرام علي أن أحلم بوطن وهوية .. لكم وددت أن يكون لي منزل دائم و عنوان لا يتغير ..
سكت قليلا قبل أن يتابع كلامه : تأمل هذه الشجرة ؛ أعتقد أن عمرها أكثر من مائة عام .. جذورها راسخة كأنها جزء من المكان ، ربما لو نقلت إلى مكان آخر لماتت قهرا على الفور لأنها تعشق أرضها ..
قال العصفور الثاني : عجبا لتفكيرك ...أتقارن العصفور بالشجرة ‍؟ أنت تعرف أن لكل مخلوق من مخلوقات الله طبيعة خاصة تميزه عن غيره ؛ هل تريد تغيير قوانين الحياة والكون ؟ نحن – معشر الطيور – منذ أن خلقنا الله نطير و نتنقل عبر الغابات و البحار و الجبال والوديان والأنهار ..
عمرنا ما عرفنا القيود إلا إذا حبسنا الإنسان في قفص …وطننا هذا الفضاء الكبير ، الكون كله لنا .. الكون بالنسبة لنا خفقة جناح ..
رد الأول : أفهم .. أفهم ؛ أوتظنني صغيرا إلى هذا الحد ؟؟
أنا أريد هوية .. عنوانا .. وطنا ، أظنك لن تفهم ما أريد …
تلفت العصفور الثاني فرأى سحابة سوداء تقترب بسرعة نحوهما فصاح محذرا:
هيا .. هيا .. لننطلق قبل أن تدركنا العواصف والأمطار .. أضعنا من الوقت ما فيه الكفاية .
قال الأول ببرود : اسمعني ؛ ما رأيك لو نستقر في هذه الشجرة …تبدو قوية صلبة لا تتزعزع أمام العواصف ؟
رد الثاني بحزم : يكفي أحلاما لا معنى لها ... سوف انطلق وأتركك …
بدأ العصفوران يتشاجران ..
شعرت الشجرة بالضيق منهما ..
هزت الشجرة أغصانها بقوة فهدرت مثل العاصفة ..
خاف العصفوران خوفا شديدا ..
بسط كل واحد منهما جناحيه ..
انطلقا مثل السهم مذعورين ليلحقا بسربهما …
</item>
            <item>كانت هناك سمكة وحيدة بعدما وضعت في إناء مملوء بالماء وعلى الرغم من أنه كان في غاية الجمال إلا أن السمكة لم تكن راضية عن حالها، فقد دعت الله خالقها مرارا وتكرارا أن يعيدها إلى البحر موطنها من جديد، إنها تشعر بالضيق والوحدة فالإناء بالكاد يسعها وحركتها بداخله محدودة على خلاف البحر الذي بلا حدود بالنسبة إليها، وبيوم من الأيام استجاب الخالق سبحانه وتعالى إلى تلك السمكة الصغيرة فجعل الصبي (مالك السمكة) يأخذها ويتجول معها على شاطئ البحر وهناك ينساها تماما ويعود إلى المنزل من غيرها، ومن ثم يسخر لها بلبلا يتابعها من السماء فيجدها تحاول مرارا وتكرارا الخروج من الإناء ولكنها في كل مرة ترتطم بجدران الإناء متوجعة فيقترب منها ويعرض عليها مساعدتها، ومن ثم يطير بعيدا ليحضر مجموعة من الحمام لتحمل الإناء وتطير به فوق البحر لتلقي به والسمكة بداخله، وما أن أصبحت السمكة في البحر ثانية ملأت السعادة وجهها وغمرتها الفرحة وشكرت البلبل طيب القلب ومجموعة الحمام على مساعدتها بعدما حمدت الله سبحانه وتعالى على جزيل فضله.</item>
            <item>في إحدى قرى الأرياف كان هناك مهرا صغيرا في غاية الجمال يعيش مع والدته في مزرعة لأحد الرجال، كانا كل يوم يأكلان متى شاءا وكل ما يطلبانه متوفرا، وعند هطول المطر كانا يستتران داخل الحظيرة الدافئة، كانا ينعمان بحياة رغدة؛ ولكن في أحد الأيام شعر المهر الصغير بملل في حياته المليئة بالرتابة فقرر الرحيل بعيدا للبحث عن متع ولذات الحياة بعيدا عن تلك المزرعة والتي أصبح كل شيء بها متكررا، وبطبيعة الأم الحنونة قررت الأم في البداية نصحه وإرشاده لقيمة ما في يده ولكن لا حياة لمن تنادي فقررت الرحيل معه لحمايته من أية أخطار، رحلا سويا وأخذا يوما كاملا يبحثان عن موطن جديد وكلما ذهبا إلى مكان وجدا به من يقلعهما بكل مذلة منه وهكذا صار حالهما إلى أن قدم إليهما ظلام الليل المهلك، وبما أنهما متعبان من شدة الركض طوال النهار استكان في زاوية بأحد الشوارع وما وجدا سوى البرد الشديد، تعلم المهر الصغير درسا قيما يفيده طوال حياته وهو من ترك وطنه عاش غريبا ذليلا.</item>
            <item>زوزو زرافة رقبتها طويلة ..
الحيوانات الصغيرة تخاف منها .. مع أنها لطيفة … لطيفة …
عندما تراها صغار الحيوانات تسير تخاف من رقبتها التي تتمايل ..تظن أنها قد تقع عليها …
أحيانا لا ترى الزرافة أرنبا صغيرا أو سلحفاة لأنها تنظر إلى البعيد ..
وربما مرت في بستان جميل وداست الزهور ..
عندها تغضب الفراش و النحل ..
الحيوانات الصغيرة شعرت بالضيق من الزرافة ..
الزرافة طيبة القلب .. حزنت عندما علمت بذلك ..
صارت الزرافة تبكي لأنها تحب الحيوانات جميعا ..
لكن الحيوانات لم تصدقها …
رأت الزرافة عاصفة رملية تقترب بسرعة من المكان ..
الحيوانات لا تستطيع رؤية العاصفة لأنها أقصر من الأشجار..
صاحت الزرافة محذرة الحيوانات ..
هربت الحيوانات تختبئ في بيوتها وفي الكهوف وفي تجاويف الأشجار ..
لحظات وهبت عاصفة عنيفة دمرت كل شيء …
بعد العاصفة شعرت الحيوانات أنها كانت مخطئة في حق الزرافة فصارت تعتذر منها ..
كانت الزرافة زوزو سعيدة جدا لأنها تحبهم جميعا
</item>
            <item>مرّ رجلٌ بآخر يحفر في الصحراء، فقال له: "مابك أيّها الرجل، ولماذا تحفر في الصحراء؟" قال: "إنّي دفنت في هذه الصحراء بعضاً من المال، ولست أهتدي إلى مكانه"، فقال له: "كان يجب أن تجعل عليه علامة". قال: "قد فعلت". قال: "وما هي العلامة؟" قال: "غيمةٌ في السماء كانت تظلّها، ولست أرى العلامة الآن</item>
            <item>في أحد الأيام كان هناك فأر يعيش داخل مزرعة كبيرة مليئة بالحبوب والأشجار والحيوانات.. وكان هذا الفأر يسبب الفوضى ويسرق الحبوب من صاحب المزرعة.. وفي ذات مرة رأى الفأر صاحب المزرعة وزوحته يخرجون علبة كبيرة ..وبدأ الفأر يتمعن بالنظر إلى ماذا سيخرجون من هذه العلبه.. وفرح كثيرا ظن أن مابداخل هذه العلبه هي حبوب.. ولكن عندما أخرج الزوج مابداخل العلبه وكانت هي مصيدة فئران.. فارتعب الفأر كثيرا وذهب مسرعا لكي يخبر جميع حيوانات المزرعه.. فأول من حذرهم الفأر هن الدجاجات ..فضحكن عليه وقالن: هذه المصيدة لك وحدك أيها الفأر ولاتعنينا نحن الدجاج.. ثم ذهب الفأر ليحذر البقرات.. فاستهزأنا به وقالن له: إن هذه لك أنت فقط أيها الفأر.. فبقى الفأر مرتعبا ويترقب مكان المصيدة بحذر.. ففي إحدى الليالي سمع الفأر صوت قفل المصيدة فوجد من وقع بالمصيده هو ثعبان.. فجأت زوجة صاحب المزرعة لترى ماوقع بالمصيدة .. فكان الظلام شديد وتظن أن من وقع بالمصيده هو الفأر.. ولكن من شدة الظلام مسكت بالمصيدة فلذغها الثعبان السام.. فذهب صاحب المزرعة بزوجته للمستشفى وهناك تلقت العلاج.. وبعد أن عادا إلى البيت إشتدت الحمى عند الزوجة.. ففكر الزوج بعمل شوربه دجاج لزوجته المريضة.. فقام بذبح الدجاجات.. وبعد أيام إشتد مرض الزوجة فتوفيت.. ولزم على الزوج أن يطعم من جاءه من الناس لمواساته.. فقام بذبح البقرات ليطعم الناس.. أي لم يبقى سوى الفأر بالمزرعة وكل من حذرهم ماتوا...</item>
            <item>كان يا ما كان في قديم الزّمان، كان هناك أرنباً مغروراً يعيش في الغابة، وكان يفتخر دائماً بأنّه أسرع الحيوانات، ولا أحد يستطيع أن يتغلّب عليه، وفي يومٍ من الأيّام شاهد سلحفاةً مسكينةً تمشيء ببطءٍ شديد، وراح يستهزئ بها ويقول لها: يا لك من مسكينة، فأنت بطيئةٌ جدّاً جدّاً، فقالت له السّلحفاة: ما رأيك أن نتسابق أنا وأنت وسوف نرى من سيفوز؟!! وافق الأرنب على عرض السلحفاة وذهبا معاً، وبدأ السّباق والأرنب يكرّر لن تغلبني هذه البطيئة. أثناء السباق توقّف الأرنب من الركض لكي ينام ويأخذ قسطاً من الراحة فالسلحفاة ما زالت في بداية الطّريق، ولكنّ السلحفاة تابعت المشي ولم تتوقّف أبداً، ووصلت إلى النّهاية وما زال الأرنب المغرور نائماً، فلمّا استيقظ الأرنب من نومه وجد أنّ السلحفاة قد انتصرت عليه، فتفاجأ بذلك، وأخذ يبكي على خسارته المرّة.</item>
            <item>كانت هناك مجموعات كبيرة من السلاحف تسكن غابةً صغيرةً هادئة، وكانت تعيش حياةً سعيدة لعشرات السنين، عُرفت من بين هذه السلاحف سلحفاةٌ صغيرةٌ اسمها سوسو، وكانت تحبّ الخروج والتنزّه في الوديان المجاورة للغابة، وفي يومٍ من الأيّام لاقت أرنباً في طريقها وهو يمرح ويلعب ويقفز بحريّة ورشاقة. فتحسّرت السلحفاة على نفسها وقالت: ليتني أستطيع التحرّك مثله، إنّ بيتيَ الثّقيل هو السبب، آه لو أنّني أستطيع التخلّص منه. رجعت السلحفاة سوسو إلى إمّها وهي حزينة وقالت لها: أريد نزع هذا البيت عن جسمي. ردّت عليها الأم: هذه فكرة سخيفة لا يمكن أن نحيا دون بيوتٍ على ظهورنا! نحن السّلاحف نعيش هكذا منذ أن خلقنا الله؛ فهي تحمينا من البرودة والحرارة والأخطار، قالت سوسو: لكنّني بغير هذا البيت الثّقيل سأكون رشيقة مثل الأرنب، وسأعيش حياة عادية. قالت أمّها: أنت مخطئة يا سوسو فهذه هي حياتنا الطبيعيّة ولا يمكننا أن نبدّلها. سارت سوسو دون أن تقتنع بكلام أمّها، وقرّرت نزع البيت عن جسمها ولو بالقوّة بعد محاولاتٍ متكرّرة، وبعد أن حشرت نفسها بين شجرتين متقاربتين نزعت بيتها عن جسمها فانكشف ظهرها الرّقيق الناعم، أحسّت السّلحفاة بالخفّة، وحاولت تقليد الأرنب الرّشيق لكنّها كانت تشعر بالألم كلّما سارت أو قفزت. وأثناء قفزها وقعت على الأرض، ولم تستطع القيام، فبدأت الحشرات تقترب منها، وتقف على جسمها الرّقيق، عندها شعرت سوسو بألمٍ شديدٍ، وتذكّرت نصيحة أمّها ولكن بعد فوات الأوان.</item>
            <item>كان هناك أرنب يعيش مع زوجته في بيتٍ خشبيّ، وكان هناك حجرٌ أمام بيتهما، فقالت الأرنوبة لزوجها: أبعد هذا الحجر عن الباب، ولكنّه رفض ذلك، وفي يومٍ من الأيّام وبينما كان الأرنب يجري ويلعب وقع على الحجر وكسرت قدمه، ولكنّه لم يتعلّم من خطئه، فكلّما شاهد الحجر تحاشاه ولم يقم بإزالته عن الطّريق. وفي إحدى المرّات كانت الأرنوبة تعدّ فطيرةً، ولكن ينقصها العسل، والعسل موجود عند الدبّة، فقالت الأرنوبة لزوجها: اذهب وأحضر الدبّة إلى هنا لتأكل معنا؛ فهي تحضر العسل ونحن نجهّز الفطيرة، ولكنّه رفض ذلك بصوتٍ مرتفع حتّى سمعته الدبّة، فحضرت الدبّة وحدها ومعها قدرة العسل، وعندما وصلت باب بيت الأرنب لم تشاهد الحجر فوقعت على الباب الخشبيّ، فهدم البيت ووقع العسل</item>
            <item>يحكي أنه في أحد أيام الخريف كانت إحدى البطات تنتظر بيضها أن يفقس بفارغ الصبر ، وفي يوم من الأيام بدأت أول بيضة تفقس وتلتها باقي البيضات حتى خرجت سبعة بطات صغيرات جميلات من البيض ، بينما كانت أكبر بيضة لم تفقس بعد .
انتظرت الأم عدة أيام أخرى وقالت لنفسها ربما تأخرت تلك البيضة لأن بها أجمل بطة ، وبعد عدة أيام من الصبر فقست أخيرًا البيضة الكبيرة ، ولكنها للأسف خرج منها بطة قبيحة ضخمة مغطاة بريش رمادي غامق اللون ، حزنت الأم ولكنها قالت أنه ربما عندما تكبر ستصبح مثل إخوتها .
ظل الجميع يسخرون من البطة المختلفة حتى إخوتها وأطلقوا عليها اسم البطة القبيحة ، شعرت البطة القبيحة بالحزن فقررت أن تترك البيت وتعيش بمفردها بالقرب من بحيرة صغيرة ، ولكن حين أتى البرد شعرت البطة بالحزن الشديد لأنها بقيت بمفردها تعاني من البرد والجوع بينما إخوتها ينعمون بالدفء في أحضان والدته .
ولكنها حين أوشكت على الموت من البرد مرت بجوارها سيدة عجوز طيبة ، حين رأتها السيدة أشفقت عليها وقررت أن تأخذها وتضعها في حظيرتها وسط طيورها حتى لا تموت من البرد .
ولكن في الصباح حين استيقظت الطيور التي في الحظيرة ورأت البطة ، أخذت جميع الطيور تسخر منها ثم بدؤوا ينقرونها بمناقيرهم الحادة ، فأخذت البطة تبكي بشدة وهربت مرة أخرى باتجاه الغابة .
وقررت البطة أن تعيش بمفردها في الغابة ، وكانت الرياح شديدة في الغابة وأوراق الشجر تتطاير في كل مكان ، حينها نظرت البطة في السماء ، فرأت سرب من البجع الجميل يهاجر ، فقالت البطة ياليتني كنت مثل تلك الطيور الجميلة .
بعد مرور الشتاء فرحت البطة بانتهاء البرد الذي كاد أن يقتلها وبدأت ترفرف بجناحيها ، ولكنها فوجئت بأنها تطير وتحلق في السماء ، شعرت البطة بسعادة غامرة لأنها استطاعت أن تطير ، وأخذت تحلق وتدور في الجو .
أثناء طيرانها رأت البطة البحيرة التي نشأت فيها ، فقررت أن تهبط لتطمئن على أخواتها ، وحين اقتربت منهم رأتهم يتهامسون ، فخشيت أن يطردوها ، ولكن البطة فوجئت بأن جميع الطيور والبجعات التي بالحيرة قد تجمعت حولها ، وقد أخبروها أنها أجمل بجعة رأتها أعينهم من قبل .
نظرت البطة في البحيرة وفردت جناحيها الأبيضين لتفاجأ أنها كانت بجعة منذ البداية ، ففرحت وأخذت تحلق وسط أسراب البجع في سعادة وفخر
</item>
            <item>تَحكي قصة البطة المغرورة أنَّه في يوم من أيّام الصيف الجميل كان هناك مجموعة من البطّ الرمادي تلعب وتسبح في البحيرة، كانت البطات يحبّون بعضهم كثيرًا ويلعبون معًا كلًّ صباح، وذات يوم جاءت إليهم بطة بيضاء ناصعة تتباهى بلونها الابيض، وتشعر بأنَّها الأجمل بين كلِّ البط، كان البطّ قد اعتاد غرور البطة البيضاء بلونِها وريشها، ولم يعد يهتم بأمرها، بل ولم يعد يقبل أن تلعب معهم عندما تطلب ذلك، وذلك بسبب غرورها، وقولها لكلمات الغرور والاعجاب بجمالها، ليس ذلك فقط بل كانت تصف غيرها من البط الرمادي بالقبيح بدون أدب أو احترام. ظلًّتْ البطة البيضاء تنظر إلى البط الرمادي وهو يلعب ويمرح على شاطئ البحيرة، ثم جاءت دجاجة سوداء وألقتْ التحية على البط الرمادي، ودعتهم للعب معها خارج البحيرة، وافق البط الرمادي، وخرجوا من الحيرة ولعبوا جميعًا، غضبت البطة البيضاء المغرورة من ذلك، لأنّهم قبلوا اللعب مع الدجاجة السوداء القبيحة ولم يلعبوا معها وهي جميلة وبيضاء، ثم بدأت تفكر في خطة لتجعلَ البط يلعب معها وخطرت على بالها فكرة، أنْ تلون ريشها باللون الأسود كلون الدجاجة، فيحبها البط ويطلب اللعب معها باستمرار، أسرعت البطة وقفزتْ في البحيرة، ثم خرجتْ وتدحرجت على كومة من الحم الأسود، التصق الفحم بريشها وأصبح ريشها أسودًا قاتمًا، لكنه لم يكن جميلًا بل كان يرعب كلًّ من رآها. ذهبت البطة بلونها المرعب الجديد إلى البط الرمادي، وهي تظنُّ أنًّهم سوف يحبونها ويطلبون منها اللعب معهم كما فعلوا مع الدجاجة، ولكن شكلها المرعب جعلهم يهربون منها وظنوا أنَّها وحش مخيف يتنكر في ثياب بطة، حزنت البطة كثيرًا وبكت بكاءً شديدًا وحاولت أن تشرح للبط الرمادي ما قامت به لتنال اعجابهم ويدعونها للعب معهم، لكنًّهم لم يهتموا لكلامها وخرجوا من البحيرة وهربوا بعيدًا، قررت البطة أن تُعيد لونها القديم، فقفزت إلى البحيرة وغسلت ريشها من الفحم الأسود، فعاد لونها أبيضًا جميلًا كما كان في السابق، فكرت البطة بما حدث معها وكيف أنَّ الغرور أوصلها لكلِّ ذلك، فذهبت إلى البط الرمادي واعتذرتْ منه على غرورها بنفسها وسخريتها من أشكال صديقاتها البطات وألوانهم.</item>
            <item>اصيب الظبي ببعض المرض مما جعله يبقى مستلقيا في أحد الاركان ولا يستطيع الحركة، فقام رفاقه بزيارته وكانت أعدادهم كبيرة وكل من حضر اخذ قدرًا من الطعام الخاص بهذا الظبي المريض، وبعد وقت قليل مات الظبي ولكنه لم يمت بسبب المرض ولكن مات بسبب ما فعله رفاقه، فالرفقة السيئة ضررها اكثر من نفعها</item>
            <item>
كانت هناك أفعى تسعى إلى إيجاد جحر لها فبدأت في الحفر بجوار أحد نوافذ البيوت الريفية، وهناك كان يوجد طفل رضيع قامة بلدغه فمات، فقرر العامل وهو والد الطفل الرضيع بأن ينتقم من تلك الأفعى ويقوم بقتلها.
انتظر العامل الأفعى في الصباح حتى تخرج للبحث عن طعامها وبالفعل عندما خرجت هم بضربها بالفأس إلا أنه اخطأ ولم يصب رأس الأفعى وإنما أصاب ذيلها فقطعه.
خاف العامل كثيرًا من أن تعود الأفعى لتنتقم فقرر أن يقدم على مبادرة سلام فقام بوضع الخبز والملح في جحر الأفعى، إلا أن الأفعى قدرت الموقف بشكل أدق من العامل وهى تقول بأنه ( لا يمكن أن يوجد سلام بيننا فكلما رأيتني تذكرت رضيعك وكلما رايتك تذكرت قطعك لذيلي )، فما دام المتسبب في الاصابة موجود لا يمكن أن ينسى الضرر
</item>
            <item>كان هناك أسد في إحدى الغابات إلا أنه أصبح عجوزًا ولم تعد لديه القدرة على الصيد ليحصل على طعامه فقرر أن يلجأ إلى الحيلة حتى يستطيع أن يقتات ويحصل على الطعام.
ذهب الأسد إلى عرينه وكانت خطته هى التظاهر بالمرض ونشر خبر مرضه في كافة أنحاء الغابة حتى يعرف الجميع، فبدأ يتوافد عليه سكان الغابة لإعادته في مرضه فكان من أول زواره هم الوحوش واحدًا تلو الآخر فقام الأسد بالتهامهم عندما حضروا.
بدأ يظهر في الغابة أن هناك عددًا من وحوش الغابة اختفوا بشكل غريب، وكان أول من اكتشف خدعة الأسد هو الثعلب والذي قرر التصدي لحيلته بحيلة مضادة فهو معروف بمكره ليكتشف الحقيقة ويظهرها.
توجه الثعلب إلى الأسد ولكنه لم يدخل إلى العرين أو الكهف الذي يسكنه الأسد بل وقف على بعد منه وبدأ يناديه ويخاطبه ويسأله عن حاله، فرد عليه وهو يمثل الاعياء ويخبره أنه مريض للغاية، كما سأله لما تقف بعيدًا؟ فلتدخل.
حينها قال الثعلب عذرًا سيدي لا استطيع فقد لاحظت أن هناك آثار لأقدام بعض الحيوانات تدل على انها دخلت إلى عرينك ولكن لا توجد آثار للخروج، فمن الحكمة أن اتعلم من مصائب الآخرين
</item>
            <item>كان الراعي في أحد الايام يقوم برعي الأغنام كالمعتاد إلا  أنه كان هناك جدي شرد عن القطيع فبدأ في محاولة لفت انتباهه واستدعائه بالطرق المعتادة عن طريق التصفير أو النفخ في البوق الموجود معه، ولكن لا حياة لمن تنادي لم يلتفت الجدي الشارد إلى الراعي أو يعود إلى القطيع كما كان، فغضب الراعي فقام بإلقاء حجر لتنبيه الجدي لكنه كسر قرن الجدي فخاف الراعي كثيرًا، وبدأ  في استعطاف الجدي وهو يطلب منه أن لا يخبر صاحب الغنم أنه هو من كسر قرنه فضحك الجدي وهو يخبر الراعي ( أيها السخيف أنا لن أخبره شئ ولكن القرن المكسور سيحكي عن حاله</item>
            <item>كانت تلك الحمامة تشعر بالعطش الشديد حتى أنها من كثرة العطش فقدت تركيزها وهى تطير، فكان على مرمة بصرها لوحة اعلانات وقد رسم عليها كوب ماء، فظنت أنه كوب حقيقي من الماء فطارت بسرعة كبيرة وبأقصى طاقتها مما دفعها للارتطام بشكل قوي بلوحة الاعلانات، مما تسبب في إصابة جناحها بكسر فسقطت مما سهل على أحد المارة أن يقوم بالتقاطها وأخذها، عندها تسبب تغلب الحماس على حسن التقدير في ضياع الحمامة</item>
            <item>فوق غصن من أغصان الشجرة العالية بنت الحمام بيتًا لها ثم زينته بعيدان القش ، ووضعت عليه بيضها ، ثم راحت تحضنه استعدادًا لاستقبال الفراخ الجميلة ، وفي صباح يوم وبينما الحمامة في عشها ، سمعت صوتًا يقول النجدة النجدة ، فتلفت يمنه ويسره ثم نظرت أسفل الشجرة ولكنها لم ترى أحدًا .
ثم عاد الصوت الضعيف يقول النجدة أنا هنا في الماء ، في ماء النهر النجدة ، فطارت الحمامة نحو الماء ، فشاهدت نملة يكاد يغرقها الماء وهي تحاول النجاة ، وحارت الحمامة في أمر النملة فإنها لا تجيد السباحة ، ثم خطرت لها فكرة ، اسرعت وتناولت ورقة شجرة ثم دفعتها بعيدًا في الماء .
فلما رأتها النملة تسلقتها ونجت بنفسها ، ثم شكرت النملة الحمامة المخلصة وقالت لها أرجو أن أرد جميلك هذا فأنقذ حياتك يومًا ما ، فأجابتها الحمامة وهي تضحك لا شكر على واجب ولكن ماذا لك كيف تنقذيني أنا يوميًا ، فأنت صغيرة وضعيفة جدًا ، وطارت الحمامة إلى عشها ثم مضت النملة إلى طريقها ، كانت الحمامة آمنة في عشها ومطمئنه ، وفجأة ظهر من خلف الأشجار صياد يحمل في يده قوسًا وسهمًا واحدًا .
وراح الصياد يتربص بالحمامة وصوب السهم إليها ، ثم صاح مذعورًا متألمًا فأنطلق السهم طائشًا إلى اتجاه أخر ونجت الحمامة من مسير محتوم ، وفي صباح اليوم التالي بينما الحمامة في عشها ، سمعت صوت خفيف يقول النجدة النجدة ، فتلفت يمينًا وشمالًا ونظرت إلى أسفل الشجرة ولكنها لم ترى أحدًا .
وعاد الصوت الضعيف يقول النجدة النجدة ، أنا هنا في ماء النهر ، فطارت الحمامة وحطت على ماء النهر فشاهدت نملة يكاد يغرقها الماء وهي تحاول النجاة ولكنها لا تستطيع وحارت الحمامة ، وفطارت الحمامة ووضعت لها ورقة وشكرتها النملة ثم قالت لها الحمامة كيف تنقذني فقال النملة لقد انقذت حياتك مثلما انقذتي حياتي فقد لدغت الصياد ولم يصوب نحوك السهم ، ثم رأت الحمامة الصياد وسمعت صوتًا هامسًا يقول أنا هنا أيها الحمامة سوف تجديني على قدم الصياد وأن ما حدث كان بسبب قرصة جديدة من فكي يا صديقتي ، وأدركت الحمامة أن بإمكان النملة أن تساعدها مهما صغر حجمها
</item>
            <item> يُحكى بأنه كان هناك فتاة فقيرة جميلة ذات شعر أشقر طويل خرجت في ليلة رأس السنة الميلادية من أجل بيع الكبريت، وكانت الليلة شديدة البرودة، حيث كان الثلج يتساقط من السماء، وكانت الفتاة ترتجف من شدة البرودة، وكانت لا ترتدي أي شيء فوق رأسها، فكانت حبات الثلج تتساقط فوقه، وكانت قد فقدت حذاءها، وأصبحت تمشي حافية القدمين، كما كانت تشعر بالجوع الشديد، وخشيت العودة إلى البيت خوفاً من أبيها الذي طلب منها بأن تبيع أعواد الكبريت. وبعد أن وصل التعب بالفتاة إلى أوجه جلست في زاوية لإيواء نفسها، وبدأت بتدفئة نفسها عن طريق إشعالها لأعواد الكبريت، وبعدما انطفأ عود الكبريت الأول، أشعلت العود الثاني، وحلمت بمائدة كبيرة من الطعام أمامها مليئة بجميع أنواع الطعام اللذيذ، ثم انطفأ العود الثاني، وعندها بدأت الألعاب النارية بالإضاءة احتفالاً برأس السنة، وتلألات شجرة عيد الميلاد بالأضواء الجميلة. في هذه الأثناء تذكرت بائعة الكبريت جدتها المتوفية، والتي كانت شديدة التعلق بها، فقد كانت تعاملها بحب، وعطف، وحنان، وتخيلت بأن النيزك المتعلق بالسماء شخص يحتضر، ويمشي إلى السماء، وأصبحت تتمنى الذهاب هناك من أجل رؤية جدتها، وأصبحت تُشعل أعواد الكبريت الواحد تلو الآخر لمنع انقطاع رؤيتها لجدتها حيةً، وبعدها صرخت قائلة لجدتها: خذيني إليك يا جدتي، وعلمت بأن الأعواد ستنطفئ، وتذهب معها كافة الأحلام، والآمال التي انبعثت مع أضواء عيدان الكبريت، وعند آخر ضوء للكبريت اقتربت جدتها منها، ثم احتضنتها بين ذراعيها، وأخذتها معها إلى السماء، ولم تعد تشعر بالجوع، أو العطش، أو البرد، وسبب ذلك أنها توفيت، وحملت جدتها روحها إلى السماء لكي تعيش معها في سعادة وحب، وفي الصباح التالي تم العثور على الطفلة متوفية في زاوية، فشعر المارة بالشفقة والحزن عليها</item>
            <item>طلبت أم ليلى من ليلى ذات الرداء الأحمر أن تقطع الغابة حاملة سلة مليئة بالكعك لإيصالها لجدتها المريضة القابعة في كوخ خشبي في آخر الغابة، على أن تسلك الطريق الذي اعتادته دوماً دون الذهاب إلى مكان آخر، قابلت ليلى أثناء سيرها الذئب الماكر الذي استطاع أن يقنعها بطيبته وحبّه لها، ورغبته في أن يسابقها إلى بيت الجدّة بعد أن عرف بدهائه أين يكون، توجه الذئب إلى بيت الجدّة وتخلّص منها بعد أن خدعها ودخل بيتها على أنّه ليلى، وعندما وصلت ليلى كان الذئب قد ارتدى ملابس الجدّة ونام في سريرها مرحباً بها، وعندما بدأت ليلى بسؤاله عن الاختلاف الذي لحق بشكل عينيه وفمه ووجهه انقضّ عليها ليأكلها إلّا أنّ صياداّ كان يمرّ من جانب البيت قام بإنقاذها وقتل الذئب، فيما تعلّمت ليلى درساً مهماً ققرت على إثره ألّا تتجاهل نصيحة والدتها مهما كلّف الأمر</item>
            <item>كان يا ما كان كان هناك كلب عرف عنه أنه كلب مؤذي حيث كان عندما يمر أي شخص يبدأ في التسلل خلفه وعضه دون سابق انذار، مما أتعب الجميع حتى صاحبه لذا فكر صاحبه في حل لتلك المشكله، فأحضر جرس وقام بتعليقه في رقبته حتى يشعر به الناس عندما يتحرك ويتجنبوا أذاه.
ولكن الكلب استخدم هذا الجرس للتفاخر حتى انه ظل يتجول في كل السوق مع جرسه المعلق برقبته، إلى أن قابله كلب عجوز فسأله ما هذا العرض الذي تقوم به، أتعتقد بأن هذا الجرس يعد مصدرًا للفخر، كلا يا صغير فتعليق هذا الجرس برقبتك ما هو إلا مصدر للخزي فهو انذار يخبر الجميع بأنك كلب سئ وأنه يجب تجنبك
</item>
            <item>
كان هناك فأر وكان يعيش على اليابسة ولكن دفعه سوء حظه إلى التعرف على ضفدع كانت اغلب حياته في الماء كما أنه يستمتع بالأذى، وفي أحد الايام قام الضفضع المؤذي بربط الفأر به وبدءوا في التجول في السفوح كالعادة وتناول الطعام واخذ الضفدع يتجول وهو جار الفأر معه مقتربًا من البحيرة التي يعيش بها إلى أن وصل على حافة البحيرة، وفجأة قفز الضفدع إلى الماء وهو في غاية الاستمتاع فهو أخيرًا في بيئته التي يحيا بها ويحبها ومع قفزه في الماء سحب الفأر معه والذي لم يتحمل الماء فبدأ في الاختناق إلى أن غرق ومات فبدأت جثته في الطفو على سطحا البحيرة وهو مازال مربوط بالضفدع ،وكان هناك من يراقب ما يحدث وقد كان أحد الصقور فانقض على جثة الفأر يحملها بين مخالبه ومعه الضفدع المربوط به والتهمهما معا وكان هذا هو جزاء الضفدع المؤذي الذي خان ثقة صديقه
</item>
            <item>كان هناك ذات يوم مملكة يحكمها ملك وزوجته الملكة ، ولكن الملكة كانت قوية وتختار بنفسها كل شيء بالمملكة ، وقد أنجبت ولدًا جميلًا ، وكانت الملكة تهتم اهتمام شديد بابنها الأمير ، وكانت تختار له كل شيء : كيف يلبس وكيف يأكل وكيف يلعب وكيف يتعلم حتى كبر الأمير ووصل لسن الزواج .
فدعت الأم ابنها الأمير إلى غرفتها ، وسألها الأمير ماذا تطلبين مني يا أمي ، فأجابته الملكة أنت ولدي الوحيد وقد كنت طوال تلك السنوات اختار لك كل شيء في حياتك ، أما الآن وقد كبرت فقد آن الأوان أن تختار لنفسك فتاة لتتزوجها ، ولكن يجب عليك أن تختار أميرة حتى تناسبك ، والأميرة ليست فقط ابنة الملك ولكنها يجب أن تكون أنيقة ، وتعرف كيف تختار ملابسها وكيف تتحدث والأهم من ذلك يجب أن يكون صوتها جميل .
فأعطت الملكة للأمير ، عناوين قصور الملوك في البلدان المجاورة ، أخذ الأمير يزور القصور للبحث عن أميرة ليزوجها ، في القصر الأول وجد أميرة جميلة تقرأ كتابًا ولكنه حين تكلم معها وجد صوتها قبيحًا فلم تعجبه .
فأكمل رحلته للملكة الثانية وتعرف على الملك ، فسعد الملك بمعرفته ، وعرفه بابنته ، لكنه وجدها ثمينة ، وقد كانت تأكل بنهم ولم تهتم به ، فغادر الأمير عائدًا لمملكته ، وقد أخبر والدته أنه لم يجد العروس المناسبة .
وفي أحد الأيام بينما هو جالس في شرفة قصره ، وجد فتاة تقترب من القصر نزل الأمير واستقبل الفتاة ، ووجد أمامه فتاة في غاية الرقة والجمال وحين سألها من هي أجابت بصوت رقيق وجميل أنها أميرة ، كانت مسافرة ولكن الأمطار منعتها من استكمال رحلتها ، وطلبت من الأمير أن يسمح لها بالمبيت في القصر حتى تهدأ الأمطار .
عل الفور وافق الأمير وسمح للفتاة بالدخول ، ولكن حين خلعت معطفها وجد ملابسها ملطخة بالطين من أثر السفر والمطر ، ولكنه أحبها ، فذهب لوالدته وأخبرها بأمر الفتاة وأنه قد وقع اختياره عليها لتصبح زوجته .
وقررت المملكة أن تنزل لترى الفتاة ، ولكنها حين رأتها ووقعت عينيها على فستانها الملطخ رفضت طلب ابنها ، وقالت له أنه من المستحيل أن تكون أميرة وملابسها ملطخة هكذا كما أنها تسافر بغير حراس ، فأصر الأمير على الزواج من الفتاة الجميلة ، فأخبرته الملكة أنها سوف تعد لها اختبارًا ولو نجحت فيه فسوف تزوجه إياها .
فأمرت الملكة بتجهيز غرفة للفتاة ، ولكنها طلبت منهم طلبًا غريبًا ، طلبت منهم أن يضعوا عشرة مراتب فوق السرير ، وتحت المرتبة الأولى قامت بوضع حبة بازلاء نيئة .
فذهبت الفتاة إلى الغرفة لتستريح لكنها وجدت السرير عالي جدًا فطلبت من الخدم سلمًا لتصعد عليه ، بالفعل جلب الخدم السلم ، وصعدت الفتاة لتنام ، لكنها لم تستطع النوم بسبب حبة البازلاء ، وفي الصباح ذهبت إليها الخادمة وسألتها عن حالها ، أخبرتها الفتاة أنها لم تستطع النوم لأن الفراش كان مثل الصخرة ، ذهبت الخادمة إلى الملكة وأخبرتها بكلام الفتاة .
عرفت الملكة أن فتاة بتلك الرقة لابد وأن تكون أميرة ، لذلك استدعت ابنها الأمير وأخبرته أنها موافقة على زواجه من الفتاة ، فقام الأمير ومعه مجموعة من الحراس بتوصيل الأميرة إلى مملكتها ، وتقدم الأمير لوالدها الملك وخطبها ، ثم تزوجا وعاشا سعداء
</item>
            <item>كان يا ما كان في قديم الزمان في الغابة البعيدة الجميلة ، حيث الحيوانات الكثيرة الكبيرة والصغيرة ، كانت هناك قطة شقية جدا ومزعجة ، اسمها القطة ميشو وكانت ميشو دوما تصنع المقالب وتزعج الأخرين من الحيوانات ، وفي يوم من الايام قررت القطة الشقية ميشو أن تقوم بصنع مقلب مع صديقتها المفضلة مرمر ، فقامت باحضار بعض الألوان من فوق أصباغ الورود ، وقامت بجمع الكثير من الالوان والقت بها فوق جسد القطة ميكي صديقتها ، فاصطبغت فروتها باللون الأحمر ، واصبحت حمراء وهنا اخذت القطة ميكي تبكي  بشدة وكانت ميشو تضحك بسعادة على ما فعلت وعلى مزحتها ، وهنا أتى الجد العجوز للقطط وقال لهم ماذا حدث ، فشكت ميكي للجد ما فعلته صديقتها ، تضايق الجد وقال للقطة الصغيرة لماذا فعلت ذلك يا ميشو ، ابتسمت وقالت كنت اضحك معها يا جدي ، فقال القط العجوز ولكن لكل شيء نهاية فلا يحق لك ان تلوثي ثياب صديقتك وفروها هكذا وسوف تعاقبها امها ، وربما ضربتها بسببك ، قالت ميشو ولكنني  لم اقصد يا جدي شيء ، انا كنت اضحك ، وهنا احضر الجد بعض الاصباغ السوداء ووضعها على فروتها وقال لها ، ما رايك وانا ايضا اضحك معك، وجدت  ميشو ثيابها وفروتها سوداء فاخذت تبكي بشدة وهنا ضحكت ميكي بشدة على هيئتها ، وقالت هل شعرت الان بشعوري يا ميشو ، هزت ميشو راسها بحزن وقد تعلمت الدرس جيدا</item>
            <item>كان يامكان، في قديمِ الزمان، وسالِف العصر والأوان، كان هناك نملة تعيشُ في غابة بعيدة، وكانت هذه النملة مثالًا للاجتهاد في العمل، والكدّ والتعب، كانت تعمل طوال فصل الصّيف وتجمع الطّعام وتخزّنه لتأكل منه في الشّتاء حيث البرد والأمطار والعمل فيه يكون صعبًا عادةً. وكان يعيش معها في الغابة نفسها صرصورٌ مستهترٌ مُهمل يقضي أوقاته في الغناء واللّعب، وقد حدثت بين النّملة والصّرصور قصّة مشهورة عُرفت باسم قصة النملة والصرصور. ذات ليلة باردة في فصل الشّتاء كانت النّملة تجلس قرب المدفأة، وإذا بالباب يُقرع، فقالت النّملة: من؟ قال الصّرصور: أنا الصّرصور يا جارتي العزيزة، قالت النملة: ما لك؟ قال الصّرصور: يا جارتي العزيزة، وصديقتي الوفيّة، يا مثال النّشاط والعنفوان والهمّة، يا صديقتي أنا جائع الآن، وليس عندي طعام كما تعلمين، ولم أدّخر طعامًا في الصّيف، ومضى الصّيف وجاء الشّتاء وما كان عندي من طعام نفِدَ، وليس في بيتي كسرة خبز تقيني ألمَ الجوع، وتعلمين أنّ العمل في الشّتاء والبرد أمر صعبٌ جدًّا، فهل تسدينَ لي خدمة وتعطينني قليلًا من القمح أسدّ به رمَقي، وأعدك أن أعيد لك هذا الدّين في فصل الصّيف إن شاء اللّٰه تعالى. قالت النّملة: إنّك تعلم أنّ العمل في الشّتاء أمرٌ صعبٌ جدًّا وشاقّ، وتعلم أيضًا أنّ العمل في الصّيف هو العمل الحقيقيّ، وتعلم أنّني قد جمعتُ ما جمعتُ من طعام ومؤونة في فصل الصّيف، والآن أنا متفرّغة للقراءة والمطالعة، وإنّ الصّيف ثلاثة أشهر، أعملُ فيه كلّ عام وأستريح فيما بعده، بينما أنت تغنّي وتلهو وتستمتع بهدوء في ليلٍ الصّيف مع أنّ هدوء الشّتاء أكبر، وترتاح في الصّيف بينما الجميع يعملون حتّى البشر، والآن تريد منّي دينًا إلى فصل الصّيف، ومن يضمنكَ لي؟ بل من يضمن أنّك ستعملُ في الصّيف أم تلهو كعادتك؟ أتذكرُ حين رأيتكَ وقلتُ لك: يا صرصور، اذهب واعمل ولا تؤجّل عمل اليوم إلى غد، فأجبتني هازئًا: لا تؤجّل عمل اليوم إلى غد، إذا كان بإمكانك تأجيله إلى ما بعد بعد غد! فانظر إلى نفسك الآن كيف تقف أمامي بمنظر يُرثى له، وانظر إلى سخريتك إلى أين أوصلتك! لن أعطيكَ شيئًا، بل اذهب واعمل طيلة فصل الشّتاء لتأمين قوت يومك، وانظر إلى ضفّة النّهر هناك، ثمّة قصب سكّر لذيذ، اذهب وتناول منه ما يكفيك، ثمّ عد في كلّ يوم في البرد والمطر لتأكل منه، لعلّ ذلك يكون لك درسًا لئلّا تؤجّل عمل الصّيف إلى الشّتاء. قال الصّرصور: ولكن يا نملة الجوّ بارد جدًّا، قالت: هذه مشكلتك وليست مشكلتي، وذهب الصّرصور حزينًا في البرد والأمطار ليأكل ما يعينه على العمل، وتذكّر أنّ كلام النّملة صحيح، وأنّ الحقّ عليه فيما يحدث معه، وقرّر منذ ذلك اليوم ألّا يؤجّل عمله إلى غير وقته، فلن يأتي وقتٌ للعمل خيرٌ من وقته المعلوم. والعبرة من قصة النملة والصرصور أنّ المرء عليه ألّا يؤجّل أعماله إلى غير وقت؛ فربّما لن يستطيع إنجازه فيما بعد، والأمر الآخر هو التصرّف بعقل في الأمور المصيريّة وعدم الانجرار وراء العاطفة، فلو أنّ النّملة انجرّت وراء عاطفتها وأشفقت على الصّرصور وأعطته طعامًا يكفيه في فصل الشّتاء لما كان ليعمل، ولبقي طوال حياته يلعب في الصّيف ويطلب الطّعام من النّملة في الشّتاء، ولكنّ النّملة تصرّفت بعقل وحكمة وذكّرته بلهوه، وكيف أنّها الآن لا تعمل شيئًا سوى القراءة والتعلّم، بينما هو اضطر إلى أن يعمل في البرد، وهكذا أخذ الصّرصور درسًا قاسيًا جدًّا، ولكنّه تعلّم منه، ولن يعود إلى اللهو في الصّيف، وهذه العبرة التي كانت في قصة النملة والصرصور</item>
            <item>في يومٍ من الأيام كان جحا وابنه يحزمون أمتعتهم إستعداداً للسفر إلى المدينة المجاورة، فركبا على ظهر الحمار لكي يبدأوا رحلتهم، وفي الطريق مروا على قريةٍ صغيرة فأخذ الناس ينظرون إليهم بنظراتٍ غريبة ويقولون: "أنظروا إلى هؤلاء القساه يركبون كلهما على ظهر الحمار ولا يرأفون به"، وعندما أوشكوا على الوصول إلى القرية الثانية نزل الأبن من فوق الحمار وسار على قدميه لكي لا يقول عنهم أهل هذه القرية كما قيل لهم في القرية التي قبلها، فلما دخلوا القرية رآهم الناس فقالوا: "أنظروا إلى هذا الأب الظالم يدع ابنه يسير على قدميه وهو يرتاح فوق حماره"، وعندما أوشكوا على الوصول إلى القرية التي بعدها نزل جحا من الحمار وقال لابنه إركب أنت فوق الحمار، وعندما دخلوا إلى القرية رآهم الناس فقالوا: "أنظروا إلى هذا الابن العاق يترك أباه يمشي على الأرض وهو يرتاح فوق الحمار"، فغضب جحا من هذه المسألة وقرّر أن ينزل هو ابنه من فوق الحمار حتى لا يكون للناس سُلْطَةً عليهما، وعندما دخلوا إلى المدينة ورآهم أهل المدينة قالوا: "أنظروا إلى هؤلاء الحمقى يسيرون على أقدامهم ويتعبون أنفسهم ويتركون الحمار خلفهم يسير لوحدة "، فلمّا وصلوا باعوا الحمار.</item>
        <item> اشترى جحا عشرة حمير فركب واحداً منها وساق تسعة أمامه، ثم عدّ الحمير ونسى الحمار الذي يركبه فوجدها تسعة، فنزل عن الحمار وعدها فوجدها عشرة، فركب مرة ثانية وعدها فوجدها تسعة، ثم نزل وعدها فوجدها عشرة وأعاد ذلك مراراً فقال: أنا أمشي وأربح حماراً خير من أن أركب ويذهب مني حمار فمشى خلف الحمير حتى وصل إلى منزله.</item>




    </string-array>

</resources>